<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-20 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/20/market_style_daily_2026-07-20/"/>
    <url>/2026/07/20/market_style_daily_2026-07-20/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-20-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-20-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-20 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-20 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，72%的方向20日收益为负。科技成长连锁暴跌触发全链条降级，资金剧烈切换涌入防御红利。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错是追高煤炭和能源红利——单日暴涨6-7%后拥挤度急速飙升，明天冲进去大概率站岗。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、白酒、食品饮料</li><li>警惕：PCB链、半导体设备材料</li><li>破位：军工航空航天、低空经济、动力电池链、逆变器储能</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、芯片设计存储、AI应用软件、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、贵金属黄金、工业金属、传统券商、金融科技、创新药、CXO医疗服务、消费医疗医美、新能源车链、光伏主链、电网设备、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某个方向的涨跌，而是一场剧烈的”防御切换”——科技成长全链条连锁急跌，同时煤炭、能源红利、银行保险集体放量暴涨。</p><p>触发这场切换的核心导火索是半导体设备材料4连暴跌（出货指数高达4）和PCB链三股跌停（沪电股份、东山精密、华正新材），恐慌从AI硬件向设备材料、机器人、低空、军工全链条传导。与此同时，兖矿能源和中国海油双双涨停带动煤炭油气从震荡转抱团、从性摔入改善，能源红利单日暴涨6.9%继续加速。成长弹性侧大面积恶化（消费电子端侧AI从震荡摔入瓦解），防御红利侧集体改善（煤炭、银行、能源红利、运营商电力均放量上涨+内部高度一致），资金在做一次明确的阵营切换。</p><p>消费电子端侧AI阶段从震荡跌入瓦解；地产链复苏从改善降入中性，主因跌破60日线且拥挤度急剧上升。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>煤炭油气</strong>：低位反抽逻辑，单日大涨5.9%放量收复20日线，兖矿能源和中国海油双双涨停带动煤炭和油气子逻辑。边际动量加速至极强、内部高度一致，但60日收益仍为负、60日线上仅25%，属于深跌后的边际修复，不是趋势反转。中位数偏离20日线已达9%，短期偏高有回调压力。航运周期子逻辑仍在破位拖累，内部结构尚未统一。需回踩20日线不破且60日线上比例扩至50%以上才确认修复有效。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>：跌速放缓中边际转强，放量上涨3.5%，银行子逻辑全线强势扩散（农业银行涨3.4%、中国太保涨6.3%），60日线上比例75%、破位风险为零、结构干净。近5日广度持续扩张，边际动量极强。但均线仍空头排列、60日收益-3%未转正，趋势基础不够扎实。需60日收益转正且均线结构修复，才能从跌速放缓升级为趋势修复。</p></li><li><p><strong>能源红利</strong>：跌速放缓中边际转强，单日暴涨6.9%为全池最强，晋控煤业、中煤能源、兖矿能源三只涨停，60日收益已转正至4.1%，边际动量94分位居全池前列，破位风险极低。但极度拥挤、龙头虹吸明显，中位数偏离20日线8.7%偏高有补跌风险，且趋势方向性弱、走势不稳。当前是动量最极端的方向，追高赔率很差。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong>：跌速放缓中边际转强，放量上涨3.6%，华能国际涨7.4%领涨火电，运营商、电力、核电、水电子逻辑全面强势扩散，60日线上75%、破位风险为零。但极度拥挤、趋势方向性弱、龙头成交高度集中。近5日4涨1跌偏强，但高拥挤叠加低方向性是典型的高位低质量修复，需R²回升+拥挤回落才能确认。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>：跌速放缓中边际转强，阶段从瓦解转抱团，平量上涨3.5%。惠泰医疗涨7.9%带动高值耗材强势扩散，器械龙头、体外诊断、内镜龙头全线强势。20日收益7.7%处于全池领涨位置，边际动量极强，但250日最大回撤仍有29%、均线空头排列，近5日出现过放量下挫的出货痕迹。60日收益-4.8%未转正，长周期趋势未确认反转。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>：跌速放缓中边际转强，边际动量为全池最强，以岭药业涨6.7%带动中药子逻辑强势扩散，60日线上88%接近全线。但片仔癀今日逆势跌4.5%内部出现分化，近5日也有放量下挫的出货痕迹，趋势方向性仍偏下行。需权重股止跌+60日收益转正才能确认修复有效。</p></li><li><p><strong>白酒</strong>：改善桶里最矛盾的方向——放量大涨5.4%、古井贡酒涨停，边际动量极强，但主阶段仍为瓦解、结构全面恶化，250日最大回撤38%、60日收益-10.7%。当前大涨更像是超跌反弹而非趋势反转。需结构修复信号出现+60日收益改善，才能从超跌反弹重新评估为修复。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>：跌速放缓中边际转强，放量上涨2.3%收复60日线，乳业（伊利涨3.4%）和肉制品（双汇涨2.9%）子逻辑强势扩散，近5日4涨1跌。但均线空头排列、60日收益-9%深度亏损，龙头成交高度集中。60日线上仅50%，一半个股仍在60日线下，结构基础薄弱。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><ul><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·高位急跌）：单日暴跌6.1%，沪电股份、东山精密、华正新材三只跌停，池内8只核心股7只下跌。5日跌幅9.4%，20日跌27.8%，但60日涨幅仍有21%，是典型的高位急性抛压。下跌预警3级（高危恶化）、重度短线压力，破位风险快速上升，趋势质量骤降。平量下跌说明恐慌尚未失控，但广度坍塌是更危险的结构信号。如果明日继续放量下跌且新低比例从25%继续扩散，大概率从警惕摔入破位桶；如果出现缩量止跌且景旺电子等抵抗股扩大涨幅，可能短期企稳但不构成反转信号。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·高位急跌）：连续4日暴跌（-6.7%&#x2F;-8.4%&#x2F;-6.4%&#x2F;-5.0%），5日累计跌25.2%，8只核心股全线下跌、零抵抗，出货指数高达4（近5日放量下杀特征极其明确）。但趋势质量仍极强（全池前6%）、60日涨幅仍高达48.5%，破位风险尚在低位——趋势基础未完全破坏，与纯破位方向不同。缩量下跌说明恐慌抛压可能已近尾声，但需看到至少一只核心股止跌反弹。拓荆科技和江丰电子连续暴跌后能否企稳是关键，60日线仅偏离-3.8%是唯一积极信号。如果明日继续放量下杀且60日线偏离扩大至-8%以上，将触发破位条件；如果出现缩量十字星+至少2只核心股反弹，急跌可能进入尾声，但不代表趋势修复。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>军工航空航天</strong>（破位·全面恶化）：全池破位最深的防守型方向，60日收益-32%、250日最大回撤40%、60日新低比例50%，7个子逻辑6个破位。但航空主机厂子逻辑已出现抵抗——中航沈飞涨4.4%、中航西飞涨3.2%，这是唯一积极信号。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>（破位·全面恶化）：250日价格分位数归零处历史最低点，60日新低比例43%。中无人机今日涨6.1%抵抗但孤军难支，宗申动力跌5.4%继续拖累。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong>（破位·全面恶化）：60日新低比例高达75%几乎全池创新低，天齐锂业跌停、天赐材料跌6.2%，破位风险97分位为全池最高。宁德时代涨4.6%但孤掌难鸣，天齐锂业作为跨池重叠股同时拖累新能源车链。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·全面恶化）：60日新低比例88%、250日最大回撤44%，盛弘股份、锦浪科技、派能科技持续阴跌。阳光电源仅微涨0.16%抵抗。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：同为高位科技的内部分化——AI光模块里新易盛涨5.6%、中际旭创涨2.5%光模块龙头在抵抗，但太辰光跌12%、剑桥科技跌停说明非龙头在淘汰赛；芯片设计存储里海光信息涨5%、澜起科技涨3.5%国产CPU&#x2F;晶圆代工强势扩散，但存储芯片（兆易创新-6.7%、北京君正-6.6%）仍在破位。两个池子都处于趋势失效但未破位状态，龙头强、非龙头弱的撕裂结构说明不是单边崩溃，但也不是全面修复。AI光模块处于高危恶化状态+重度压力，信号面需要尊重。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>电网设备</strong>：都是结构已坏（瓦解+全面恶化）但今日有局部亮点——AI应用软件的金山办公暴涨9.3%AI办公子逻辑强势扩散；金融科技的同花顺涨4.3%、指南针涨3.7%互联网金融反弹；电网设备放量大涨3.7%国电南瑞涨6.2%特高压强势。三个方向都属于”伤口未愈合但有反抗力量”的状态，单日反弹不足以确认修复。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：全链条恶化——消费电子端侧AI今日从震荡摔入瓦解（全面恶化），闻泰科技跌9.9%、信维通信跌9.1%，10只核心股8只下跌；汽车智能化三花智控暴跌9.1%形成跨池拖累（同时拖累机器人）；机器人智能制造单日暴跌7.1%，恒工精密跌21%全池最惨烈个股。三个池子共享的跨池弱点（三花智控、拓普集团）是关键观察点，这三只不止跌，三个方向都难企稳。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong>：同为资源但处境各异——贵金属黄金今日涨1.6%紫金矿业涨3.5%反弹，但结构仍为瓦解+全面恶化，60日收益-34%；工业金属内部撕裂，中国铝业暴涨8.7%但厦门钨业跌8%、中钨高新跌7.8%，铝强钨弱分化极端。两个池子都与防御主题沾边但结构已坏，趋势失效但未破位。</p></li><li><p><strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong> <strong>传统券商</strong>：市场阀门关闭下最有观察价值的三个方向——创新药和CXO趋势质量极强、破位风险为零、结构干净，只等市场阀门打开即可进入可操作状态；传统券商趋势质量极强、破位风险低位，但边际动量衰减、轻度短线压力。三者都处于有底子但缺催化剂的等待状态。</p></li><li><p><strong>消费医疗医美</strong> <strong>地产链复苏</strong>：同为信号矛盾的修复未确认方向——消费医疗医美结构瓦解+全面恶化但边际动量改善，医美子逻辑（爱美客）强势扩散，信号矛盾；地产链复苏今日从改善降入中性，放量上涨1.9%地产开发子逻辑高度一致上涨（招商蛇口涨4.7%、保利发展涨3.7%），但阶段仍为瓦解+全面恶化。两个方向都是”边缘在修复但核心结构未愈合”，不能当反转做。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong>：内部极度分化——紫光股份涨7.3%、浪潮信息涨5%强势，但长川科技跌4.9%、工业富联跌1.9%拖累。下跌预警2级+中度压力+趋势R²仅0.10方向性弱，整体处于趋势失效但局部有亮点的状态。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong>：全线深度弱势但有局部抵抗——新能源车链当升科技涨4.5%、长城汽车涨4.5%正极材料抵抗，但天齐锂业跌停（跨池拖累动力电池链）；光伏主链天合光能涨4.3%、晶科能源涨4%组件抵抗，但钧达股份继续下跌。两个方向都是趋势已坏、修复未确认。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停所有新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。无进攻加仓和主线持有方向。</p><p><strong>防御红利持有观察（煤炭油气、能源红利、银行保险、运营商电力）</strong>：这四个方向是当前唯一有边际动量的阵营，今日放量上涨+内部高度一致。但均已触发”禁新仓”——市场阀门关闭期间不能新增暴露。已有仓位可维持但不追高。关键观察：若能源红利和运营商电力的拥挤度继续上升至触发松动信号，则需降风险；若回踩20日线不破且成交量不萎缩，则结构继续有效。能源红利中位数偏离20日线8.7%偏高，明日若出现放量滞涨，直接降风险。</p><p><strong>急跌方向降风险（半导体设备材料、PCB链）</strong>：半导体设备材料4连暴跌+出货指数4，PCB链三股跌停，两个方向均需降风险。已有仓位先减一部分，不要等反弹再走。如果明日半导体设备材料出现缩量十字星+拓荆科技或江丰电子止跌，急跌可能近尾声——但不代表可以抄底，只是降风险的动作可以先暂停观察。如果继续放量下杀且60日线偏离大幅扩大，继续降风险。PCB链同样逻辑看沪电股份和东山精密是否不再跌停。</p><p><strong>破位方向不碰（军工航空航天、低空经济、动力电池链、逆变器储能）</strong>：维持零仓位。军工中航沈飞涨4.4%、动力电池宁德时代涨4.6%的抵抗是积极信号但不构成买入理由。止跌结构出现（瓦解分数降至4以下+60日新低不再增加+至少2个子逻辑止跌）之前，不把任何反弹当机会。</p><p><strong>等待型观察（创新药、CXO医疗服务、传统券商）</strong>：这三个方向趋势质量极强、结构干净，只等市场阀门打开即可从”禁新仓观察”升级为可操作。创新药需观察百利天恒和科伦药业的ADC子逻辑是否继续强势扩散；CXO需观察药明康德和康龙化成能否维持涨势；传统券商需等短线压力消退+成交量回升至放量确认。市场阀门关闭期间暂不升级，等阀门打开后优先评估这三个方向。</p><p><strong>降暴露防守观察（白酒、消费医疗医美、地产链复苏）</strong>：白酒虽是改善桶方向但今日大涨5.4%古井贡酒涨停只当超跌反弹看，等结构修复信号出现再重新评估。消费医疗医美和地产链复苏同理，当前伤口未愈合，结构修复打折；只有短线压力消退且收复60日线，才停止降暴露恢复观察。</p><p><strong>回避方向继续等待止跌（AI光模块CPO、芯片设计存储、AI应用软件、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、贵金属黄金、工业金属、金融科技、新能源车链、光伏主链、电网设备）</strong>：这12个方向均处于高危恶化+重度&#x2F;中度短线压力状态。不逐一展开，共性条件：需止跌结构出现（短线压力完全消退、破位风险明显回落）才重新进入观察；在此之前不碰。重点提三个有局部亮点的方向——AI光模块CPO的新易盛和中际旭创如果在光模块龙头子逻辑连续走强，可以优先从这12个里脱颖而出进入观察名单，但目前还不构成信号；电网设备今日放量大涨但结构未变，单日不确认；新能源车链的天齐锂业止跌是全链条（动力电池+新能源车）的关键信号。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-17 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/17/market_style_daily_2026-07-17/"/>
    <url>/2026/07/17/market_style_daily_2026-07-17/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-17-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-17-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-17 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-17 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>恐慌市，全市场32个池子只有3个收涨，AI算力全线暴跌、医药冲高后大幅回吐，资金在往银行、能源、运营商三个防御方向挤。市场阀门关闭且触发防御，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最容易犯的错是看到防御方向涨就去追——银行保险和能源红利的上涨逻辑是”卖盘最小”而非”基本面最强”，内部子逻辑已经在分化，追高赔率极差。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：银行保险、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、白酒、食品饮料、地产链复苏</li><li>警惕：PCB链、半导体设备材料</li><li>破位：军工航空航天、低空经济、动力电池链、逆变器储能</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、芯片设计存储、AI应用软件、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、贵金属黄金、工业金属、煤炭油气、传统券商、金融科技、创新药、CXO医疗服务、消费医疗医美、新能源车链、光伏主链、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是哪个池子涨了跌了，而是全市场宽度崩塌——32个池子只有3个收涨，这是一场恐慌性抛售，不是正常轮动。AI光模块CPO单日暴跌近12%，直接带崩了AI硬件整条链：PCB链跌7.6%、芯片设计存储跌8.5%、AI服务器跌7.4%，都触发了重度短线压力。医药也没躲过去，创新药跌8.4%、CXO跌近10%，前期抱团上涨的获利盘集中回吐。</p><p>防御方向在反向走：银行保险、能源红利、运营商电力从震荡升入抱团，他们涨不是因为基本面突变，而是因为在恐慌市里卖盘最小。低空经济从中性摔入破位，机器人从震荡摔入瓦解，都是被恐慌抛售牵连的牺牲品。医疗器械从抱团摔入瓦解，改善信号被全面恶化标签覆盖，这就是我们今天最该警惕的矛盾信号——改善桶里有好几个方向正在悄悄恶化。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>银行保险</strong>：边际动量极强，今日逆势涨0.7%，建设银行涨3.7%领涨、银行子逻辑强势扩散。但中国太保单日跌4.1%拖累保险端，均线结构仍为空头排列，60日收益还在-6.5%。这是跌速放缓，不是趋势反转。市场恐慌背景下改善信号可信度打折，需等宽度恢复后确认银行子逻辑能否独立走强。</p></li><li><p><strong>能源红利</strong>：边际动量持续加速，5日涨4.4%，中国石油今日逆势涨3%、相对强弱修复。但内部极度分化：能源红利端在涨，煤炭红利端（昊华能源-5.2%、晋控煤业-3.5%）在跌，完全背离。60日线上比例仅12.5%，当前是少数大票撑场面，不是板块共振。煤炭子逻辑不止跌，这个改善就不扎实。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong>：边际动量极强，华能国际涨2.5%、华能水电涨1.6%带动水电子逻辑扩散。但长江电力、中国核电在拖累，电力端方向不统一。均线空头排列，60日线上比例仅37.5%，属于低位反抽。结构风险低是优点，但趋势基础还不够。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>：改善桶里最矛盾的案例——边际动量得分高是前期修复惯性，但今天从抱团摔入瓦解，结构全面恶化。奕瑞科技-6.4%、爱博医疗-5.5%领跌，池内8只票7只下跌，近5日量价出现放量下挫，承接意愿明显减弱。改善信号被结构破坏完全覆盖，伤口未愈合。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>：边际动量极强，5日涨8.5%，片仔癀涨3.9%提供支撑，结构风险低。但今日放量跌2.2%，以岭药业-5.1%、江中药业-3.6%带动下跌，近5日出现放量下挫，量价结构承压。有拥挤特征，追高赔率恶化，短线压力已触发。</p></li><li><p><strong>白酒</strong>：边际动量极强，前期7月15日单日涨4.7%，相对强弱在修复。但方向是向下的——60日收益-15.7%、净值仅0.44，古井贡酒-5.9%、酒鬼酒-4.1%领跌，结构全面恶化。这是深跌后的低位反抽，不是反转。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>：边际动量极强，趋势结构扎实，双汇发展、安琪酵母提供正向支撑。但今日平量跌1.2%，安井食品-3.5%拖累速冻食品端。60日线上比例仅37.5%，60日收益-10%，属于低位反抽，升级还需宽度扩散。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>：边际动量加速，趋势质量在提升，中国建筑涨1.3%提供支撑。但结构全面恶化，60日收益-20.5%，金地集团-4.4%、万科A-4%领跌地产开发端。相对强弱已跌破60日线，这是极端深跌后的低位反抽，结构伤口远未愈合。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·拥挤预警）：高位三连跌——7月15日跌6.8%、16日跌8.5%、17日跌6.4%，5日跌超23%，放量下杀未止跌，近3日广度急剧收缩。芯源微今日再跌11%、江丰电子跌9.2%，所有子逻辑都在加速下行。趋势基础极强，但边际动量完全失速，高位60日收益仍有53%，浮盈盘压力巨大。如果跌速放缓、出现缩量止跌结构（下影线或十字星），短期超跌反弹至20日线附近修整是可能的；如果继续放量下杀、跌穿60日线（当前偏离仅+1.9%，是多头最后防线），60日线上比例跌破50%，则可能升级为趋势破坏，转入破位桶。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·高位急跌）：今日单日暴跌7.6%，胜宏科技-10.9%、生益科技-10%、东山精密-10%，内部高度一致下跌。近期轨迹是高波动绞肉机——13日暴跌5.8%、14日反弹7%、今日再暴跌7.6%。趋势基础仍强，但价格已跌穿20日线13%，重度压力触发。关键看60日线（偏离仅-4.2%）：如果能缩量守住并反弹收复20日线，高位震荡消化后降级回中性；如果继续放量下杀、跌穿60日线、60日线上比例跌破50%，则趋势结构破坏，升级为破位。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>军工航空航天</strong>（破位·全面恶化）：破位风险极高，60日线上比例0%，广联航空单日跌近11%，所有子逻辑集体破位。趋势破坏已经确认，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>（破位·全面恶化）：今日从中性摔入破位，60日新低比例超70%，250日价格分位数处于历史最低位。宗申动力-8.7%，缩量下跌说明承接意愿极弱，仍在下行通道，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong>（破位·全面恶化）：破位风险极高，当前价格低于60日线近24%。新宙邦-5.4%、先导智能-5.1%，所有子逻辑（动力电池、隔膜、电解液、负极、锂资源、锂电设备）均处于破位状态，结构破坏已经确认，仍在下行通道。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·全面恶化）：破位风险接近极值，全成分股创60日新低，60日收益-35%。固德威-6.1%、派能科技-5.6%，池内无一上涨。这是当前全市场最弱方向之一，趋势破坏已经确认，止跌结构未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>AI服务器</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：这三个AI硬件核心方向今日同步急跌——CPO单日暴跌近12%、芯片设计存储跌8.5%、AI服务器跌7.4%，均触发重度短线压力。CPO和芯片存储已全面恶化，AI服务器下跌加重。60日线上比例急剧萎缩，趋势破坏已经确认，止跌结构尚未出现，暂不值得花时间跟踪修复。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：三个方向全面恶化，机器人今日单日跌近8%从震荡摔入瓦解。汽车智能化的所有子逻辑均处于破位，消费电子的趋势方向近乎随机。没信号也没修复迹象，暂不值得花时间跟踪修复。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：全面恶化，AI应用软件跌超7%且从改善退入中性，昆仑万维跌超13%领跌。消费医疗医美今日放量跌、水羊股份跌近14%拖累化妆品端。金融科技60日收益-22%，趋势方向向下。有修复痕迹但趋势资格未恢复。</p></li><li><p><strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：趋势质地仍强，破位风险低——这是这两个方向最大的不同。今日暴跌8-10%是前期抱团上涨后的获利回吐，荣昌生物、博腾股份领跌，所有子逻辑冲高回落。趋势结构还在但短线伤口深，需等单日急跌消化后确认止跌。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong>：全面恶化，黄金今日跌5.4%、工业金属跌5.4%，所有子逻辑处于破位。止跌结构尚未出现。贵金属250日最大回撤超51%，处于深度下跌中。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong>：新能源车链全面恶化，江淮汽车跌超7%领跌整车端，60日收益-30%。光伏主链仍在全面恶化，60日新低比例超62%。两者趋势方向向下，止跌结构尚未出现，暂不值得花时间跟踪修复。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong>：结构出现松动迹象，未来进入警惕&#x2F;破位概率抬高。陕西煤业、中国神华今日逆势提供抵抗，但平煤股份、兖矿能源在跌，内部在分化。方向仍需确认。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：趋势强净，但今日中金公司、招商证券领跌，短线压力中度。中信证券等龙头尚未企稳，方向仍需确认。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>：全面恶化，但平高电气涨4.7%、许继电气涨4.4%，特高压子逻辑今日单独走强。整体结构破坏之下这个亮点尚不足以改变方向判断，需观察特高压能否持续独立走强。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭且触发防御（恐慌），暂停所有新开仓。明天首要观察全市场上涨池数能否回升到10个以上——如果还低于5个，维持全面防守不变。</p><p><strong>回避（已持有必须降风险，未持有不参与）</strong></p><ul><li><p><strong>AI算力全线（CPO&#x2F;服务器&#x2F;芯片存储&#x2F;消费电子端侧AI）</strong>：已持有的不追加，CPO单日暴跌12%、芯片存储跌8.5%已触发回避。除半导体设备材料外，其余方向如果明日继续放量下杀应考虑进一步提高降风险力度。半导体设备材料连跌三日，若明日出现缩量止跌（十字星或小阴线伴随缩量）可暂时持有观察，若继续放量下杀则也转入回避。</p></li><li><p><strong>汽车智能化、机器人、军工、低空经济、贵金属、工业金属、新能源车链、光伏主链、逆变器储能、电网设备</strong>：全部处于回避状态。已持有的应进入零仓位，未持有的不参与。这些方向在高危恶化预警解除、下跌风险分降为0之前，不把任何反弹当机会。</p></li></ul><p><strong>降暴露（已有仓位降一档，不加仓）</strong></p><ul><li><p><strong>创新药、CXO医疗服务</strong>：趋势质地强是唯一支撑，但今日暴跌8-10%后伤口很深。明日如果继续跌超5%且内部下跌比例维持80%以上，则升级为回避；如果缩量止跌、荣昌生物&#x2F;博腾股份等领跌标的不再创新低，则维持降暴露观察。市场阀门关闭期间暂不升级，等阀门打开后优先观察这两个方向的修复质量。</p></li><li><p><strong>AI应用软件、金融科技、消费医疗医美、医疗器械、白酒、地产链复苏</strong>：全面恶化标签下都在降暴露。明日如果单日跌幅收窄至3%以内且内部不再一致下跌，则维持降暴露不升级；如果继续加速下跌并出现新低扩散，则转入回避。</p></li></ul><p><strong>防守观察（已有仓位持有不动，不加仓，未持有不参与）</strong></p><ul><li><p><strong>PCB链、半导体设备材料</strong>：两个警惕方向都在降暴露而非单纯的防守观察——高位急跌叠加重度压力，已有仓位的应先降一档再观察。60日线是共同的生命线：如果放量跌穿，升级为回避；如果缩量守住并反弹收复20日线，降级回中性后再考虑是否恢复观察。</p></li><li><p><strong>煤炭油气、传统券商</strong>：松动的等松动预警解除、下跌风险分降为0后才恢复为中性观察；传统券商等中信证券企稳且短线压力解除。</p></li></ul><p><strong>禁新仓（未持有不参与，已有仓位持有观察但不加仓）</strong></p><ul><li><p><strong>银行保险、能源红利、运营商电力</strong>：今天唯一收涨的三个方向，但上涨逻辑是”恐慌中卖盘最小”而非进攻逻辑。已有仓位可继续持有观察但不加仓。市场阀门关闭期间暂不升级。明日如果市场宽度恢复但这些方向不跌反涨，说明防御逻辑有效；如果宽度恢复后立即回落，则说明今天的上涨只是被动避险，逻辑不成立。</p></li><li><p><strong>中药品牌、食品饮料</strong>：中药放量下跌且拥挤极高，食品饮料趋势扎实但方向在低位，都在观察。等市场阀门打开、短线压力解除后再重新评估。</p></li></ul><p><strong>触发条件速记</strong></p><ul><li>市场宽度（上涨池数）回升至10个以上——恐慌解除，重新评估所有方向。</li><li>半导体设备材料出现缩量止跌结构——急跌可能接近尾声，可暂持观察。</li><li>AI光模块CPO继续放量下杀——中长线浮盈盘止损压力骤增，回避信号强化。</li><li>创新药&#x2F;CXO缩量止跌且内部下跌比例回落到50%以下——修复信号初现，维持降暴露不升级。</li><li>银行保险&#x2F;能源红利在市场宽度恢复后仍维持上涨——防御逻辑确认，打开阀门后可优先考虑。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-16 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/16/market_style_daily_2026-07-16/"/>
    <url>/2026/07/16/market_style_daily_2026-07-16/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-16-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-16-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-16 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-16 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，市场阀门关闭，暂停新开仓。今天最该防的错误是追消费医药的反弹——中药、医疗器械确实是今天最强的方向，但它们还处于低位反抽阶段，不是趋势反转，市场阀门关闭期间任何追高都缺乏结构支撑。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：AI应用软件、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、白酒、食品饮料</li><li>警惕：AI光模块CPO、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：军工航空航天、动力电池链、光伏主链、逆变器储能</li><li>中性：AI服务器、PCB链、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、低空经济、贵金属黄金、工业金属、煤炭油气、银行保险、传统券商、金融科技、创新药、CXO医疗服务、消费医疗医美、新能源车链、电网设备、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某个方向的涨跌，而是AI硬件和防御红利两边同时松动的”双杀”格局——澜起科技跌16.44%、江丰电子跌14.94%、博创科技跌9.68%三只AI硬件核心股同日暴跌，触发芯片设计存储、半导体设备材料、光模块CPO三个方向同步高位急跌；同时昊华能源跌8.07%闪崩带崩能源红利，银行保险广度恶化导致防御抱团瓦解。资金从两边撤出后流向中药（片仔癀涨停）、医疗器械、白酒做反弹，但流入力度还不足以形成新主线。</p><p>降级方向集中在两类：高位急跌的AI硬件（光模块CPO从中性降为警惕，短线压力跳至重度）和抱团松动的防御方向（煤炭油气、银行保险从改善降为中性，能源红利和运营商电力阶段从抱团降为震荡）。升级方向为低位修复型消费医药——医疗器械从瓦解跳升至抱团、白酒和AI应用软件从中性升入改善，背后驱动是超跌后的边际动量修复。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（修复位置:低位反抽）：今日涨2.8%，拓维信息涨6.47%、昆仑万维涨4.62%带动核心股全线飘红，收复20日线。但60日收益仍为-16%，属于深跌后的边际修复，不是趋势反转。结构已全面恶化，60日线上比例仅20%，龙头虹吸效应明显。需要60日线上比例回升至50%以上才可能从反抽升级为修复。</p></li><li><p><strong>能源红利</strong>（修复位置:跌速缓和）：5日收益3.8%不差，边际动量在持续加速。但今日-2.39%暴露了内部脆弱性——昊华能源跌8.07%是主要拖累，中煤能源、兖矿能源跟跌。结构松动预警已触发，60日线上比例仅25%。需要内部下跌收敛、不再出现个股闪崩。昊华能源单日-8%是级别不小的危险信号，如果明天继续扩散，松动可能升级。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong>（修复位置:低位反抽）：边际动量改善，破位风险极低，结构干净。中国联通、中国移动提供正向抵抗。但60日收益仍为负，本质是低位反抽。内部仍分化，华能国际跌2.17%、长江电力跌1.53%拖累。量能萎缩，反弹参与度不足。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>（↑从中性升级，阶段从瓦解跳升至抱团）：边际动量极强，近3日广度快速扩张，量价配合健康（持续放量上涨）。健帆生物涨3.69%、爱博医疗涨3.14%、迈瑞医疗涨2.95%形成主要带动。破位风险低，结构干净。但60日收益仍为-3.95%，均线空头排列，本质还是低位反抽。龙头虹吸明显，需要看二线能否跟上。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>：今日放量上涨3.24%，片仔癀涨停带动全池高度一致上涨。近5日4涨0跌，边际动量持续加速，广度持续扩张，60日线上比例88%。这是改善池中最接近趋势反转的方向。但当前价格偏离20日线已达10.58%，中位数偏离10.31%——整体偏高，存在补跌风险。量比偏高，后续如果缩量追高容易踩空。需要观察回调时内部能否扛住。</p></li><li><p><strong>白酒</strong>（修复位置:低位反抽）：近5日收益9.66%，今世缘涨2.59%、古井贡酒涨2.36%带动核心股上涨，边际动量触底反弹。但结构已全面恶化，60日线上比例仅12%，均线空头排列。今日涨0.49%但五粮液跌3.27%拖累严重——龙头白酒在跌、二线在涨，内部逻辑不统一。趋势方向明确下行，反弹只是下行趋势中的反抽。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>（修复位置:低位反抽）：边际动量极强且持续加速，广度持续扩张，破位风险低。海天味业涨2.17%、双汇发展涨1.24%带动核心股，相对强弱在修复。结构干净。但60日收益仍为-8.42%，均线空头排列。今日仅涨0.47%，动能可能在衰减。60日线上比例仅38%，需要更多个股站上60日线。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·重度压力）：高位急跌，趋势与内部结构同步恶化，止跌证据不足。今日跌5.42%，核心股全线崩溃无一抵抗——博创科技跌9.68%、太辰光跌8.19%、天孚通信跌5.89%。卖压明显大于买盘。近5日4跌1涨，7月14日单日大涨7%只是短暂反弹，之后继续暴跌。当前价格已跌破60日线9.89%，池子中位数偏离20日线-12.39%，整体超跌有反弹空间，但反弹不等于止跌。如果缩量止跌且内部从全线下跌转为分化，才算初步企稳信号；如果继续放量下跌且跌破关键支撑区附近，可能从高位急跌恶化为中期破位。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·重度压力）：高位急跌叠加拥挤预警，趋势基础仍在但短线伤口极深。今日跌8.41%，5日累计跌24%，连续3日放量下杀。江丰电子跌14.94%、华海清科跌10.88%领跌，靶材和设备方向最惨。趋势质量极强、60日线上仍有62.5%、均线多头排列——这是牛市中的急跌而非熊市破位，但急跌幅度太大，修复需要时间。价格距20日线-13.87%，距60日线仍有+9.45%缓冲。如果60日线能守住并缩量整理，趋势结构可以保留；如果明天继续放量暴跌且跌破60日线，趋势将实质性破坏。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·重度压力）：高位急跌，与半导体设备材料同等级风险但60日线支撑更薄弱。今日跌6.08%，5日累计跌19.95%。澜起科技跌16.44%是最大杀伤源，存储接口芯片方向崩盘。当前价格距20日线-14.22%，距60日线仅-0.39%——60日线近在咫尺，明天一个低开就会跌破。如果守不住60日线，趋势结构从强净转为带伤，可能复制光模块CPO的路径继续下滑；如果缩量守住且内部广度不再恶化，则急跌可能进入尾声。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>军工航空航天</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，仍在下行，止跌结构未出现。60日线上比例0%，60日新低比例37.5%，广联航空跌6.06%领跌，航空制造到卫星通信全线破位。航空主机厂（中航沈飞、中航西飞）是仅有的两个正收益股，若它们能持续走强并带动板块，才是初步止跌信号。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，今日从中性摔入破位桶。60日新低比例高达62.5%，恩捷股份跌6.6%、新宙邦跌4.96%领跌，隔膜和电解液方向最惨。天齐锂业涨4.03%是唯一亮点但孤掌难鸣。需要连续缩量止跌且60日新低比例不再扩大，至少观察一周不创新低。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·中度压力）：深度瓦解型，趋势质量全池最差，价格处于历史极低位。福斯特跌3.25%、钧达股份跌3%继续下探，全链条破位，无人接盘的缩量下跌格局未变。需要出现底部放量阳线和连续3日不创新低。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，破位风险全池第二高。固德威跌5.34%、盛弘股份跌3.29%领跌，龙头虹吸但龙头也在跌，这是最危险的信号。禾迈股份涨0.49%、中信博涨0.39%是仅有的正收益，微逆和支架方向可能率先企稳，但整体破位格局下至少要等一周确认。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>创新药</strong> <strong>传统券商</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：三者趋势结构干净、60日线上比例高（创新药90%、传统券商88%、CXO 100%），但各有拖累。创新药趋势方向性极弱，近期暴涨更像事件脉冲；传统券商今日全池飘绿招商证券跌6.79%，是市场风险偏好收缩的受害者；CXO今日放量跌2%，凯莱英跌8.05%，CXO子逻辑冲高回落。三者都需要内部一致性恢复才能从中性升级。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>PCB链</strong>：同为AI硬件链条但今日未跟随暴跌。AI服务器紫光股份涨停涨8.61%但长川科技跌3.72%对冲，趋势方向极弱。PCB链景旺电子涨7.94%与生益科技跌3.57%严重分化，60日收益+42%前期涨幅巨大，当前更像是高位整理。两者都高度依赖AI硬件链的趋势支撑，如果光模块和芯片方向继续恶化，很难独善其身。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：三者均为成长扩散方向，破位信号明显但程度不同。消费电子已跌破20日和60日线，欧菲光跌6.53%；汽车智能化和机器人虽今日反弹（汽车智能化涨2.22%、中科创达涨6.54%），但均已跌破60日线且阶段仍为瓦解或下跌加重，反弹是下行趋势中的反抽而非反转。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>电网设备</strong>：高危恶化组，60日线上比例极低或归零，风险处于高位。贵金属60日收益-30%说明跌势很稳，工业金属方向无序下跌，新能源车链今日天齐锂业涨4%提供微弱抵抗但正极材料继续拖累，电网设备思源电气跌4.83%领跌。四者均需止跌结构出现才值得重新关注。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>银行保险</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>地产链复苏</strong>：结构弱化但还在中性桶内。煤炭油气从改善降级，招商轮船跌7.21%领跌；银行保险从改善降级且从抱团降为震荡，建设银行跌2%拖累；金融科技和低空经济全面恶化但未满足破位条件；地产链今日涨1.18%欧派家居涨5.16%，但中国建筑跌5.3%导致内部分化严重。银行保险和煤炭油气如果明天继续跌，可能触发进一步降级。</p></li><li><p><strong>消费医疗医美</strong>：全面恶化但今日放量涨1.59%，爱美客涨3.39%带动全池飘红。修复动能不弱但下行趋势明确，反弹是下行趋势中的反抽。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭叠加中期弱势广度预警，暂停所有新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、降风险或退出。明天最关键的信号是芯片设计存储能否守住60日线——它距离60日线仅0.39%，开盘就可能面临考验。</p><p><strong>降风险方向（已有仓位主动降低暴露）</strong></p><ul><li><strong>半导体设备材料</strong>、<strong>芯片设计存储</strong>、<strong>AI光模块CPO</strong>：三个AI硬件警惕方向均为降暴露或回避状态。半导体设备材料60日线尚有9.45%缓冲，如果明天守住且缩量，已有仓位可暂时维持但不要加仓；如果明天继续放量暴跌超5%且芯片设计存储同步跌破60日线，应进一步降风险。芯片设计存储明天60日线是生命线——如果开盘直接跌破且放量，按计划降风险；如果缩量守住，观察一天。光模块CPO已破60日线，维持回避。</li><li><strong>煤炭油气</strong>、<strong>消费电子端侧AI</strong>、<strong>机器人智能制造</strong>、<strong>汽车智能化</strong>、<strong>金融科技</strong>、<strong>消费医疗医美</strong>、<strong>地产链复苏</strong>、<strong>白酒</strong>、<strong>AI应用软件</strong>：市场阀门关闭期间统一执行降风险，已有仓位降到防守水平。其中白酒和AI应用软件虽然今日在改善桶，但全面恶化标签下反弹可靠性不足，不要因反弹而追加仓位。煤炭油气如果明天继续全线下跌（今天8只全跌），降级速度可能加快。</li></ul><p><strong>防守持有方向（持有但不加仓）</strong></p><ul><li><strong>传统券商</strong>、<strong>能源红利</strong>、<strong>银行保险</strong>：防守观察状态。传统券商趋势结构好但今日全池飘绿，招商证券跌6.79%是明天观察重点——如果继续跌且扩散到中信证券、华泰证券，防守观察可能升级为降暴露。能源红利明日关键看昊华能源是否止跌，如果继续闪崩且扩散到中国神华等权重股，松动预警可能升级。银行保险今日全池飘绿但结构未坏，明天如果缩量止跌则维持防守；如果继续放量下跌，风险从风险抬头升级。</li></ul><p><strong>禁止新开仓方向（等待市场阀门打开）</strong></p><ul><li><strong>中药品牌</strong>、<strong>医疗器械</strong>、<strong>食品饮料</strong>、<strong>运营商电力</strong>：当前改善方向中结构最好的几个，但市场阀门关闭期间一律禁新仓。中药品牌偏离20日线10.58%整体偏高，如果明天缩量回调3%以内是健康整理，放量暴跌则短期动能耗尽。医疗器械近3日量价配合健康，但前3成交集中度77%偏高，需要看二线股能否跟进。市场阀门打开后，这两个方向是最值得优先评估的候选。</li></ul><p><strong>回避方向（不参与）</strong></p><ul><li><strong>军工航空航天</strong>、<strong>动力电池链</strong>、<strong>光伏主链</strong>、<strong>逆变器储能</strong>、<strong>低空经济</strong>、<strong>贵金属黄金</strong>、<strong>工业金属</strong>、<strong>新能源车链</strong>、<strong>电网设备</strong>：破位或高危恶化状态，维持回避。动力电池链是从中性新摔入破位的，说明风险仍在扩散而非收敛。这些方向在出现明显止跌结构（连续缩量不创新低、风险指标明显回落）之前，不把任何反弹当机会。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-15 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/15/market_style_daily_2026-07-15/"/>
    <url>/2026/07/15/market_style_daily_2026-07-15/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-15-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-15-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-15 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-15 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，大多数方向20日收益为负。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最容易犯的错：被消费医药的放量大涨带情绪去追高——创新药&#x2F;CXO趋势极强但拥挤度已经打到极致，而科技链全线高位急跌的伤口还没止血。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、中药品牌、食品饮料</li><li>警惕：半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：军工航空航天、低空经济、光伏主链、逆变器储能</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、AI应用软件、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、贵金属黄金、工业金属、传统券商、金融科技、创新药、CXO医疗服务、医疗器械、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、电网设备、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是一场剧烈的“科技→消费医药”切换：迪哲医药+20%涨停和凯莱英+10%涨停引爆创新药&#x2F;CXO持续放量大涨，古井贡酒+10%涨停带动白酒板块暴力反弹；与此同时，半导体设备材料沪硅产业-10.2%跌停、江丰电子-9.4%暴跌，芯片设计存储北京君正-8.4%暴跌，引发了科技链的连锁出逃——AI服务器、PCB链、消费电子端侧AI、机器人全线跌破关键均线。</p><p><strong>降级方向集中在科技自主链</strong>：芯片设计存储从中性跌入警惕（近5日4次暴跌，广度明显恶化）；军工航空航天刚从破位回到中性又被踢回破位（航天电子-10%跌停构成最后一击）；贵金属黄金从改善滑落中性（趋势质量恶化、破位风险上升）。</p><p><strong>升级方向清一色消费防御</strong>：食品饮料从中性升入改善（8只核心股全线上涨、安井食品+6.3%涨停，从瓦解一步跳到抱团）；创新药和CXO虽仍在中性桶，但趋势极强、新高不断，只是被市场阀门hold_only压制无法升级。</p><p><strong>短线压力大面积扩散</strong>：半导体设备材料和芯片设计存储短线压力升至重度，AI光模块CPO、PCB链、消费电子端侧AI、工业金属、金融科技等十余个方向同步出现短线破坏信号。防御方向（银行保险、能源红利、运营商电力、创新药、CXO、中药品牌）相对干净。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>煤炭油气</strong>（低位反抽·松动预警）：兖矿能源+5.2%和广汇能源+1.7%领涨，5日累计+4.0%，边际动量极强。但本质是深跌后的边际修复——60日线上个股比例极低，相对强弱仍跌破60日线。松动预警未解除，结构风险偏高，需要连续站稳20日线才可能从反抽升级为趋势修复。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>（跌速缓和·结构干净）：保险子逻辑领涨（中国太保+4.5%、中国平安+2.7%），破位风险极低，结构干净。边际动量改善但趋势基础不足——均线仍空头排列，60日收益仍为负。站上60日线并稳定是下一步确认的关键。</p></li><li><p><strong>能源红利</strong>（跌速缓和·结构干净）：恒源煤电+7.0%和兖矿能源+5.2%强力突破，近5日广度持续扩张，改善势头最强。但近5日量价出现缩量上涨——追高参与度不足，放量确认是趋势升级的必要条件。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong>（跌速缓和·结构干净）：边际动量改善温和，今日+0.6%但内部呈现分化（运营商+1.3%、火电-0.1%）。拥挤热度极高，需要自然回落才有利于节奏。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>（跌速缓和·结构干净）：改善信号最强、趋势基础最扎实的方向。江中药业+2.7%、东阿阿胶+2.0%、同仁堂+2.0%形成一致上涨，连续放量，子逻辑全面强势扩散。趋势结构扎实，大多数个股站上60日线。拥挤热度偏高是节奏风险，不是方向风险。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>（低位反抽·松动预警）：安井食品+6.3%涨停、千禾味业+3.1%、海天味业+2.9%，8只核心股全线上涨无拖累，从瓦解一步跳到抱团，边际动量极强。但本质还是低位反抽——60日收益深度为负、60日线上个股比例偏低、相对强弱仍跌破60日线。结构松动预警未解除，需要确认趋势修复后再评估。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·高位急跌）：今日大幅放量下杀，全核心股一致下跌无抵抗，沪硅产业-10.2%跌停、江丰电子-9.4%暴跌，近5日出现放量下挫、跌速加快的承压组合。但趋势质地仍极强（全部个股在60日线上）——这是高位急跌而非趋势破位。如果急跌后能在60日线上方缩量企稳，短线压力可逐步解除；如果继续放量下杀并有效跌破60日线，则高位急跌演变为趋势破位的风险显著上升。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·高位急跌）：今日大幅缩量下跌，全核心股一致下跌，北京君正-8.4%跌停、紫光国微-7.7%暴跌。近5日4次单日暴跌，波动极端，芯片设计子逻辑已破位拖累整体结构。趋势质地仍强，但20日线已大幅跌破，60日线是最后防线。如果60日线上比例继续下滑且AI芯片子逻辑开始破位，警惕转破位的路径很短；如果缩量止跌于60日线上方且内部广度回升，高位急跌可能只是阶段性消化。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>军工航空航天</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，趋势已坏，今天刚从破位升级至中性又摔回破位。航天电子-10%跌停构成严重拖累，新低比例偏高，60日线上无一个股。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>（破位·中度压力）：深度瓦解型，价格处于历史最低位。趋势方向性强但向下，破位风险全池最高之一。止跌结构未出现，下行通道尚未改变。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·中度压力）：深度瓦解型，60日收益深度为负，最大回撤幅度极大。今日虽有隆基绿能+2.3%等抵抗，但整体仍在下行通道，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，破位风险全池最高，20日线和60日线偏离幅度极大。头部高度集中但方向向下，止跌结构未出现，下行通道尚未改变。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：趋势极强（历史新高、放量突破），但拥挤热度极高，模型将它们留在中性只是因为持续加速上涨后追高赔率在恶化。市场阀门解除后是信号最强的方向。</p></li><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：高位趋势中的短线回调，光通信和FPC子逻辑拖累较重，但核心趋势结构尚未破位。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势稳定性偏弱或广度不足，跟随科技链整体承压，内部子逻辑分化严重。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong>：全面恶化风险型中性——阶段为瓦解，但尚未满足破位隔离标准。今日虽然部分方向单日大涨（白酒+5.6%、消费医疗医美+5.1%），但趋势结构仍在恶化通道内，不能因为一天的大涨就忽略中期伤口。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>电网设备</strong>：全面恶化风险型中性，60日线上比例趋近于零，趋势已坏。汽车智能化刚从破位升级但所有子逻辑仍在破位状态，反弹而非反转。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：传统券商趋势强净但拥挤度极高，收复20日线、短线压力解除；机器人在下跌加重信号中，边际在失速，内部破位子逻辑拖累明显。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。市场阀门关闭期间暂不升级，等阀门打开后重新评估。</p><p><strong>降暴露（已有仓位优先降低风险）</strong>：</p><ul><li><strong>半导体设备材料</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：高位急跌+重度短线压力，今日放量下杀全核心股无抵抗。已有仓位先降一档，不因为“趋势基础好”而死扛。只有缩量企稳于60日线上方且短线压力解除，才停止降暴露；如果继续放量下跌且内部下跌比例维持100%，则升级为回避。</li><li><strong>AI服务器</strong> <strong>AI应用软件</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>机器人智能制造</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong>：各有结构性伤口（全面恶化&#x2F;趋势偏弱&#x2F;广度坍塌），已有仓位以控制风险为主。如果池级预警从风险抬头升级为下跌加重或高危恶化，则进一步降暴露；如果收复20日线且下跌风险明显回落，才停止降暴露。</li></ul><p><strong>回避（不持有、不抄底）</strong>：</p><ul><li><strong>军工航空航天</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：破位结构已坏，止跌前不参与。只有瓦解状态明显缓解、价格重新接近20日线且至少连续3日不创新低，才重新进入观察。</li><li><strong>汽车智能化</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>电网设备</strong>：虽然在中性桶，但下跌预警3级+全面恶化，实质零仓位对待。单日反弹不追，等趋势结构修复再说。</li></ul><p><strong>禁新仓（已有仓位可维持，不加仓）</strong>：</p><ul><li><strong>煤炭油气</strong> <strong>食品饮料</strong>：改善势头明确但分别是低位反抽+松动预警，趋势基础不牢。等松动预警解除、60日线上比例明显回升、相对强弱站回60日线，再讨论试仓。当前不宜追。</li><li><strong>银行保险</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong>：改善势头温和，结构干净是优势。等市场阀门解除后的首次回踩确认，再评估试仓资格。</li><li><strong>中药品牌</strong>：改善信号最强，但市场阀门压制。阀门打开后如果拥挤热度回落至正常区间、量价不出现放量滞涨，优先评估试仓。</li><li><strong>传统券商</strong>：趋势强净但拥挤热度极高，收复20日线是好信号。等拥挤热度自然消化后，再评估是否适合进场。</li><li><strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：趋势极强但拥挤热度打到极致，此时追入赔率差。等市场阀门打开+回调至5日线附近+量价平稳，再考虑是否值得配置。</li><li><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：趋势结构完整但短线承压，等收复20日线、内部一致性从下跌转为上涨后再讨论。</li></ul><p><strong>防守观察（已有仓位轻仓压阵，不加仓）</strong>：</p><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>：已持有的可以轻仓压阵，趋势质地强净（多个子逻辑仍在强势扩散），但防守观察状态不做任何增仓动作。如果短线压力升至重度或池内全线下跌，转为降暴露。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-14 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/14/market_style_daily_2026-07-14/"/>
    <url>/2026/07/14/market_style_daily_2026-07-14/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-14-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-14-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-14 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-14 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有78%的方向20日收益为负。市场阀门关闭且触发防御，降低全部暴露。今天最该防的错：看到AI硬件和工业金属集体暴涨就去追超跌反弹——CPO、PCB、工业金属今天涨了6-8%看起来很爽，但全都在20日线下方，单日大涨后次日回吐的概率不低。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：贵金属黄金、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、中药品牌</li><li>警惕：半导体设备材料</li><li>破位：汽车智能化、低空经济、光伏主链、逆变器储能</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、芯片设计存储、AI应用软件、消费电子端侧AI、机器人智能制造、军工航空航天、工业金属、传统券商、金融科技、创新药、CXO医疗服务、医疗器械、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、食品饮料、电网设备、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某个方向的涨跌，而是资金在两条线上同时试探——一边抄底超跌的AI硬件（光模块+7%、PCB+7%、芯片设计存储+2%），一边涌入红利防御（能源红利+4.4%、贵金属黄金+4.2%、煤炭油气+3.8%），但两条线都缺乏持续性证据。</p><p>触发AI硬件反弹的核心是华正新材、东山精密、生益科技三股联袂涨停带动PCB链，以及新易盛涨停推动光模块全线爆发。三个方向同时从警惕退入中性（改善型迁移）。触发红利方向集体升级的是昊华能源涨停推动能源红利，赤峰黄金领涨贵金属，兖矿能源带动煤炭油气——四个方向同时从中性升级改善。</p><p>但反向来看，反弹失败的也不少：AI应用软件跌破60日线、拓维信息-7.3%领砸全场，从改善退入中性；创新药因拥挤恶化退入中性；食品饮料和地产链复苏也因反弹动能耗尽退出改善。汽车智能化跌破20日线和60日线，从中性直接摔进破位。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（低位反抽·全面恶化）：今日+4.2%收复20日线，赤峰黄金涨停、紫金矿业+6.2%带动全池高度一致上涨，边际动量加速，破位风险在回落。但60日线还在-12.8%的远处，60日线上只有12%，本质是深跌后的低位反抽而非反转。结构伤口很深，修复才刚开始，尚未构成趋势底部确认。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong>（低位反抽·松动预警）：今日+3.8%收复20日线，主阶段从瓦解升入抱团，兖矿能源+7%带头冲锋，短线压力降至轻度。但60日线仍跌破，趋势方向性弱走势不稳有假突破风险。结构在回稳但还不踏实，需连续站稳20日线确认。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>（低位反抽）：边际动量75分位持续改善，拥挤热度从高位明显回落赔率好转，内部虽有分化但无个股大跌。问题在于今天平盘微跌，上涨动能没能延续，60日线上比例38%需要继续提升。属于最稳健的改善方向，但也最缺乏爆发力。</p></li><li><p><strong>能源红利</strong>（低位反抽·松动预警）：今日+4.4%放量上涨，昊华能源涨停、兖矿能源+7%，收复20日线且广度明显改善，边际动量处于极强区间全池加速。但趋势方向性弱，走势不稳假突破风险高，60日线仍在脚下，结构回稳尚未确认。单日大涨后需连续站稳20日线才能确认修复有效性。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong>（跌速缓和）：边际动量处于极强区间加速，5日+3%稳步上行，短线无压力，趋势质量扎实破位风险低。但今日涨幅仅+0.9%动能温和，趋势方向性弱。定位是跌速放缓而非反转，拥挤热度极高，参与节奏风险大。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>（跌速缓和·结构干净）：边际动量全池最强加速，5日涨近7%连续放量，已收复60日线且广度持续扩张，破位风险低至12分位，结构最干净。但均线仍空头排列，处于低位修复而非强势上攻。当前处于低位修复而非强势上攻，趋势方向性仍弱，等待阀门条件改善后优先关注。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><ul><li><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·出货分歧高位拥挤）：以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。60日+96%收益全池最强，但近5日出货压力证据高企，连跌3日回撤仍在扩大，华海清科-5%、沪硅产业-3.6%、盛美上海-2.8%构成主要压力，高位换手分歧偏向派发方向。趋势质地极强、破位风险低——基础还在，但边际动量在衰减，追高风险显著。如果出货压力继续高企且北方华创转跌，拥挤松动可能加速；如果北方华创和芯源微继续抵抗、出货压力回落至低水平，则可能高位震荡消化后重拾升势。</li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>汽车智能化</strong>（破位·重度压力）：破位风险极高，60日线上比例0%，全面恶化结构。中科创达-3.7%、伯特利-2.5%、德赛西威-2.4%持续领跌，所有子逻辑全部破位，250日价格分位数0%处于历史底部区域但止跌证据为零。还看不到底。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>（破位·中度压力）：破位风险极高，中国卫通-8.4%单日暴跌领砸全池，前3集中度87.5%流动性极度集中。缩量下跌表明买盘完全缺失，底部远未出现。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·重度压力）：破位风险极度危险，60日收益-32%，250日回撤-46%。钧达股份-5.3%继续领跌，福斯特涨停是唯一亮色但孤木难支。池子深度超跌但止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度压力）：破位风险全池最高，池子中位数偏离20日线-15.2%极端超跌。5日-10%加速赶底，固德威+5.3%有抵抗但量能不足。缩量反弹参与度极低，趋势远未转好。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：今日分别大涨7%、7%、2%，但全在20日线下方。AI硬件三兄弟拥挤预警+边际衰减+中度短线压力三重约束未解除，集体从警惕退入中性是因为超跌反弹缩小了与20日线的距离。CPO再涨2-3%即可站上20日线，PCB需约6%，是当前最接近修复确认的科技方向。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：三个科技扩散方向均跌破20日线。AI应用软件最弱，拓维信息-7.3%领砸全场，60日线上0%全面恶化，从改善跌入中性。机器人5日-11.7%后缩量企稳，下跌加重状态未见止跌。消费电子内部极度分化，立讯精密+4.6%对打闻泰科技-5.5%，无方向。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong> <strong>工业金属</strong>：两个方向今天表现对立。军工-3.3%暴跌，航天电子-9.6%、广联航空-8.4%、中国卫通-8.4%三股接近跌停式下杀，重度压力+高危恶化，止跌证据为零，趋势远未转好。工业金属+6.8%全线暴涨，但发生在全面恶化结构里，是深度超跌反弹而非反转，毫无方向性。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong> <strong>金融科技</strong>：传统券商趋势质地强净破位风险低，但边际动量衰减+轻度短线压力，成交缩量。金融科技趋势弱伤+全面恶化+边际恶化，三者叠加信号很差，60日线上0%处于底部但止跌证据为零。</p></li><li><p><strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：医药成长双雄共同问题是极度拥挤+趋势方向性弱。创新药+4.2%、迪哲医药涨停，20日收益+27.7%领涨全池，从改善退入中性只因拥挤恶化——不是方向变差，是短期节奏风险。CXO+3.9%全池60日线上100%极强，但趋势方向性极弱。两者短期节奏风险偏高，创新药在阀门条件改善后修复潜力最大。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：医疗器械全面恶化+60日线上0%，但边际在改善。消费医疗医美全面恶化，昊海生科+3.6%有抵抗但结构伤口未愈。两者结构伤口均未愈合，止跌信号尚未确认。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong>：动力电池+2.25%、新能源车链+1.4%，一起从破位退入中性是因为破位风险回落，但高危恶化（风险分3）+重度短线压力双双未解除，反弹尚未得到结构确认。池子偏离20日线-15%以上极端超跌，但刹车还没踩实。</p></li><li><p><strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>地产链复苏</strong>：传统板块全面恶化组团。白酒趋势方向极其明确——向下，7涨1跌的反弹温和无力。食品饮料从改善跌入中性，反弹动能耗尽。电网设备高危恶化，反弹不参与。地产链复苏从改善摔入中性，跌破关键均线反弹失败。整体结构恶化尚未缓解，止跌证据不足。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场总阀门defend且中期弱势广度预警持续，进攻窗口关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。当前强势池和趋势池第7天连续空窗，没有方向值得加风险。两类方向值得跟踪但不进场：一是AI硬件超跌反弹能否收复20日线，二是红利防御改善的持续性。</p><p><strong>防守观察（已有仓位不动，不加新仓）</strong></p><ul><li><strong>AI光模块CPO、PCB链</strong>：今日大涨后距20日线只差2-6%，是最接近修复确认的科技方向。如果明日继续上涨站上20日线且短线压力解除、拥挤预警回落，则从防守观察转为可以评估试仓。如果明日回吐今日涨幅超过一半且内部分化加剧，则超跌反弹只是单日脉冲，维持防守观察。</li><li><strong>煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力</strong>：四个红利改善方向都在防守观察状态。如果市场阀门打开，则优先看能源红利（边际动量最强、今日放量上涨）和中药品牌（结构最干净、趋势加速）能否率先转为趋势确认。阀门关闭期间不进场。</li></ul><p><strong>降暴露（已有仓位需要降低）</strong></p><ul><li><strong>半导体设备材料</strong>：出货压力高企+连跌3日，保持降暴露。如果华海清科继续领跌且北方华创转跌，或者短线压力升级为重度，则应进一步降风险。如果出货压力回落至低水平、华海清科止跌且池内上涨比例超过下跌比例，则停止降暴露。</li><li><strong>AI应用软件、金融科技、机器人智能制造</strong>：三个方向都是全面恶化或下跌加重，60日线上比例极低，降暴露必须执行。如果明日继续放量下跌且内部下跌比例维持70%以上，或有效跌破更多关键均线，则转为回避。如果缩量止跌且内部广度回升，则降风险暂缓但不要转为持有。</li><li><strong>医疗器械、消费医疗医美、白酒、食品饮料、地产链复苏</strong>：全面恶化+60日线上不足，降暴露。如果明日不再新低且短线压力解除、60日线上比例开始恢复，则降风险可止。如果继续下跌且内部分化扩大，则转为回避。</li></ul><p><strong>回避（不持有、不抄底、不关注）</strong></p><ul><li><strong>汽车智能化、低空经济、光伏主链、逆变器储能</strong>：四个破位方向，结构全面瓦解，60日线上全部为0%，趋势已坏。如果结构恶化缓解且价格收复20日线、60日线上比例不再为0，则从回避中解除。在此之前反弹不参与。</li><li><strong>军工航空航天、工业金属、动力电池链、新能源车链、电网设备</strong>：高危恶化+全面恶化结构，回避。工业金属今日暴涨但发生在破位结构中，属超跌反弹，不追。动力电池链和新能源车链偏离20日线超15%，极端超跌但止跌结构尚未出现。</li><li><strong>贵金属黄金</strong>：改善桶内但结构恶化尚未解除，今日大涨不宜追入。如果结构恶化明显缓解且价格站稳20日线超过3个交易日，则重新评估。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-13 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/13/market_style_daily_2026-07-13/"/>
    <url>/2026/07/13/market_style_daily_2026-07-13/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-13-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-13-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-13 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-13 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，今天全市场仅6个方向收涨，是一场从成长弹性到防御消费的系统性撤退。市场阀门关闭且触发防御，降低全部暴露。</p><p>今天最该防的错误是在AI硬件链（CPO、PCB、芯片设计存储）高位急跌时伸手接飞刀——存储芯片子逻辑已经崩了，北京君正单日跌13.5%，这不是回调，是结构在坍塌。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：AI应用软件、银行保险、创新药、医疗器械、中药品牌、食品饮料、地产链复苏</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：低空经济、动力电池链、光伏主链、逆变器储能</li><li>中性：AI服务器、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、贵金属黄金、工业金属、煤炭油气、能源红利、运营商电力、传统券商、金融科技、CXO医疗服务、消费医疗医美、新能源车链、白酒、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某个板块涨跌，而是存储芯片子逻辑的崩盘（北京君正跌13.5%、兆易创新跌停）引爆了AI硬件链的连锁踩踏。芯片设计存储直接丧失趋势资格，CPO和PCB高位急跌触发重度短线压力，消费电子端侧AI和机器人从改善&#x2F;趋势降级摔入中性。与此同时，资金躲进银行保险、中药品牌、食品饮料——中药品牌从瓦解直接升入抱团+改善桶，全池8涨0跌，是今天唯一有质量的修复信号。</p><p>降级方向集中在AI硬件链和前期成长修复失败的方向：消费电子端侧AI（↓从改善降级）、机器人智能制造（↓从趋势降级）、军工航空航天（↓从改善降级）、贵金属黄金（↓从改善降级）四线同步摔入中性，且全部触发重度短线压力。CPO和PCB双双从中性恶化至警惕桶。</p><p>升级方向全部是防御型消费：银行保险（↑从震荡升级抱团）、中药品牌（↑从瓦解升级抱团）、食品饮料和地产链复苏（↑同步升入改善）。但地产链的升级伴随东方雨虹暴跌8.1%，修复质量很差。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>中药品牌</strong>：今天改善桶里唯一量价共振且无短线压力的方向——放量上涨4.5%，全池8涨0跌，片仔癀涨7.3%带动中药品牌子逻辑强势扩散，边际动量加速至97分位，趋势结构扎实。但60日收益仍为-7.8%，这只是低位反抽，不是趋势反转。还缺广度扩散——目前60日线上比例仅37.5%，需要更多人跟上来确认支撑。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>：工商银行涨2.7%、交通银行涨2.4%，银行子逻辑强势扩散，全池7涨1跌。收复20日线、相对强弱修复、破位风险显著回落，边际动量81分位加速。但近5日轨迹出现放量滞涨，多空分歧加大，实际位置仍在负收益区。放量滞涨信号需要消化后才能判定为健康修复。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：边际动量极强、破位风险为零、结构干净——信号面很好。但趋势已失效，今天平量持平，近5日4跌1涨，出货指数达4——这是典型的跌速缓和而非反转。修复信号与实盘走弱并存，还缺趋势资格恢复和短线压力解除。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>：全池8涨0跌一致上涨，安井食品涨2.9%、海天味业涨2%，收复20日线，边际动量加速。但60日线上比例仅12.5%，仍在瓦解+全面恶化框架内，这是在伤口上贴创可贴式的修复。需要连续站稳20日线且广度扩散才能松动瓦解标签。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong>：边际动量极强，拓维信息涨2.9%代表国产AI算力仍强势扩散。但全池9跌1涨、单日跌4%、跌破60日线——边际转强完全被实盘大阴线抵消。这是低位反抽遇挫，不是改善信号变强。收复60日线之前，优先控风险。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>：南微医学涨2.8%、新产业涨1.5%，高值耗材和体外诊断子逻辑有边际改善。但奕瑞科技暴跌8%严重拖累，全池仍处瓦解+全面恶化，60日线上比例0%。需要一个不出现极端拖累股的稳定期，边际动量才可能转化为真实修复。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>：边际动量加速、趋势质量提升，格力电器涨1.2%、中国建筑涨1.1%提供抵抗。但东方雨虹暴跌8.1%打击整个方向的信心，结构带伤+全面恶化+下跌高危三重压制，修复力度几乎被对冲。当前回避状态，不构成任何操作信号。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·重度压力）：趋势与内部结构同步恶化，止跌证据不足。这是今天最危险的方向——单日暴跌5.5%，趋势资格正式丧失，存储芯片子逻辑近乎崩盘（北京君正跌13.5%、兆易创新跌停）。出货指数高达4，放量下杀未止跌。如果明天存储芯片继续暴跌且扩散到寒武纪或海光信息，大概率直接摔进破位桶；需要存储芯片止跌且AI芯片稳住才能延缓恶化速度。</p></li><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·重度压力）：有弱化迹象，但信号尚未稳定。高位急跌5.3%击穿20日线和60日线，全池高度一致下跌，太辰光近跌停、光迅科技跌7.5%。池中位数偏离20日线-13.4%，整体超跌。如果明天继续放量跌穿60日线且中际旭创也翻绿，可能摔入破位桶；如果缩量企稳且光器件止跌，则高位急跌演变为高位震荡，需要时间修复。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·重度压力）：高位急跌——60日涨幅仍有42%的强趋势方向单日暴跌5.8%，生益科技、华正新材双双跌停。趋势结构扎实、破位风险低，但短线卖方主导明显。如果能在60日线附近缩量企稳，趋势结构尚可修复；如果明天继续急跌并放量，可能触发破位。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·中度压力）：有拥挤特征——60日涨94%全池最强、热度极高，多空激烈博弈。盛美上海和拓荆科技仍涨1.6%，但中微公司跌6%、北方华创跌4.6%，内部开始分化。如果再出现一次7%级暴跌，趋势结构可能从极强转为松动；如果清洗设备等子逻辑继续强势，则维持高位震荡消化拥挤。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>低空经济</strong>（破位·重度压力）：深度瓦解型，仍在下行，止跌结构未出现。破位风险极高，全池0上涨，纵横股份跌9.1%，250日价格分位归零。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，仍在下行，止跌结构未出现。宁德时代涨2.9%是唯一亮点，但天赐材料跌7.2%、新宙邦跌7.1%，电解液全线崩溃。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·重度压力）：深度瓦解型，仍在下行，止跌结构未出现。破位风险极高，全员60日新低，钧达股份跌停，250日回撤-46%。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，仍在下行，止跌结构未出现。破位风险全池最极端，固德威跌7.4%，零上涨。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>传统券商</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：AI服务器趋势方向不明但结构干净，全池8跌0涨信号矛盾不值得花时间；传统券商趋势结构扎实但边际动量在失速，短线中度压力下只看不动；CXO趋势质量强、边际动量极强、20日收益领涨全池，本该进改善桶但市场阀门defend压制所有进攻许可，等阀门解除后是第一批值得看的进攻方向。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>军工航空航天</strong>：三条线同步趋势失效或全面恶化，全部触发重度短线压力。机器人全池11跌0涨、埃斯顿跌停；军工广联航空暴跌16.8%是今天全市场最惨个股，放量下跌结构破坏严重；消费电子端侧信维通信跌13.2%领跌。三条线都在中性桶内但离警惕或破位只差一次继续急跌。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：资源防御组全面恶化且多数触发高危恶化预警。贵金属和工业金属短线重度压力+跌破60日线；煤炭油气和能源红利虽尚未重度压力但下跌预警高危且60日线上比例全归零。能源红利今天逆势涨1.3%但结构松动，不放量反转前不构成避险流入的证据。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>白酒</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>运营商电力</strong>：全面恶化组——汽车智能化全池10跌0涨、赛力斯和伯特利双跌停，高危恶化+重度压力但尚未触发破位阈值；新能源车链江淮汽车跌8.3%、高危恶化；电网设备和白酒偏弱但结构带伤；消费医疗医美和金融科技全面恶化且有重度压力。运营商电力是唯一无短线压力的但趋势不明，保持观察即可。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p><strong>市场阀门已触发defend防御，所有进攻窗口关闭。降低已有仓位风险暴露是第一优先级。明天先看全市场宽度是否改善——只有在上涨占比恢复至40%以上且领头方向稳定2天以上时，阀门才会重新评估。</strong></p><h3 id="降风险"><a href="#降风险" class="headerlink" title="降风险"></a>降风险</h3><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong> <strong>芯片设计存储</strong> <strong>半导体设备材料</strong>：四个警惕方向今天全部触发重度或中度短线压力，已有仓位优先降风险。如果明天继续急跌且放量，不等破位确认就执行降风险动作；如果缩量企稳，已经降低的仓位暂不恢复，等短线压力从重度降至轻度以下再重新评估。</li><li><strong>机器人智能制造</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong>：已从趋势&#x2F;改善降级且触发重度短线压力，已有仓位同步降风险。机器人全池11跌0涨、军工广联航空暴跌16.8%，离警惕或破位只差一次继续急跌。明天继续急跌则升级降风险动作。</li></ul><h3 id="回避（零仓位）"><a href="#回避（零仓位）" class="headerlink" title="回避（零仓位）"></a>回避（零仓位）</h3><ul><li><strong>低空经济</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：破位池继续零仓位不抄底。需要瓦解状态明显缓解、当前价格重新接近20日线、短线压力解除、60日线上比例不再为0，至少满足两个条件才重新纳入观察。</li><li><strong>汽车智能化</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>新能源车链</strong>：高危恶化中性池继续回避。汽车智能化赛力斯和伯特利双跌停尤其危险，结构破坏程度已经不输破位池。只有下跌预警从高危降至风险抬头且短线压力解除后，才从回避降级为防守观察。</li><li><strong>地产链复苏</strong>：改善桶内唯一的回避方向——高危恶化+结构带伤+全面恶化三重压制，东方雨虹暴跌8.1%。不能因为进了改善桶就放松警惕，等下跌预警降级后再考虑是否从回避转观察。</li></ul><h3 id="防守持有"><a href="#防守持有" class="headerlink" title="防守持有"></a>防守持有</h3><ul><li><strong>AI应用软件</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>白酒</strong> <strong>电网设备</strong>：已持仓维持防守观察不新增暴露。这些方向有修复尝试但全面恶化或重度压力压制修复质量，市场defend背景下禁新仓。如果池级风险升级（下跌风险显著升高或破位风险进入高位区间），升级为降风险。</li></ul><h3 id="持有观察（只观察不行动）"><a href="#持有观察（只观察不行动）" class="headerlink" title="持有观察（只观察不行动）"></a>持有观察（只观察不行动）</h3><ul><li><strong>中药品牌</strong>：今天唯一质量好的改善方向——放量上涨、全池一致上涨、无短线压力。但市场defend状态下不开新仓，只放入观察列表。如果连续3日不回落、60日线上比例扩大至50%以上，等市场阀门解除后优先考虑。</li><li><strong>CXO医疗服务</strong>：趋势结构扎实、边际动量极强，20日收益领涨全池。市场阀门关闭期间只观察不行动，阀门解除后第一批值得评估的进攻候选。</li><li><strong>银行保险</strong> <strong>创新药</strong> <strong>运营商电力</strong> <strong>传统券商</strong>：市场defend期间禁新仓，只维持观察。银行保险放量滞涨信号需要消化，创新药趋势失效需要重新确认，传统券商边际动量在失速。一旦市场阀门打开，优先看这些方向中谁先恢复趋势资格或消除内部矛盾信号。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-10 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/10/market_style_daily_2026-07-10/"/>
    <url>/2026/07/10/market_style_daily_2026-07-10/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-10-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-10-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-10 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-10 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，池子大面积恶化，高位半导体与芯片崩跌是今日核心压力。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误是被CXO暴涨+8%诱惑去追脉冲——这种高位极低R²方向，单日暴涨后追进去概率站岗。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>趋势：机器人智能制造</li><li>改善：AI应用软件、消费电子端侧AI、军工航空航天、贵金属黄金、创新药</li><li>警惕：半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：汽车智能化、动力电池链、逆变器储能、电网设备</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、低空经济、工业金属、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、传统券商、金融科技、CXO医疗服务、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、新能源车链、光伏主链、白酒、食品饮料、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是高位科技筹码集体松动，触发了一场系统性撤退——芯原股份跌11.1%、芯源微跌11.2%、新宙邦跌10.5%三只高位龙头同时下杀，直接带崩半导体设备材料和芯片设计存储，并沿恐慌链外溢至动力电池链（宁德时代跌7.1%整链跌5.2%摔入破位）和汽车智能化（跌入破位）。破位池今天净增两个方向。</p><p>与此同时，CXO获集中涌入暴涨7.9%（美迪西涨停+12.8%、迪安诊断+11.6%），带动创新药、军工、贵金属等低位方向反弹；光伏和地产也从破位边缘回拉至中性——光伏主链和地产链复苏今天双双升回中性桶，破位风险回落、边际动量在加速。机器人智能制造从中性升入趋势桶，相对强弱修复，是目前唯一进入趋势资格的方向。</p><p>但这不是主动轮动——高位方向在失血、低位方向在承接，切换缺乏趋势确认，更接近防御性重分配。</p><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>机器人智能制造（↑从中性升级）</strong>：今天是全场唯一升级进入趋势桶的方向，核心驱动力是相对强弱修复、破位风险明显回落（BR仅25分位），埃斯顿+3.0%、拓普集团+2.7%、双环传动+2.4%形成内部驱动。趋势质量扎实，拥挤度低，结构相对干净。但最大短板是广度——60日线上比例仅27%，内部只有少数个股真正站住趋势，近5日轨迹显示7&#x2F;6和7&#x2F;8两次单日暴跌（-4%和-8%），反弹参与度不足。它是最接近可操作状态的方向，但在市场阀门关闭且自身轻度短线压力未解除前，只能禁新仓观察。需要广度从27%升到50%以上、连续3个交易日不出现单日暴跌，才能从候补转为可信趋势。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>：边际动量极强（前9%），今日放量涨+2.0%，蓝色光标+6.8%领涨，近5日量价配合健康（持续放量上涨），势头是改善桶里最强的。但别被短期涨幅迷惑——60日收益仍为-10.6%、60日线上比例仅10%、相对强弱已跌破60日线，这是标准低位反抽，结构标签为全面恶化，反抽容易夭折。仓位动作是降暴露防守，等待市场阀门打开后再评估。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势回踩后的边际修复——60日收益+12.9%为正、破位风险极低（BR仅19分位），趋势底子最好。今日内部严重分化：闻泰科技+7.9%、歌尔股份+5.6%强势，但蓝思科技-6.6%、立讯精密-3.6%构成明显拖累，苹果链走弱。结构干净，但分化不解除前不算回踩结束。禁新仓观察。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong>：今日放量涨+3.7%，中国卫通涨停+10%、航天电子+9.9%强力带动，边际动量极强。但60日收益仍为-10.5%、60日线上比例仅25%、结构标签全面恶化，这是低位反抽。龙头虹吸严重（前3集中度71%），不具备独立走强条件。降暴露防守。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>：今日+2.0%收复20日线，赤峰黄金+4.8%领涨，但60日收益-28.9%全场最差之一、60日线上比例0%、250日回撤-47%。这是深跌反抽，趋势质量全场最低，下跌风险已抬头。降暴露防守。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：今日+3.5%，10只核心股全涨，美诺华涨停+10%领涨，20日收益+26.3%亮眼，边际动量极强（前3%）。但问题很明确——近5日有放量下挫出货痕迹（7&#x2F;7曾单日暴跌5.6%），拥挤热度极高，池子中位数偏离20日线+10.3%严重偏高，有补跌风险。跌速在缓和但未确认止跌。禁新仓观察，不追。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>半导体设备材料（警惕·高位拥挤+趋势失效）</strong>：60日涨幅+106%全场第一，但今日单日暴跌7.4%，芯源微-11.2%、盛美上海-9.2%、北方华创-8.8%全线重挫，趋势资格被跌破，趋势失效信号触发。结构基础还在——趋势质量极强、60日线上比例100%、均线多头排列——所以未进入破位，但前日+10.3%今日-7.4%的剧烈波动说明高位筹码在松动，边际动量在快速失速。池子整体偏高有补跌风险。如果继续放量下挫且有效跌破60日线超过5%，警惕→破位迁移概率大幅上升；如果缩量企稳并收复20日线，则维持警惕降暴露。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储（警惕·右侧松动+高位拥挤）</strong>：60日涨幅+61%，今日单日暴跌6.4%，8只核心股全跌无一幸免——芯原股份-11.1%、寒武纪-8.8%、兆易创新-7.8%。主阶段从抱团降为震荡，边际动量失速。存储芯片子逻辑5日跌12.5%是池内最脆弱环节。趋势结构仍强——60日线上比例100%、破位风险低——但一致性暴跌是不祥信号。如果存储芯片子逻辑继续恶化且寒武纪等龙头破位，警惕→破位迁移；如果缩量止跌且存储不再扩散，则降暴露维持。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>汽车智能化（破位·全面恶化）</strong>：今日从中性正式摔入破位——破位风险94分位，60日线上比例0%，新低开始扩散（10%），均线空头排列。虽然比亚迪+3.6%有抵抗，但池内子逻辑多数处于破位状态，止跌结构未出现。仍在下行，回避。</p></li><li><p><strong>动力电池链（破位·高危恶化）</strong>：今日恶化最剧烈的方向——单日跌5.2%，新宙邦-10.5%、恩捷股份-7.6%、宁德时代-7.1%，8只核心股全跌，75%个股创60日新低。重度短线压力，趋势质量在快速恶化。宁德时代是整个新能源链的情绪锚，若其继续破位将连锁拖累新能源车链和逆变器储能。仍在下行，止跌结构未出现，回避。</p></li><li><p><strong>逆变器储能（破位·高危恶化）</strong>：破位风险97分位全场最高，前3集中度90%极端，一旦龙头继续崩跌池内无分散余地。固德威-8.8%、阳光电源-7.4%持续恶化，虽有中信博+4.8%抵抗但杯水车薪。仍在下行，回避。</p></li><li><p><strong>电网设备（破位·风险抬头）</strong>：破位风险88分位，60日收益-20.1%。今日虽7涨1跌有东方电缆+2.5%抵抗，但思源电气-4.8%单只拖累显著。趋势弱伤，反弹缺乏持续性。仍在下行，回避。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：共同受高位拥挤+边际走弱压制，今日同步跌逾3%且跌破20日线。CPO中际旭创-8.5%领跌、PCB胜宏科技-8.3%领跌，内部全跌。趋势结构还在（R²&gt;0.5、60日线以上比例50%-62%），但短期在失速，矛盾信号未解决。CPO降暴露、PCB禁新仓观察。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：都是今日上涨的抱团方向，AI服务器紫光股份+7.7%浪潮信息+4.1%，CXO美迪西+12.8%全线暴涨+7.9%。但两者的共同问题是趋势R²极低（AI服务器0.03、CXO 0.08），走势极不稳，有假突破风险；且拥挤热度都极高。市场阀门关闭背景下禁新仓观察，不追。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：趋势强净但边际恶化——今日跌2.8%，中信建投-7.0%单只暴跌拖累严重，8只核心股全跌，一线投行子逻辑冲高回落。防守观察，等中信建投止跌。</p></li><li><p><strong>能源红利</strong> <strong>煤炭油气</strong>：高危恶化（下跌风险分3），均跌破20日和60日线，60日线上比例0%。能源红利结构松动、煤炭油气20日收益-12.8%。共同深度破位但归属中性而非破位桶——因为部分指标仍在代码设定的破位阈值边缘。仓位动作均为回避零仓位。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>工业金属</strong>：全面恶化+边际恶化，有下跌风险抬头。低空经济今日+3.3%由中国卫通涨停带动但属事件脉冲，金融科技缩量下跌破位风险偏高，工业金属缩量反弹参与度不足。低空和金融科技降暴露，工业金属降暴露。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong>：高危恶化，60日线上比例0%，新低扩散。新能源车链比亚迪+3.6%整车端有抵抗但正极材料&#x2F;锂资源持续破位，回避零仓位。光伏主链今日从破位升回中性——钧达股份涨停+10%领涨、边际动量加速——但60日收益-27.9%、下跌风险分3级，只是超跌反弹，仍回避。</p></li><li><p><strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>地产链复苏</strong>：全面恶化、下跌风险抬头，60日线上比例均为0%。白酒今日+3.8%全线上涨（古井贡酒+5.0%、山西汾酒+5.0%），地产链从破位升回中性+3.0%全线上涨，但都只是破位后的技术反弹，结构未修复。白酒降暴露，食品饮料降暴露，地产链降暴露。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong>：防御方向中的边际观察——银行保险无信号但趋势质量一般、拥挤度极低，农业银行+2.0%有资金关注；运营商电力边际在转强，中国联通+2.4%领涨，主阶段升为抱团。但两者下跌风险均已抬头、均线空头排列，防守观察。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：均从改善跌回中性或维持中性，全面恶化标签+下跌风险抬头。医疗器械奕瑞科技-8.5%单只暴跌，中药品牌达仁堂-7.8%抵消片仔癀+6.1%涨幅，消费医疗医美虽全线上涨但结构标签带伤。三者均为降暴露防守。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门hold_only+中期弱势广度预警，任何进攻动作都被覆盖。明天首要看市场宽度底部能否从62%池子20日负收益改善，以及领头方向能否稳定2天以上——宽度不恢复不开新仓。</p><h3 id="降风险"><a href="#降风险" class="headerlink" title="降风险"></a>降风险</h3><ul><li><strong>半导体设备材料</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：高位拥挤趋势在失速。已持有仓位的收紧止损纪律，盯60日线得失——如果任一个放量跌破60日线且60日线上比例从100%开始下降，则进一步降风险；若缩量守住，则维持当前防守。</li><li><strong>AI光模块CPO</strong>：跌破20日线、中度短线压力、内部全跌，维持降暴露。收复20日线且短线压力解除之前，不把任何反弹当买点。</li><li><strong>创新药</strong>：近5日有放量下挫痕迹，今日大涨+3.5%后池子整体偏高有补跌风险。已有仓位不追不加，若明日出现反噬性暴跌则执行降风险；若连续3日缩量站稳且拥挤度回落，才考虑从禁新仓转观察。</li></ul><h3 id="防守观察"><a href="#防守观察" class="headerlink" title="防守观察"></a>防守观察</h3><ul><li><strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong>：防御方向中有边际改善但趋势未确认。已有仓位维持，不加仓。若下跌风险分归零且60日线上比例回升，再评估升级。</li><li><strong>传统券商</strong>：中信建投单只拖累严重，等它止跌、池内不再全跌、短线压力解除后恢复观察。</li></ul><h3 id="极低暴露-不参与"><a href="#极低暴露-不参与" class="headerlink" title="极低暴露 &#x2F; 不参与"></a>极低暴露 &#x2F; 不参与</h3><ul><li><strong>动力电池链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：高危恶化、75%个股60日新低、重度短线压力，全场风险最高。保持回避零仓位。宁德时代若继续破位，可能连锁拖累新能源车链和逆变器储能，关注是否形成连锁踩踏。</li><li><strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>汽车智能化</strong>：均为高危恶化或破位方向，60日线上比例0%。止跌结构出现、BR降至60分位以下、下跌风险分归零之前，不参与任何反弹。光伏主链和地产链复苏今日虽有边际改善从破位升回中性，但结构仍处瓦解，不追。</li></ul><h3 id="禁新仓观察"><a href="#禁新仓观察" class="headerlink" title="禁新仓观察"></a>禁新仓观察</h3><ul><li><strong>机器人智能制造</strong>（趋势）<strong>消费电子端侧AI</strong>（改善）：是当前最接近可操作的两个方向——前者趋势结构干净（BR低、质地强净），后者趋势回踩修复中（结构干净、边际在转强）。两者都需要市场阀门打开+自身短线压力解除才能动手。在此之前，已有仓位维持不动；空仓等市场宽度恢复和自身广度改善两道信号同时出现，不要抢。</li><li><strong>AI服务器</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：脉冲式上涨但趋势R²极低（&lt;0.1），假突破风险高。CXO今日+7.9%后切忌明日追涨——等连续3日不出现暴跌+趋势R²回升+拥挤度回落，再评估。AI服务器等趋势R²从0.03回升至0.3以上才能考虑。</li><li><strong>PCB链</strong>：结构类似AI光模块但损伤略轻，等收复20日线+60日新低不再扩散。当前只看不动。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-09 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/09/market_style_daily_2026-07-09/"/>
    <url>/2026/07/09/market_style_daily_2026-07-09/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-09-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-09-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-09 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-09 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，近七成方向20日收益为负。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误：被半导体+9.2%、消费电子+5.3%的单日暴涨带节奏追高——阀门关闭时任何进攻信号都被覆盖，追进去容易站岗。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：AI应用软件、消费电子端侧AI、军工航空航天、贵金属黄金、创新药、医疗器械、中药品牌</li><li>警惕：半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：光伏主链、逆变器储能、电网设备、地产链复苏</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、汽车智能化、机器人智能制造、低空经济、工业金属、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、传统券商、金融科技、CXO医疗服务、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、食品饮料</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是半导体设备材料（+10.3%）和芯片设计存储（+9.2%）极端拉升，华海清科+16.6%、沪硅产业+14.6%、澜起科技+15.6%、中芯国际+13.7%四只票形成共振。这场暴涨一面推动消费电子端侧AI（信维通信+10.9%）借力从震荡升级抱团、从中性跳入改善；另一面虹吸了全市场流动性——能源红利跌2.0%、银行保险跌0.8%，防御方向集体失血，地产链复苏正式摔进破位桶。此前从改善跌入中性的银行保险、CXO医疗服务、食品饮料，也是防御撤退的一部分。低空经济和PCB链虽然从破位&#x2F;警惕升入中性，但结构损伤并未愈合。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>（↑从中性升级，受信维通信+10.9%涨停和射频&#x2F;天线子逻辑强势扩散驱动）：今日+5.3%放量突破站上20日和60日线，趋势回踩后修复力度强，结构干净、破位风险低位，60日线上比例60%。但60日趋势不稳，有假突破风险；市场阀门关闭期修复可信度打折，需连续站稳20日线确认有效。</li><li><strong>AI应用软件</strong>：今日+3.9%放量上涨收复20日线，边际动量极强，中文在线+7.6%、昆仑万维+5.1%、金山办公+4.5%三股齐发力。但60日收益仍为-12.9%、60日线上比例仅10%，本质是深跌后的低位反抽，结构带伤未愈。需要看到60日线拐头或价格突破60日线才能提升可信度。</li><li><strong>军工航空航天</strong>：边际动量极强，趋势质量显著提升，破位风险回落，中国卫通+5.2%带动卫星通信子逻辑。但仍是低位反抽——60日线上比例仅12.5%，结构带伤、全面恶化标签未解除，市场阀门关闭期不做过多期待。</li><li><strong>创新药</strong>：趋势已失效，今日实际跌-1.8%，近5日放量下挫、回撤持续扩大。边际动量改善是跌速缓和而非反转确认，美诺华单日暴跌-28.6%对情绪冲击极大。等卖压消化、回撤收窄再评估。</li><li><strong>贵金属黄金</strong>：边际动量改善但60日收益-31%、60日线上比例0%，均线空头排列。湖南黄金+5.9%提供抵抗但内部4涨4跌高度分化，全面恶化未解除。是超跌后的跌速缓和，不是反转。</li><li><strong>医疗器械</strong>：收复20日线，边际动量改善，惠泰医疗+4.5%领涨。但60日线上比例0%、全面恶化未解除，拥挤热度极高有追高拥挤风险。今日平量上涨参与度存疑。</li><li><strong>中药品牌</strong>：边际动量极强但今日实际跌-0.7%，池内1涨7跌高度一致下跌，与改善信号矛盾。边际改善停留在统计层面，未转化为实际价格，等一致性转正再确认。</li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·有拥挤特征）：趋势基础极强——均线多头排列、破位风险最低、60日线上比例100%，但有拥挤特征的代价是波动极端，今日+10.3%暴涨后池中位数偏离20日线+14.1%，历史上这种偏离难以持续。如果出现放量滞涨或单日跌幅超5%，拥挤崩塌风险急剧上升；如果缩量或平量小涨小跌，拥挤在正常消化。</li><li><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·出现松动迹象）：趋势基础仍强，但5日趋势稳定性在转弱，松动迹象意味着高位出现分歧。澜起科技+15.6%、中芯国际+13.7%单日涨幅过大，需警惕次日获利回吐。如果5日趋势稳定性继续下行或出现放量滞涨，松动可能升级为趋势瓦解；如果缩量消化，暂时维持高位震荡。</li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><strong>光伏主链</strong>（破位·重度压力）：破位风险极高，60日收益-28%、60日新低比例37.5%、250日回撤-44%。所有子逻辑全部破位，今日缩量至正常的66%，无人接盘。仍在下行，止跌结构未出现。</li><li><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度压力）：破位风险全池最高，60日新低比例50%、子逻辑高度集中。所有子逻辑全部破位。仍在下行，止跌结构未出现。</li><li><strong>电网设备</strong>（破位·中度压力）：高危恶化，60日线上比例0%、60日新低比例50%。国电南瑞-3.7%领跌，特高压、海缆、电力设备无一幸免。仍在下行。</li><li><strong>地产链复苏</strong>（破位·中度压力）：今日正式摔入破位桶，11只核心股全部下跌，无一抵抗。250日价格处于历史最低区间，北新建材-4.2%领跌。仍在下行，止跌结构未出现。</li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：今日强力反弹（分别+6.8%和+7.6%），但均跌破20日线且短线压力中度，边际动量衰减，拥挤预警未解除。CPO的拥挤边际走弱趋势强净三标签矛盾，PCB的高位回踩反弹力度强但持续性待验证。</li><li><strong>AI服务器</strong> <strong>传统券商</strong>：今日分别+6.0%和+2.9%放量&#x2F;缩量上涨，趋势基础干净但AI服务器60日无方向、传统券商边际动量衰减。缩量上涨追高参与度不足，需等放量确认。</li><li><strong>机器人智能制造</strong> <strong>银行保险</strong> <strong>CXO医疗服务</strong> <strong>运营商电力</strong>：趋势失效或弱势——机器人松动预警、银行保险今日全部下跌边际失速严重、CXO趋势方向极弱子逻辑分化、运营商电力下跌加重方向性全无。均需等待明确的趋势信号或风险解除。</li><li><strong>汽车智能化</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>金融科技</strong>：全面恶化——20&#x2F;60日线双破，60日线上比例0%，短线压力中度或重度。低空经济刚从破位桶升入中性但结构损伤未愈，金融科技今日缩量反弹不可信。均处于结构修复观察期。</li><li><strong>工业金属</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：高危恶化集群，下跌风险分3或2，60日线上比例0%，重金属&#x2F;煤炭&#x2F;能源方向全面失血。北方稀土-6.6%、昊华能源-7.6%等暴跌行情，趋势与结构同步恶化，需要更明确的止跌信号。</li><li><strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong>：全面恶化，60日线上比例0%，均线空头排列。白酒60日新低比例62.5%、250日回撤-45%；动力电池链和新能源车链重度或中度压力持续。阴跌不止，没有止跌结构。</li><li><strong>地产链复苏</strong>已归入破位桶，本章不重复。</li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。强势池连续第4天为空，进攻窗口全关。</p><h3 id="禁新仓观察（持有不动作，不开新仓）"><a href="#禁新仓观察（持有不动作，不开新仓）" class="headerlink" title="禁新仓观察（持有不动作，不开新仓）"></a>禁新仓观察（持有不动作，不开新仓）</h3><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>：今日修复确认度高，但市场阀门关着只看不动。如果市场阀门打开且连续站稳20日线、趋势方向确认，可转为趋势关注；如果再次跌破20日线，修复失败回到中性。</li><li><strong>AI服务器</strong> <strong>传统券商</strong>：趋势基础好但无明确进攻信号，市场阀门关闭期间不作升级。如果市场阀门打开且服务器趋势方向确认、券商放量确认上涨，可重新评估。</li><li><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：高位拥挤未消，短线压力还在，不追反弹。如果连续站上20日线且短线压力解除，CPO可转入改善章节；PCB同理。如果再次跌破60日线则转警惕。</li><li><strong>创新药</strong>：趋势已失效，卖压持续释放。不因边际动量改善就加仓。如果出货指数降至1以下且回撤收窄，恢复观察；如果破位风险上升则转入降暴露。</li><li><strong>半导体设备材料</strong>：高位有拥挤特征，今日+10.3%进一步透支。已有仓位收紧止损线至20日线，不要追高加仓。如果出现放量滞涨或单日跌幅&gt;3%，降风险；如果缩量消化，维持观察。</li></ul><h3 id="防守观察（结构松动，降低部分暴露但暂不撤离）"><a href="#防守观察（结构松动，降低部分暴露但暂不撤离）" class="headerlink" title="防守观察（结构松动，降低部分暴露但暂不撤离）"></a>防守观察（结构松动，降低部分暴露但暂不撤离）</h3><ul><li><strong>机器人智能制造</strong>：结构松动预警，埃斯顿-5.8%暴跌拖累。如果松动预警解除、内部一致性改善、站上20日线，恢复观察；如果埃斯顿继续大跌带崩池子或下跌风险分升至2，升级为降暴露。</li><li><strong>银行保险</strong>：今日8只核心股全部下跌，广度恶化边际动量严重失速。如果出现内部一致上涨且下跌风险分下降，恢复观察；如果60日新低比例开始上升，升级为降暴露。</li></ul><h3 id="降暴露（主动降低仓位，等风险解除再评估）"><a href="#降暴露（主动降低仓位，等风险解除再评估）" class="headerlink" title="降暴露（主动降低仓位，等风险解除再评估）"></a>降暴露（主动降低仓位，等风险解除再评估）</h3><ul><li><strong>低空经济</strong> <strong>汽车智能化</strong>：全面恶化、20&#x2F;60日线双破、短线压力持续。已有仓位先降一档。如果收复20日线且下跌风险分降至1以下，转为防守观察；如果破位风险继续上升则转回避。</li><li><strong>工业金属</strong> <strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong>：高危恶化或风险抬头，跌幅仍在扩大或阴跌不止。已有仓位继续降。如果出现止跌结构且下跌风险分下降，停止降风险；如果新低比例扩大则转为回避。</li><li><strong>军工航空航天</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>动力电池链</strong>：全面恶化，改善信号停留在统计层面未转化为实际价格或结构修复。已有仓位继续降。如果出现60日线上比例回升、短线压力解除、内部一致性改善，停止降风险；如果破位风险上升则转回避。</li></ul><h3 id="回避（零仓位，不碰）"><a href="#回避（零仓位，不碰）" class="headerlink" title="回避（零仓位，不碰）"></a>回避（零仓位，不碰）</h3><ul><li><strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>地产链复苏</strong>：破位风险极高，趋势结构已坏。在出现止跌结构（瓦解分降至4以下、价格重新接近20日线、60日新低比例下降、短线压力解除）之前，不碰。</li><li><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>新能源车链</strong>：高危恶化，下跌风险分3，60日线上比例0%。在下跌风险分降至1以下且价格收复20日线之前，不碰。</li><li><strong>运营商电力</strong>：下跌加重，趋势方向性全无。在下跌风险分降至0且趋势确立之前，继续降暴露；如果分升至3则转回避。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-08 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/08/market_style_daily_2026-07-08/"/>
    <url>/2026/07/08/market_style_daily_2026-07-08/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-08-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-08-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-08 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-08 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，超8成方向20日收益为负。市场阀门关闭且触发防御，降低全部暴露。今天最该防的错误是追高AI服务器的浪潮信息涨停——单只票的强势故事在系统性降风险背景下不能当作加仓理由，拥挤度已达极值。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>趋势：芯片设计存储</li><li>改善：AI应用软件、贵金属黄金、银行保险、创新药、CXO医疗服务、医疗器械、中药品牌、食品饮料</li><li>警惕：PCB链、半导体设备材料</li><li>破位：低空经济、光伏主链、逆变器储能、电网设备</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、工业金属、煤炭油气、能源红利、运营商电力、传统券商、金融科技、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是新能源链出现三只跌停带崩全场，而防御组和AI应用方向在逆势边际改善。核心驱动是恩捷股份（隔膜）、天赐材料（电解液）、天齐锂业（锂资源）三只全部跌停，动力电池链阶段从震荡直接跳入瓦解，连锁拖累新能源车链和光伏&#x2F;逆变器全线重度承压；同时绿的谐波跌15.9%、埃斯顿跌10%，机器人方向从改善摔回中性并触发回避。降级方向集中在新能源修复链和前期成长弹性方向，改善方向集中在防御组（银行保险）和部分医药&#x2F;消费修复方向，显示资金在弱势中向低位稳结构方向收缩。芯片设计存储从警惕回升至趋势桶，但高位拥挤+边际失速的属性未变，是”回桶不回暖”的状态。</p><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>芯片设计存储</strong>：趋势结构扎实，60日均线以上比例100%，均线多头排列。晶圆代工子逻辑的中芯国际今日+4.6%是主要支撑，但存储芯片子逻辑的北京君正-6.8%、澜起科技-2.4%仍在拖累。关键问题是高位拥挤（拥挤热度极高）叠加边际动量持续衰减——趋势基础极好，但追高赔率已恶化。如果存储芯片子逻辑能在2-3日内止跌企稳、短线压力从轻度解除，这个方向可能从失速状态恢复；如果北京君正继续扩大跌幅并拖累全池跌破20日线，则趋势完整性将受到挑战。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（低位反抽·全面恶化·边际转强）：今日+3.2%，昆仑万维+7.5%、拓维信息+7.1%带动AI应用&#x2F;游戏子逻辑强势扩散，边际动量加速。但60日收益仍为-16%，60日均线以上比例仅10%，均线空头排列——这是深跌后的低位反抽，趋势远未反转。需要站稳20日线且内部广度修复至30%以上，才可能从反抽升级为修复。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（低位反抽·结构带伤·全面恶化）：近5日有两次单日大涨，边际动量极强，但破位风险偏高、60日均线以上比例0%，属于伤口未愈合的反弹。白银子逻辑盛达资源-1.3%仍在拖累。黄金子逻辑需要持续走强并带动白银止跌、收复60日线，才可能从低位反抽确认为结构修复。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>（低位反抽·结构干净）：近5日4涨1跌，广度持续扩张，今日银行子逻辑强势扩散，破位风险明显回落，边际动量加速。结构风险较低，但保险子逻辑中国太保-0.5%仍在破位，压制整体修复空间。需要银行子逻辑维持强势并带动保险止跌，站上60日线后可作为防御方向的跟踪重点。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>（跌速缓和·结构干净·边际转强）：20日收益+25%，边际动量极强，但今日海南海药、美诺华双双跌停（-10%），近5日放量下挫出货特征明显。跌速放缓而非反转，需要核心龙头恒瑞医药、百济神州企稳且出货指数下降后，才可能重新确认趋势。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>（趋势失效·跌速缓和·结构干净）：原趋势叙事已破，今日跌出趋势资格。泰格医药-6.9%重挫，近5日放量下挫出货特征明显。需要CXO子逻辑整体止跌、趋势资格恢复后，才可能从跌速缓和升级为修复确认。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>（低位反抽·全面恶化）：今日+1.2%，新产业+4.6%带动体外诊断子逻辑，但60日均线以上比例0%，全面恶化标签未解除。南微医学-5.1%的拖累反映了内部结构仍在分化。低位反抽不等于趋势反转，需要器械龙头迈瑞医疗企稳且内部广度修复。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>（低位反抽·全面恶化·边际转强）：今日全池8涨0跌、收复20日线，边际动量加速。但60日收益-12%，全面恶化标签未解除，拥挤热度急剧上升导致追高赔率恶化。低位反抽阶段追高赔率不足，需要等回调确认20日线支撑有效且拥挤热度自然消化。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>（低位反抽·全面恶化·边际转强）：收复20日线，边际动量极强，但60日收益-13%，全面恶化标签未解除，内部仍分化（千禾味业+4.3% vs 安琪酵母-1.6%）。乳业龙头伊利股份涨幅仅0.6%，修复力度偏弱。需要核心消费品龙头同步走强、60日均线以上比例回升。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·拥挤预警）：高位出货分歧——60日涨幅+60%、拥挤热度极高，但近5日出货指数4&#x2F;5，5日跌幅-11.5%，跌破20日线。覆铜板子逻辑华正新材-3.9%、生益科技-3.5%今日继续拖累。趋势基础仍强（均线多头排列），但缩量下跌缺乏承接盘。如果覆铜板子逻辑能率先止跌加上60日均线以上比例守住50%，高位震荡格局暂时维持；如果60日均线以上比例跌破50%叠加放量下杀，则从警惕降入破位的概率明显抬升。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·拥挤预警）：高位出货分歧——60日涨幅+102%、拥挤热度极高，出货指数4&#x2F;5。存在”边拉边出”嫌疑：华海清科+6.9%、芯源微+6.3%今日继续领涨，但沪硅产业单日-10.4%暴露了半导体材料子逻辑的脆弱性。如果设备子逻辑（华海清科、芯源微）能维持强势扩散且沪硅产业止跌，高位震荡格局得以维持；如果设备子逻辑出现补跌且沪硅产业继续崩塌，出货指数维持高位将触发降级。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>低空经济</strong>（破位·重度短线压力）：深度瓦解型——破位风险极高，57%个股创60日新低，全线子逻辑破位。万丰奥威-4.1%、宗申动力-4.0%继续领跌，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·重度短线压力）：深度瓦解型——100%个股创60日新低，今日全池0涨8跌。钧达股份-5.5%、福斯特-5.1%继续领跌，没有任何抵抗，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度短线压力）：高位破位型——100%个股创60日新低，破位风险极高。锦浪科技-7.4%、盛弘股份-6.0%重挫，逆变器子逻辑全线崩塌，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>（破位·重度短线压力）：高位破位型——62.5%个股创60日新低，思源电气-5.5%领跌，特高压和输变电子逻辑全面走弱，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>传统券商</strong>：同为高位成长方向的弱势状态。CPO趋势质量极强但边际动量衰减、5日跌幅-13.5%，重度短线压力压制；端侧AI的蓝思科技-11.2%单日暴跌暴露结构件脆弱性，跌破20日线；传统券商今日全池0涨8跌，缩量下跌，边际动量在失速。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：两者形成有趣对比——AI服务器今日浪潮信息涨停+10%，但拥挤度极高，强势信号不纯；机器人绿的谐波-15.9%导致趋势断裂，单日暴跌8.1%，趋势结构需重新确认。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong>：同为周期&#x2F;公用事业方向的弱势状态。军工航发动力-4.6%连累航空发动机子逻辑破位；工业金属全池0涨8跌，厦门钨业-4.4%，缩量下跌无承接；煤炭油气和能源红利虽今日微涨但高危恶化阶段未解除，止跌结构尚未出现；运营商电力无明确信号，电力子逻辑长江电力有强势扩散但整体走势不稳。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong>：新能源链三兄弟全线重度承压。动力电池链三只跌停（恩捷股份、天赐材料、天齐锂业-10%），阶段从震荡跳入瓦解；新能源车链全线崩塌，正极材料和锂资源子逻辑崩塌；汽车智能化拓普集团-9.6%、三花智控-7.7%，处于破位边缘。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong>：全面恶化组但跌幅分化。金融科技银之杰-6.9%、同花顺-4.4%继续拖累；消费医疗医美昊海生科+6.2%独木难支；白酒处于历史最低区域但茅台仅+0.9%抵抗；地产链中国建筑+2.0%今日有抵抗但东方雨虹-2.3%仍在破位。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门defend状态未解除，暂停一切进攻动作，已有仓位按池级信号分别降暴露、防守观察或回避。</p><p><strong>降风险</strong>：半导体设备材料、PCB链等警惕桶方向以及动力电池链、医疗器械、贵金属黄金等改善&#x2F;中性桶中已标记降暴露的方向，继续执行降风险计划。关注PCB链的60日均线以上比例是否跌破50%——若跌破且叠加放量下杀，升级至回避。半导体设备材料关注沪硅产业是否继续暴跌——若设备子逻辑出现补跌，升级至回避。动力电池链关注宁德时代是否补跌超5%——若补跌可能引发更深的阶段恶化，维持降暴露。</p><p><strong>防守观察</strong>：AI光模块CPO、消费电子端侧AI、传统券商等中性桶已标记防守观察的方向，维持观察不动作。CPO需要短线压力从重度降至中度以下才停止防守观察；传统券商需要龙头券商止跌并收复20日线。</p><p><strong>回避</strong>：低空经济、光伏主链、逆变器储能、电网设备、汽车智能化、机器人智能制造、煤炭油气、能源红利、新能源车链继续零仓位，不抄底。低空经济、光伏主链、逆变器储能的瓦解分数需从6降到4以下且出现止跌K线，才值得重新观察；机器人智能制造需要绿的谐波&#x2F;埃斯顿止跌企稳、短线压力降至中度以下；汽车智能化需要拓普集团&#x2F;三花智控止跌、下跌风险分降至1以下。</p><p><strong>修复观察（市场阀门未打开前不动作）</strong>：银行保险结构最干净，边际动量加速且无短线压力，是防御组中最值得跟踪的方向——但需等保险子逻辑止跌、站上60日线后再评估。中药品牌和食品饮料已收复20日线但全面恶化标签未解，需要等标签解除且回调确认支撑。AI应用软件今日反弹力度强，但60日收益-16%仍在低位反抽阶段，站稳20日线后才有可能升级为可信修复。</p><p><strong>禁新仓</strong>：芯片设计存储和AI服务器虽结构仍好，但市场阀门关闭且自身高位拥挤风险突出，不追高不新增仓位。AI服务器浪潮信息涨停虽亮眼，但拥挤度极高，强势信号不纯——只有在拥挤度自然消化且市场宽度恢复后，才重新评估。</p><p><strong>已持有高位科技方向的</strong>：芯片设计存储、PCB链、半导体设备材料，密切关注是否出现补跌——若任一方向单日跌幅超5%或60日均线以上比例跌破50%，按池级降风险纪律执行，不因单日反弹改变纪律。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-07 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/07/market_style_daily_2026-07-07/"/>
    <url>/2026/07/07/market_style_daily_2026-07-07/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-07-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-07-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-07 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-07 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，今天32个池子只有半导体设备材料收红，其余方向普跌。市场阀门关闭且触发防御，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最容易犯的错是被半导体设备材料下午的反弹诱惑去追高——它是唯一红盘方向，但缩量反弹+近5日出货指数高企，追进去的赔率极差。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：机器人智能制造、军工航空航天、贵金属黄金、创新药、CXO医疗服务、医疗器械、食品饮料</li><li>警惕：半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：低空经济、光伏主链、逆变器储能、电网设备</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、AI应用软件、消费电子端侧AI、汽车智能化、工业金属、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、传统券商、金融科技、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是低空经济被系统性撤退压垮，从中性直接送进破位桶——7只核心股全跌，宗申动力跌7%、莱斯信息跌5%，涨幅离散度归零。同时，中药品牌从改善降级回中性，片仔癀和以岭药业全线溃退，证明上周的边际改善只是低位反抽而非趋势反转。</p><p>另一端，医疗器械从中性进入改善桶，受益于南微医学和奕瑞科技的逆势抵抗，但结构基础薄弱——60日线上比例只有12.5%，均线仍在空头排列，不算真正的好转。</p><p>其余大面积恶化集中在短线压力层面：几乎所有方向从”无短线压力”升级为轻度到中度压力，AI光模块CPO和PCB链虽然压力等级从重度降到中度，但5日分别跌了17%和14%，是在深跌后自然收敛而非主动走强。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：原趋势回踩后的边际修复，埃斯顿逆势涨6.5%、绿的谐波涨2.4%，工业机器人和减速器子逻辑是今天为数不多的亮点。但内部极度分化——核心股3涨8跌，中大力德跌5.5%、恒工精密跌5.2%在拖后腿，量价呈放量下挫特征。底子不差（趋势结构还在、进货指数5&#x2F;5），但需要缩量止跌确认回踩有效，现在还没到可以信的时候。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：连续大涨后的剧烈回吐——单日暴跌5.7%放出货量，泽璟制药跌10%、海南海药跌10%，中位数偏离20日线高达14.8%，跌得完全合理。结构是干净的（破位风险零分位、80%个股在60日线上），但今天这根放量长阴说明高位跟风盘在集中兑现。现在还远没到止跌，需要看到缩量回稳才能说修复还在路上。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量极强但出货压力更显眼——近5日4天派发、1天进货，CDMO的博腾股份逆势1.2%是唯一正向声音，CXO的凯莱英和泰格医药跌超5%对冲掉全部短线改善。整体放量下挫、派发主导明显，短线修复证据被今天的量价结构覆盖。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>：深跌后的低位反抽，南微医学涨1.6%、奕瑞科技涨2.9%是正向抵抗，但结构基础实在太弱——60日线上比例12.5%、均线空头排列、整体处于瓦解阶段。边际动量在改善是真的，但修复刚开始，趋势未反转，不值得把反弹当反转。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>：也是低位反抽，5日涨3.9%的边际改善真实，但内部0涨7跌、人人都跌、60日线上比例12.5%。安琪酵母、安井食品的跌势温和但无一只核心股正向突破。整体处于历史低位区间，但低位≠不跌，等至少三只股站回60日线再说改善确认。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong>：今天8只全跌、无一抵抗，广联航空跌4.1%、航天电子跌4.1%，连上周反弹的航空制造方向都回吐了。低位反抽的边际动量还存在，但结构全面恶化、60日线上比例0%，修复信号在出现，伤口却远没愈合。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>：深跌后修复了两天又跌回去——盛达资源暴跌7.3%，白银子逻辑完全破位，5日7.8%的涨幅今天一根阴线吞掉大半。下跌方向性极强，结构全面恶化+回撤继续扩大，边际动量改善是反弹不是反转。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序。</p><ul><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·高位拥挤）：全市场唯一收红的方向，盛美上海涨6.3%、沪硅产业涨4.8%，8只核心股全线上涨。趋势基础极强——100%在60日线上、均线多头排列且无明显破位风险。但问题出在量价：平量上涨，不是强势反攻；近5日出货指数4&#x2F;5说明高位派发压力还没释放完，5日仍跌10.5%。短期伤口（昨天暴跌11%）还没愈合，今天只是技术性回抽而非确认反攻。如果缩量反弹继续则视为高位震荡中的派发；如果放量重回20日线上方则趋势延续。当前中线弱势背景下追高风险极高，赔率不站在买方这边。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·趋势失效）：5日暴跌12.9%，今天跌出趋势资格，出货指数4&#x2F;5且零进货。存储子逻辑是主要拖累——北京君正跌8.6%、澜起科技跌5.8%、兆易创新跌5.2%，但AI芯片（寒武纪涨1.3%）和国产CPU&#x2F;GPU（海光信息涨1.1%）还有抵抗，内部4涨4跌分化剧烈。趋势基础还在（100%在60日线上），属于高位抱团松动而非破位。如果存储止跌+AI芯片延续抵抗，可能回到高位震荡；如果存储继续下杀拖累全池，警惕可能滑向破位。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>低空经济</strong>（破位·重度压力）：加速恶化型破位，今天从中性桶掉进来。宗申动力跌7%、莱斯信息跌5%，7只全跌、无一抵抗。破位风险极高、43%个股创60日新低、趋势质量同步恶化，短线不要对着下跌接飞刀。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度压力）：5日跌15%后今天锦浪科技再跌6.6%、中信博跌5.2%，全部子逻辑都在破位、无一幸存。中位数偏离20日线已到-12.3%，整体严重超跌但止跌结构完全不存在。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>（破位·重度压力）：高位破位持续下杀，金杯电工跌4.9%、思源电气跌4.7%，8只全跌、内部一致溃退。趋势弱伤+全面恶化，短线压力从重度升级，不要相信任何回抽。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·中度压力）：持续阴跌型破位，87.5%个股创60日新低、整体处于历史极低区间。跌得慢但方向明确，止跌前毫无参与价值。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：同为高位趋势急跌后的超跌区域，中位数偏离20日线分别-10%和-10.5%。光迅科技涨6%和东山精密涨5.5%各自提供正向抵抗，但深南电路跌6.4%和景旺电子跌5%说明卖压还在，缩量反弹和缩量下跌都不是止跌信号。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：矛盾信号——趋势质地极强（88%在60日线上、无明显破位风险），但今天全线8只全跌、无一抵抗，国泰海通跌4%、招商证券跌3.6%。缩量下跌说明不是恐慌性出逃，但趋势结构好不等于明天就涨，等市场阀门打开再见弹性。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>运营商电力</strong>：防御红利组内部严重分化——银行大行逆势护盘（建行涨2.6%、工行涨2%）但保险全跌；煤炭红利恒源煤电和晋控煤业跌超4%；运营商电力趋势随机、华能国际跌3%。防御不再是统一的避风港，资金在防御内部也只敢碰国有大行，其他红利方向在失血。能源红利和煤炭油气已触发高危恶化预警和回避。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong>：AI扩散方向状态两极——AI应用软件全面恶化但已从破位桶爬回中性，昆仑万维逆势涨3.6%是唯一抵抗；消费电子端侧AI趋势结构干净但传音控股和韦尔股份的强势表现被卓胜微的-4.6%对冲。两个方向都只能观察内部子逻辑能否从分化转向一致。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>白酒</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>地产链复苏</strong>：旧消费、新能源修复和地产方向集体在瓦解——动力电池链宁王跌0.5%但隔膜恩捷股份逆势涨4.2%；江淮汽车跌6.8%拖垮新能源车链；白酒今世缘跌3.8%全线下杀；消费医疗爱美客和昊海生科双双跌4.7%。这些方向主线是”全面恶化但没到破位”，止跌结构出现前不具备参与条件。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>汽车智能化</strong>：全线溃退组——AI服务器佳力图跌8.7%几乎独自拖垮全池；工业金属厦门钨业跌6.2%、趋势完全随机；金融科技东方财富跌4.2%带着全池继续下探；汽车智能化全线10只全跌已触发高危恶化预警。这些要么在回避名单里，要么在降风险通道上，没有观察价值。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门defend未解除，明天唯一能做的事是观察宽度是否修复——上涨占比从16%回到25%以上才谈得上方向性判断。下跌中不要抄底。以下触发条件覆盖全部非空桶方向：</p><ul><li>如果明日上涨占比回到25%以上，阀门解除信号出现，则可以从防守观察升级为轻仓试探；如果继续低于20%，则维持当前防御状态不操作。</li><li>如果半导体设备材料放量重回20日线上方，则趋势延续信号出现，可保留底仓；如果缩量反弹继续或日内冲高回落，则视为高位派发延续，应优先降低暴露。</li><li>如果芯片设计存储中存储子逻辑止跌且寒武纪&#x2F;海光信息延续抵抗，则高位震荡格局不变，维持观察；如果存储继续下杀拖累全池跌破60日线，则警惕升级为破位，须清退。</li><li>如果AI光模块CPO或PCB链出现放量止跌（日内跌超3%后收回、或横盘缩量后放量阳线），则超跌修复信号确认，可轻仓试探；如果继续缩量下跌或反弹不放量，则维持防守观察不加仓。</li><li>如果低空经济或逆变器储能出现缩量止跌+至少三只核心股翻红，则进入观察名单但暂不买入；如果继续放量下杀，则回避名单不变。</li><li>如果机器人智能制造出现缩量止跌且核心股涨跌比回到2:1以上，则回踩确认信号出现，阀门打开后可验证仓试探；如果分歧继续扩大（单日出现两只跌超5%），则改善信号失效，降回中性观察。</li></ul><p><strong>降风险（已有仓位先降）</strong>：半导体设备材料、芯片设计存储、AI应用软件、消费电子端侧AI、工业金属、运营商电力、金融科技、新能源车链、白酒、消费医疗医美、中药品牌、食品饮料、贵金属黄金、医疗器械。市场阀门关闭期间暂不评估升级，等阀门打开后再看。个别方向如半导体设备材料结构还在（100%在60日线上），但高位拥挤+出货格局下应优先降低暴露；芯片设计存储趋势失效但未破位，存储子逻辑继续下杀则必须进一步降风险。</p><p><strong>回避&#x2F;零仓位（不碰）</strong>：低空经济、光伏主链、逆变器储能、电网设备、汽车智能化、煤炭油气、能源红利、地产链复苏。止跌结构出现、破位风险回落至60分位以下、60日新低不再扩大之前，不把任何反弹当买点。低空经济和逆变器储能的短线压力仍为重度，接飞刀概率远高于抄底成功。</p><p><strong>防守观察（已持有可继续看，不新开）</strong>：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、银行保险、传统券商、动力电池链、CXO医疗服务。等待的关键信号不同——光模块和PCB要看超跌后的放量止跌；AI服务器看内部不再出现单只跌超8%的极端拖累；银行看保险止跌+松动预警解除；动力电池看宁德时代不再下台阶。</p><p><strong>观察（市场阀门关，暂不验证）</strong>：机器人智能制造、创新药。机器人有趋势回踩结构但今天分歧未消，创新药今天暴跌后需要缩量止跌确认——两件事没发生之前，即使阀门打开也只能验证仓，现在阀门关着就只观察。医疗器械和食品饮料结构基础太弱，等至少三只核心股站回60日线再考虑是否关注。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-06 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/06/market_style_daily_2026-07-06/"/>
    <url>/2026/07/06/market_style_daily_2026-07-06/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-06-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-06-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-06 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-06 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有72%的方向20日收益为负，上涨池仅占44%。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误是：看到煤炭油气和能源红利单日暴涨就追进去——结构全面恶化没修好，一天的大涨说明不了什么。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：机器人智能制造、军工航空航天、贵金属黄金、创新药、CXO医疗服务、中药品牌、食品饮料</li><li>警惕：半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：AI应用软件、光伏主链、逆变器储能、电网设备</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、消费电子端侧AI、汽车智能化、低空经济、工业金属、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、传统券商、金融科技、医疗器械、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>消费电子端侧AI退出强势池。<br>转入警惕&#x2F;破位：电网设备（中性→破位）。<br>改善↔中性之间移动：消费电子端侧AI（强势→中性）、汽车智能化（改善→中性）、贵金属黄金（中性→改善）、银行保险（破位→中性）等8个。<br>压力变化：AI光模块CPO短线压力升至重度、PCB链短线压力升至重度、半导体设备材料短线压力升至中度、芯片设计存储短线压力升至轻度、AI应用软件短线压力升至中度。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>创新药</strong>：近5日4涨1跌，连续放量上涨，边际动量全池最强。恒瑞医药涨4.3%，创新药龙头和ADC方向强势扩散，九成个股站上60日线，结构干净。问题在于20日线乖离已拉大到24.6%，追高赔率很差，加上市场阀门关着，只能看不能动手。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量同样极强，博腾股份CDMO方向涨6.3%引领修复，康龙化成和泰格医药同步走强。但内部还在分化——迪安诊断、凯莱英、药明康德仍在拖累，不是一致上涨。结构干净但同样偏贵，等阀门打开再说。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：走势上近5日4涨1跌，工业机器人子逻辑埃斯顿涨2.8%一枝独秀，趋势回踩修复信号清晰。但今天单日暴跌4.3%、放量下跌，中度短线压力触发。子逻辑分化极大——传感器、减速器、微电机全线冲高回落或破位，只有工业机器人撑着。修复在走，伤口还没好。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>：8只票全部上涨，短线压力解除，趋势质量和破位风险双双改善。但别忘了60日收益还是-11%，这是低位反抽而不是趋势反转，全面恶化标签没摘，仓位还是降暴露。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>：洽洽食品、安井食品、安琪酵母同时发力，收复20日线，边际动量加速。问题跟中药一样——60日线上比例仅12.5%，深跌后的反抽，不是趋势修复。拥挤热度还蹿升了44个分位，追高赔率在恶化。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>：紫金矿业、山金国际提供正向抵抗，近5日出过两次单日大涨。但60日收益-24.9%、60日线上比例为零，全面恶化结构没修复。今天放量下跌，中度短线压力触发。修复信号在出现，但伤口太深，不值得现在押注。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong>：边际动量极强，近期出现过单日大涨5.2%，短期动能和广度在改善。但所有子逻辑都是破位或拖累状态，60日线上比例只有一成出头，全面恶化风险标签未摘。这叫低位反抽，不是反转。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·趋势失效）：高位拥挤出货分歧，出货指数4&#x2F;5且进货指数为零——7月2日单日暴跌11.2%后，今天缩量反弹0.9%，反弹参与度不足。趋势质地强净（全部个股站上60日线），但5日跌幅-11.2%已触发趋势失效。芯源微和盛美上海虽有反弹但量能萎缩，存储芯片方向兆易创新、北京君正持续拖累。如果60日线上比例能守住100%、短线压力不升级为重度，高位震荡消化后有机会重新获得趋势资格；如果60日线上比例跌破80%或短线压力恶化成重度，可能直接滑入破位。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·高位派发）：出货指数5&#x2F;5极值，进货指数仅1&#x2F;5，高位换手偏向派发。趋势质地仍强净（全池站上60日线），海光信息国产CPU涨4.2%在提供抵抗，但存储芯片子逻辑持续走弱。缩量平量持平说明多空都在观望。如果海光信息和中芯国际能延续修复、进货指数回到3以上，有望消化拥挤压力；如果存储方向跌幅继续扩大并拖累全池一致性，可能步半导体设备材料后尘触发趋势失效。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（破位·全面恶化）：破位风险94分位，三成个股创60日新低。昆仑万维和拓维信息有补涨但独木难支，蓝色光标AI营销跌5.5%、万兴科技AI软件跌3.9%构成主要拖累。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·全面恶化）：破位风险97分位，六成个股创60日新低。钧达股份跌7%、东方日升跌6.2%、福斯特跌4.6%，全线走弱无一抵抗。已跌到低位但不构成抄底理由——没止跌结构之前碰都不碰。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·全面恶化）：破位风险91分位，边际动量持续衰减，重度短线压力。阳光电源有抵抗但中信博、盛弘股份仍在拖累。趋势已坏，止跌前不做任何操作。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>（破位·全面恶化）：破位风险88分位，均线空头排列。思源电气涨3.9%是孤例，东方电缆海缆跌3.9%、特变电工跌3%构成主拖。没信号也没反转，不值得花时间。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：同为AI硬件高位急跌，严重短线压力且内部高度一致下跌，趋势质量仍强但边际动量在失速。缩量下跌说明买盘严重不足，还不是抄底的时候。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：今日从强势桶跌出，趋势失效标签触发，领益智造跌9.9%和信维通信跌8.7%是主要杀手。但趋势质地仍强净、破位风险低，没到破位标准，先观察止跌。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong>：两个方向都在恶化——动力电池链天赐材料跌9.3%触发主阶段瓦解，重度短线压力；新能源车链已高危恶化，28.6%个股创60日新低，仓位已回避。</p></li><li><p><strong>消费医疗医美</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong>：全部处于全面恶化阶段风险，60日线上比例为零，有弱化迹象但信号尚未稳定。内部结构带伤，修复证据不足。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>工业金属</strong>：同样全面恶化，边际动量在走弱或失速，内部一致性高度下跌。尚未满足破位隔离标准，但至少一项风险在显著恶化。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：今日集体大涨（昊华能源涨停、陕西煤业+7.3%）但结构未修复——高危恶化下跌预警仍在，20日跌超13%，属于超跌反抽而非反转。能源红利的松动预警标签说明结构在松动而非改善。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong> <strong>金融科技</strong>：防御组内部也在分化——银行保险单日涨1.6%但边际动量在失速，运营商电力和金融科技有弱化迹象，趋势结构偏弱。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>传统券商</strong>：同为有转强信号的方向——紫光股份涨停带动AI服务器边际走强、趋势结构干净；传统券商趋势质量较强、破位风险低。但AI服务器拥挤度极高、传统券商走势不稳，在市场阀门关闭时只能观察不能进场。</p></li></ul><p>市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。明天先看市场宽度是否回升到50%以上，否则所有进攻动作都不急。</p><ul><li><p><strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：两个方向趋势结构最干净、边际动量最强，但20日线乖离偏高，等回调靠近20日线或市场阀门重新打开后再评估介入时机。已持有仓位的可以维持，不加仓。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong>：紫光股份涨停带动的边际转强是真实信号，但拥挤度极高（前3%）且趋势走势不稳。市场阀门打开后，如果趋势质量回升且拥挤度回落，才从观察升级。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：今天放量暴跌4.3%触发中度压力，出货特征明显。先等放量特征消退、内部一致性从分化转回一致反弹，否则观察资格都要打折扣。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：出货指数分别达4和5，高位派发压力没释放完。今天的缩量反弹不能当止跌信号。已有仓位先降一档；等进货指数回升到3以上、短线压力解除，才停止降风险。</p></li><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：重度短线压力+缩量下跌，买盘严重不足。已有仓位继续降风险；等出现放量止跌（当日收涨且量能明显放大）且短线压力从重度降为轻度，才停止降风险。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong>：天赐材料跌9.3%触发结构瓦解，反弹即降风险窗口。等电解液方向止跌且短线压力从重度回落，才考虑恢复观察。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>食品饮料</strong>：修复信号在出现，但都是低位反抽而非趋势反转，全面恶化结构未修好。已有仓位趁反弹适当降风险，不要追高。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势失效但未破位。已有仓位先降一档；等领益智造和信维通信止跌、60日线上比例回升到60%以上，才恢复观察。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>电网设备</strong>：破位风险全部在88分位以上，止跌结构没出现之前不把反弹当机会。维持零仓位。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：高风险回避——新能源车链已高危恶化，煤炭和能源红利虽有单日大涨但结构烂了，反弹不构成入场理由。继续回避。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场宽度恶化（上涨占比仅44%（14&#x2F;32），赚钱效应收缩；超半数池子20日收益为负（72%），趋势基础在弱化），暂停新开仓，已有仓位可维持。</p><h3 id="禁新仓（市场阀门）"><a href="#禁新仓（市场阀门）" class="headerlink" title="禁新仓（市场阀门）"></a>禁新仓（市场阀门）</h3><p>市场阀门限制新仓，池子自身不被宣判破坏；已有仓位只观察，不加风险。</p><ul><li><strong>AI服务器、消费电子端侧AI、机器人智能制造、传统券商、创新药、CXO医疗服务</strong>：市场阀门关闭或暂停新仓，池子自身不被宣判破坏，但交易许可降为禁新仓。若已持有，继续持有观察，不加风险。</li></ul><h3 id="防守持有（主动降低部分仓位）"><a href="#防守持有（主动降低部分仓位）" class="headerlink" title="防守持有（主动降低部分仓位）"></a>防守持有（主动降低部分仓位）</h3><p>以下方向出现风险预警但结构尚未崩塌，主动降低部分仓位，不等于清仓。等风险信号缓和后恢复。</p><ul><li><strong>银行保险</strong>：从回避状态转为止跌修复跟踪。若已持有，观察是否修复延续。</li></ul><h3 id="降风险"><a href="#降风险" class="headerlink" title="降风险"></a>降风险</h3><p>以下方向需要降低暴露，控制回撤。</p><ul><li><strong>AI光模块CPO、PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储、汽车智能化、军工航空航天、低空经济、贵金属黄金、工业金属、运营商电力、金融科技、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、白酒、食品饮料、地产链复苏</strong>：确认损伤或高位松动证据触发，需要降低暴露控制回撤。若已持有，降低暴露，转为风险观察仓，控制回撤。</li></ul><h3 id="极低暴露-不抄底"><a href="#极低暴露-不抄底" class="headerlink" title="极低暴露 &#x2F; 不抄底"></a>极低暴露 &#x2F; 不抄底</h3><p>以下方向处于回避或极低暴露状态，核心原则是：持仓降暴露，空仓等止跌。</p><ul><li><strong>AI应用软件、煤炭油气、能源红利、新能源车链、光伏主链、逆变器储能、电网设备</strong>：结构破坏或高危恶化已确认，止跌前保持极低暴露。若已持有，降至极低暴露或退出进攻观察，等止跌结构出现后再重新评估。</li></ul><h3 id="观察触发"><a href="#观察触发" class="headerlink" title="观察触发"></a>观察触发</h3><ul><li>如果半导体设备材料风险压力继续上升或价格无法收复20日线，则维持风险观察；如果重新收复20日线且短线压力解除，则转为中性或改善。</li><li>如果AI应用软件、光伏主链、逆变器储能、电网设备的瓦解或全面恶化信号延续，则维持回避观察；如果止跌且风险压力下降，则降为中性或改善。</li><li>如果机器人智能制造、军工航空航天、贵金属黄金、创新药、CXO医疗服务、中药品牌、食品饮料修复信号延续、站稳20日线且边际改善分保持，则维持改善；如果短线压力重现，则降为警惕并降低暴露。</li><li>如果AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、消费电子端侧AI、汽车智能化、低空经济、工业金属、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、传统券商、金融科技、医疗器械、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、地产链复苏趋势与广度信号增强，则提高观察优先级；如果风险压力上升，则转为风险观察。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-03 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/03/market_style_daily_2026-07-03/"/>
    <url>/2026/07/03/market_style_daily_2026-07-03/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-03-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-03-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-03 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-03 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最容易犯的错是看到机器人、创新药单日暴涨就追进去——拥挤度已经拉到极高，市场宽度没恢复前追高赔率极差。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：消费电子端侧AI</li><li>改善：汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、传统券商、创新药、CXO医疗服务、医疗器械</li><li>警惕：半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：AI应用软件、银行保险、光伏主链、逆变器储能</li><li>中性：AI光模块CPO、AI服务器、PCB链、低空经济、贵金属黄金、工业金属、煤炭油气、能源红利、运营商电力、金融科技、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、食品饮料、电网设备、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是哪个方向涨得多，而是资金在做一次明确的”防御→成长弹性”迁移——防御红利（银行保险、能源红利、煤炭油气）全面进入破位或弱势，而机器人、创新药、汽车智能化暴力反弹。触发这场迁移的核心是机器人智能制造单日暴涨10.2%（绿的谐波+18%、江苏雷利+14%）和创新药续涨4.3%，带动整个成长弹性方向修复。</p><p><strong>升级方向</strong>：消费电子端侧AI（↑从趋势升级，端侧AI硬件景气扩散，结构件&#x2F;传感器&#x2F;零部件等子逻辑强势扩散推动趋势确认）；机器人智能制造从趋势修正到改善（趋势回踩修复+边际加速）；汽车智能化、军工航空航天从中性进入改善（低位反抽+边际极强）；电网设备从破位回到中性（破位风险回落，短线反弹修复）。</p><p><strong>降级方向</strong>：传统券商从强势坠入改善（边际失速+量价出货特征）；金融科技、中药品牌、食品饮料从改善跌入中性（修复未持续+结构全面恶化）；AI应用软件从中性摔进破位（跌破20日和60日线+破位风险急升+边际失速）。银行保险、运营商电力的主阶段标签变化（瓦解→震荡），但破位风险未解除，仍不能碰。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>（↑从趋势升级）：今天趋势确认进入强势。核心驱动力来自端侧AI硬件景气扩散——智能终端（传音控股+6.4%）、零部件（领益智造+4.9%）、结构件（蓝思科技+3.4%）等子逻辑强势扩散，苹果链一日反弹但不稳定。趋势质量扎实、破位风险极低、边际动量仍在改善中。但子逻辑内部分化严重——苹果链、MR&#x2F;声学、射频芯片已破位，仅靠结构件和传感器撑着；龙头虹吸效应明显（前3成交集中度61%），若破位子逻辑拖累扩散，主线可能松动。趋势结构扎实但子逻辑分化明显，龙头虹吸效应突出；市场阀门关闭背景下，趋势虽确认但缺乏新增信号确认进一步扩散。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：趋势回踩修复，不是重新进入强势——今天10.2%的暴力反弹和减速器、电机、传感器全线强势扩散非常亮眼，近5日4涨1跌，趋势结构完好。但拥挤热度已被推到极高（前6%），池中位数偏离20日线+9.8%，短期情绪过热。另外，这个方向和汽车智能化共享拓普集团、三花智控，不构成两个独立信号。需要市场阀门打开+短线拥挤降温，才能确认回踩完成、重新站上强势。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：趋势回踩修复中，ADC&#x2F;创新药子逻辑持续强势扩散，量价配合健康（持续放量上涨），边际动量极强。但均线结构仍偏空，池中位数偏离20日线+25%——偏离太大，有补跌风险。而且今日明显放量，虽然量价上涨，但短期涨幅已大，追高安全边际不足。等市场阀门打开、短期回踩不破20日线后再看。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：从强势跌下来的修复，不是升级。趋势结构仍然极强、破位风险低，结构干净，但量价轨迹有出货特征（放量下挫），进货指数不突出，边际动量不在极强区域。还在消化前期的获利盘压力，需要量价关系从出货转为进货、边际动量重新加速，才可能确认趋势回踩完成。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：趋势回踩修复中，CXO子逻辑（凯莱英+8.2%）强势扩散，边际动量极强。但趋势拟合度偏低，走势不稳，有假突破风险；前3成交集中度82%，龙头虹吸严重；量价轨迹有出货特征。需要趋势结构走稳、量价从出货转为健康，才敢提升置信度。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong>：低位反抽，不是趋势反转。今日单日暴涨6.0%、拓普集团涨停、内部高度一致上涨，边际动量极强，但这些都发生在全面恶化+瓦解的结构上——60日线上方仅20%，60日收益-7%。全面恶化+瓦解结构上的单日反抽，追高安全边际极低。需要连续站上20日线3天以上、60日线上方比例回升至50%以上、瓦解分数降至3以下，才可能从低位反抽升级为趋势修复。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong>：低位反抽，同样是全面恶化+瓦解的框架下出现的单日大涨（+5.0%），航天电子、广联航空子逻辑强势扩散。但60日线上方仅25%，60日收益-4%，另外和低空经济共享中国卫通，不构成两个独立信号。需要60日线收复、瓦解分数回落、内部广度持续改善，才可能从反抽升级为修复。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>：低位反抽，修复刚开始，趋势未反转。全面恶化+瓦解阶段，60日线上方0%，内部广度未改善，近5日涨幅8.2%收复了20日线，边际动量极强，但基础薄弱——需要60日线上方比例从0%回升、瓦解分数下降、内部广度改善，目前信号不足以判断修复会持续。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·拥挤预警）：高位拥挤+出货分歧。60日涨幅+108%、拥挤热度极高、20&#x2F;60日波动也极高，出货指数4&#x2F;5——近5日出现放量下挫（昨日单日暴跌11.2%）、今日继续跌2.9%，内部高度一致下跌，沪硅产业-7.8%、华海清科-4.8%构成主要拖累。如果明日继续放量下跌且跌破前低，出货指数维持高位，可能触发破位风险飙升，从警惕滑入破位，届时需要回避；如果短线止跌缩量整理、拥挤分位自然回落，则可能维持高位震荡不破位。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·拥挤预警）：高位拥挤+边际动量在失速。60日涨幅+78%、拥挤热度极高，出货指数4&#x2F;5明确，内部高度一致下跌。北京君正单枪涨停（+10.6%）提供抵抗但独木难支，中芯国际-2.6%、兆易创新-2.5%构成主要拖累。如果北京君正的存储子逻辑被拖下水、出货加速且跌破20日线，则从警惕迁移至破位；如果高位缩量整理消化拥挤，趋势结构完整，则维持警惕观察。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（破位·全面恶化）：高位破位型。跌破20日和60日线，破位风险极高，60日线上方0%，新低比例20%，250日回撤-37%。内部全线崩跌——蓝色光标-7.2%、昆仑万维-6.3%带动AI营销和AI应用&#x2F;游戏子逻辑同步下砸。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>（破位·松动预警）：长期弱势型。破位风险极高，均线空头排列，60日线上方0%，新低比例25%，放量滞涨。农业银行-1.3%、建设银行-1.2%持续拖累，保险方向（中国平安+0.4%）提供个别抵抗但不改弱势。虽然主阶段标签从瓦解变为震荡，但破位结构未修复，不构成转机信号。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·全面恶化）：高位破位型。瓦解分数6.0为全池最高，破位风险极高，250日回撤-39%，晶澳科技-8.6%暴跌带动板块继续承压，下跌风险高危恶化。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·全面恶化）：高位破位型，且是破位桶中下跌最急的方向。破位风险极高，重度短线压力，20日收益-17%，新低比例37.5%，边际动量持续失速，下跌风险高危恶化。内部高度分化——上能电气-4.6%、派能科技-3.2%持续拖累。跌速未见收敛，止跌结构仍未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：高位拥挤回撤，边际动量同步失速，短线中度压力仍在。两方向趋势结构在（光模块在60日线上方、PCB趋势质量极强），但CPO近5日跌-11.8%已跌破20日线，PCB今日虽有景旺电子+8.8%带动反弹3.5%但力度不足以解除风险。趋势完整但没有信号确认修复，继续等短线压力解除。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：防御红利全面溃败。两方向均跌破20日和60日线，下跌风险高危恶化，20日跌幅超-17%，内部广度全部为0%，煤炭油气和能源红利共享中国神华、兖矿能源，两池的弱势互为镜像，止跌证据均为零。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong>：同为资源周期但处境不同。贵金属黄金今日放量暴涨6.8%（西部黄金涨停）但属于深跌后的单日反抽，60日收益-25%，结构未修复，工业金属今日微涨0.1%，有松动预警+边际失速，厦门钨业-8.6%、中钨高新-7.6%严重拖累。两者还共享紫金矿业作桥梁，不构成两个独立看涨信号。</p></li><li><p><strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>中药品牌</strong>：旧消费方向全面恶化+瓦解未愈合，都处于均线空头排列、60日线上方0%、食品饮料和消费医疗医美今日小幅反弹但量价平静，中药品牌收复20日线但趋势基础弱。这四个方向短期都有单日修复痕迹，但趋势资格未恢复，不值得花时间。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>地产链复苏</strong>：全面恶化+瓦解未出清。低空经济今日反弹3.7%但缩量，金融科技全面恶化+边际弱，跌破60日线；电网设备虽从破位回到中性但态势依然偏弱；地产链复苏下跌风险高危恶化、电网设备和地产链有短线反弹，但修复痕迹未转化为趋势资格。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>运营商电力</strong>：无清晰方向的中性组。AI服务器趋势基础好（结构干净）但下跌风险在抬头，下跌风险在抬头，需等待明确止跌信号；动力电池链边际失速+锂电池内部分化，宁德时代-0.6%拖累；新能源车链全面恶化+趋势弱伤，比亚迪+5.9%形成正向抵抗但与正极材料的弱势严重分化；运营商电力下跌风险在加重，华能国际-6.7%单日暴跌拖累明显。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停所有新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。明天首要观察20日收益为负占比能否从62%回落至50%以下——这是阀门能否重新打开的关键。</p><p><strong>主线持有（维持，不加仓）</strong>：消费电子端侧AI是唯一强势方向，已持有可维持，未持有不追。盯防相对强弱是否跌破60日均线、60日线上方比例是否跌破50%、价格是否跌破20日线——任一触发则主动降风险。市场阀门关闭期间暂不升级，等阀门打开后如果趋势结构依然完好、短线拥挤回落，才考虑增加暴露。</p><p><strong>降风险</strong>：半导体设备材料、芯片设计存储——已持有继续降暴露，未持有不碰。等待出货指数从高位回落、短线压力解除、价格收复20日线后再重新评估。如果继续放量下跌且跌破前低，从警惕滑入破位则升级为回避。</p><p><strong>降风险</strong>：汽车智能化、军工航空航天、医疗器械——这三者都是全面恶化框架下的低位反抽，持有需继续降暴露，未持有不要被单日大涨骗进去。需要连续站稳20日线、60日线上方比例回升、瓦解分数降至3以下，才可能从降风险转为观察。</p><p><strong>降风险</strong>：低空经济、贵金属黄金、金融科技、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、食品饮料、电网设备、运营商电力——这些方向均处于降暴露状态，主线未恢复前不增加风险暴露，等下跌风险分降至1以下或价格收复关键均线再重新评估。同类方向合并处理，不需要每个都单独盯，关键是看谁先出现连续改善信号而不是单日反抽。</p><p><strong>回避（零仓位）</strong>：AI应用软件、银行保险、光伏主链、逆变器储能、煤炭油气、能源红利、地产链复苏——这些方向仍在破位或高危恶化中，止跌结构出现并收复20日线之前，不把任何反弹当机会。其中逆变器储能重度短线压力+边际持续失速，跌速未收敛，连观察都省了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-02 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/02/market_style_daily_2026-07-02/"/>
    <url>/2026/07/02/market_style_daily_2026-07-02/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-02-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-02-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-02 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-02 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，75%的方向20日收益为负，上涨占比仅41%。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错是在AI硬件链集体暴跌时伸手抄底——四个警惕方向单日跌7%到11%，恐慌情绪还没释放完。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：传统券商</li><li>趋势：消费电子端侧AI、机器人智能制造</li><li>改善：金融科技、创新药、CXO医疗服务、医疗器械、中药品牌、食品饮料</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：银行保险、光伏主链、逆变器储能、电网设备</li><li>中性：AI服务器、AI应用软件、汽车智能化、军工航空航天、低空经济、贵金属黄金、工业金属、煤炭油气、能源红利、运营商电力、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、白酒、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是AI硬件链的高位拥挤集中出清——半导体设备材料单日暴跌11.2%、CPO跌9.2%、芯片设计跌8.7%、PCB跌7.2%，四条链同时重挫。这不是单一方向的问题，而是中期弱势市场里，高位资金集体获利了结的结果。</p><p>这场出清触发了连锁降级：消费电子端侧AI从强势降入趋势（立讯精密跌8%、信维通信跌近10%是导火索），PCB链从中性直接跳入警惕，光伏主链和逆变器储能也从中性摔进破位。</p><p>升级方向集中在防御修复类——贵金属黄金和工业金属从破位移入中性（黄金单日+4.8%是核心驱动力），医疗器械、中药品牌、食品饮料从中性升入改善。但这些改善方向要么是深跌反弹，要么趋势基础极弱，不能当反转做。</p><p>压力恶化最严重的四个方向：CPO和PCB短线压力升至重度，半导体设备材料升至中度且从抱团降入震荡，芯片设计存储边际动量失速近40个分位。AI硬件整条链的风险在快速升温。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>传统券商</strong>：趋势质量极强，拥挤热度同样极高——资金扎堆但破位风险为零，结构仍然干净。今天单日回调-3%只是高位震荡的一部分，不是趋势转折。但内部招商证券跌5.4%、中信建投跌5.5%，龙头子逻辑全线冲高回落，放量下挫的出货证据有4天，说明高位换手在加剧。只要相对强弱守住60日线且60日线上方比例维持100%，中期结构就还在；如果这两个条件任一被打破，强势逻辑就要重新审视。</li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>（↓从强势降级）：趋势结构干净，破位风险极低，但刚从强势降下来不是偶然——苹果链立讯精密跌8%、MR声学歌尔股份跌2.7%，这两个子逻辑已经破位，和图像传感器（韦尔股份+4.3%）的强势形成严重撕裂。池内10只票只有50%站上60日线，回撤在持续扩大。中期趋势底子还在，但需要苹果链和MR声学止跌、内部广度回升，才能确认这不是高位派发。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：今天是全市场少数逆势抗跌的方向，微涨0.35%，拥挤热度明显回落，近5日进货证据有4天。但从震荡升入抱团不等于确认升级——内部广度仅55%（11只里6只涨），工控&#x2F;伺服和执行器等子逻辑仍在破位，回撤也没收窄。它的优势是趋势结构扎实、资金关注度低、破位风险低，缺的是一次放量确认和内部广度跨过60%。</p></li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>创新药</strong>：边际动量极强，近20日涨24.5%，ADC创新药和ADC&#x2F;创新药子逻辑强势扩散，今天继续放量上涨+3.4%。但中位数偏离20日线已达18%，远超警戒线，整体严重偏高，补跌风险不能忽视。这是最接近升级的改善方向，但需要先消化高位乖离，等待回调至正常区间后再评估。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量极强，结构干净，破位风险低，但今天放量下跌-3.4%，凯莱英跌7%、美迪西跌5.7%，中位数偏离20日线+12%同样偏高。冲高回落的特征明显，需要等短线压力消化、乖离回归正常区间后，再评估升级可能。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>：边际动量强，趋势质量尚可，但阶段仍是瓦解&#x2F;全面恶化——结构已明显受损。近5日走势是暴跌6.8%→暴涨6.7%→暴跌4.2%，今天内部8只票全线下跌，指南针跌7.7%、银之杰跌7.1%。这个方向是情绪放大器在高波动中挣扎，修复只是在波动中进行，不是稳健改善。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong>：边际动量加速，动能持续改善，但趋势基础极弱——60日线上方比例为0%、均线空头排列、阶段瓦解。这是典型的深跌后低位反抽，修复刚开始，趋势未反转。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>：中药品牌的处境和医疗器械几乎一样——边际动量在加速、今日内部一致上涨，但60日线上比例0%、均线空头排列、阶段瓦解。低位反抽的叙事不变，华润三九和东阿阿胶的带动是积极信号，但不能当底部确认。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>：食品饮料是改善方向里结构风险最高的——破位风险偏高，伤口未愈合。边际动量的改善（洽洽食品+4.7%带动明显）是在结构带伤的前提下进行的，12.5%的个股创60日新低更说明修复基础不稳。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·重度压力）：高位拥挤叠加急性抛压，单日-9.2%、近5日4跌1涨，博创科技跌12.6%、天孚通信跌12%、新易盛跌11.6%，内部一致下跌无抵抗。60日涨幅仍高达+58%，说明这不是趋势终结，而是高位暴力换手。趋势结构仍然极强、破位风险低，但40天里有4天放量下挫——减仓压力证据确凿，不能因为趋势好就忽视短线恶化。如果明天能守住60日线且短线压力从重度降至中度以下，可能是高位换手而非崩塌；如果跌破60日线且继续放量下杀，从警惕到破位的距离就很近了。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·重度压力）：今天是从中性直接跳入警惕，加速恶化——沪电股份和东山精密双双跌停，覆铜板子逻辑5日跌22%，恶化速度极快。趋势质量仍是全池最强的之一（R² 0.94），但破位风险一日跳升25分位，量价序列已显示放量下杀未止跌。如果明天不能快速收复20日线且短线压力维持重度，警惕升级为破位的风险明显上升；如果能缩量止跌且内部广度不再恶化，趋势基础可能撑住这次急跌。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·中度压力）：高位拥挤+单日-11.2%暴击，华海清科跌14.9%、江丰电子跌13.2%、芯源微跌11.8%，杀伤力极大。阶段从抱团降入震荡、边际动量失速，都说明之前的加速趋势在瓦解。但优势在于趋势质量极强、破位风险为零——这不是趋势终结，是拥挤换手。今天最关键的负面信号不是跌幅本身，而是全部5个子逻辑都处于冲高回落状态，无一支撑。如果明天继续放量下杀且短线压力升至重度，这个方向可能从高位拥挤演变成高位崩塌。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·中度压力）：和半导体设备材料比，芯片设计存储的处境更糟——高位急跌的同时边际动量失速更严重，出货压力显著，全子逻辑无抵抗（澜起科技跌14.8%、兆易创新跌10%）。短线结构已处于降暴露&#x2F;防守区间，中期趋势资格仍存但边际恶化速度最快。它和半导体设备材料的关键区别在于：后者虽然单日跌幅更大，但破位风险仍为零、趋势底子更硬；它虽然跌幅相对小，但边际失速和出货压力都更重。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>银行保险</strong>（破位·中度压力）：趋势已坏，结构破坏已经确认，破位风险极高，60日线上比例0%，均线空头排列。今天虽有招商银行、兴业银行逆势支撑，但保险子逻辑持续破位，中期弱势市场中的防御方向不但没受益反而在恶化，说明资金不是在避险切换，而是在整体收缩。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·中度压力）：从中性直接摔入破位，跌破20日线和60日线，250日最大回撤-37.5%，阶段瓦解&#x2F;全面恶化，趋势基础弱、结构带伤。晶澳科技今日逆势+3.8%是唯一的抵抗，但福斯特、晶科能源、钧达股份的拖累更重。止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·重度压力）：同光伏主链从中性摔入破位，但跌幅更深、结构更差——趋势质量极弱，走势无方向性，固德威跌9.7%、阳光电源跌6.6%，内部一致下跌。前3成交集中度高达88%，流动性高度集中在两三个标的上，一旦继续下杀会加速恶化。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>（破位·中度压力）：破位风险全池最高，62.5%的个股创60日新低是最突出的风险信号。思源电气单日-6.2%、输变电设备子逻辑5日跌12.6%。东方电缆今日逆势+2%是唯一亮点，但海缆子逻辑的抵抗远不足以对冲电力设备子逻辑的崩塌。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>工业金属</strong>：同日从破位移入中性，都是结构不再恶化而非反转。黄金今日放量+4.8%、内部一致上涨是积极信号，但60日收益仍-30%、均线空头排列未变，只能当超跌反弹看。工业金属结构松动且边际走弱，内部铜铝与紫金矿业+4.7%形成分化，整体无方向。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong>（后者在趋势桶）：AI服务器趋势质量极弱，今日内部一致下跌，工业富联跌8.5%、中科曙光跌7.7%，相对强弱已跌破60日线。虽有边际转强标签但被结构矛盾完全抵消。它与趋势桶的消费电子端侧AI同属AI扩散链，一个在中性挣扎、一个刚降级，AI硬件的冲击正在向周边方向传导。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong> <strong>军工航空航天</strong>：同为事件弹性方向，同处全面恶化。低空经济短线压力升至重度，军工航空航天相对抗跌但内部8只全跌。二者共享中国卫通重叠，卫通今日跌3.6%同时拖累两边，反弹缺乏量能配合。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong>：防御红利组内部全面恶化。能源红利和煤炭油气高危恶化，运营商电力下跌加重、趋势稳定性极弱。这些方向本应在弱势市场中受益，但现实是资金没有流入。煤炭油气里的中国神华今日+3.3%跨池支撑了能源红利，但这种单一个股抵抗不可持续，趋势基础极弱是核心硬伤。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong> <strong>动力电池链</strong>：新能源车链高危恶化，重度短线压力，均线空头排列，比亚迪作为跨池重叠股今日+3.6%是唯一托底力量。动力电池链风险抬头，电解液子逻辑新宙邦跌6.2%和锂资源天齐锂业跌3.7%是主要拖累。两者共享天齐锂业重叠——如果锂资源继续下杀，可能同时触发两者的降级。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong> <strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong>：汽车智能化高危恶化，10只票里7只涨但都是小幅抵抗，关键均线全破。白酒和地产链复苏同为高危恶化，趋势已坏、均线全空头排列，短期看不到修复迹象。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：AI应用软件从全面恶化中出现修复痕迹，昆仑万维涨12.2%带动池子放量上涨+1.9%，但60日线上比例为0%，结构伤口未愈合。消费医疗医美类似——水羊股份涨停带动池子收涨+1.9%，但内部7只中仅1只涨，全靠一只票撑场面，趋势未修复。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p><strong>市场总阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。</strong> 等上涨占比回升至40%以上且领头方向稳定2天再重新评估进攻。</p><h3 id="禁新仓-观察（市场阀门关闭期暂不升级）"><a href="#禁新仓-观察（市场阀门关闭期暂不升级）" class="headerlink" title="禁新仓 &#x2F; 观察（市场阀门关闭期暂不升级）"></a>禁新仓 &#x2F; 观察（市场阀门关闭期暂不升级）</h3><ul><li><strong>传统券商</strong>：维持现有仓位，但收紧止损纪律——如果相对强弱跌破60日线，或60日线上方比例跌破50%，或价格跌破20日线且短线压力继续上升，不再按强势处理，降为高位观察。</li><li><strong>消费电子端侧AI</strong>：刚从强势降级，只看不加。需要苹果链和MR声学子逻辑止跌、内部广度从50%回升、回撤不再扩大，才重新具备升级回强势的条件。</li><li><strong>机器人智能制造</strong>：最接近趋势升级候选，但需要回撤收窄、量价从出货转为承接、内部广度升至60%以上。市场阀门打开前不升仓，维持观察。</li><li><strong>创新药</strong>：改善势头极强，但中位数偏离20日线+18%整体严重偏高，等回调消化乖离、市场阀门打开后，再评估是否升级为趋势。</li><li><strong>半导体设备材料</strong>：趋势质量极强但单日暴跌升级了风险。高位拥挤未缓解前不加仓；只有短线压力不继续恶化、能在20日线附近企稳，才维持目前的观察状态。如果明天继续放量下杀且短线压力升至重度，转为降暴露。</li></ul><h3 id="降暴露-防守"><a href="#降暴露-防守" class="headerlink" title="降暴露 &#x2F; 防守"></a>降暴露 &#x2F; 防守</h3><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：这三个警惕方向是当前全市场风险最高的区域——高位急跌、重度或中度压力、出货证据确凿。必须先降暴露，把风险敞口压到最低。CPO和PCB需要看能否在60日线附近缩量止跌，芯片设计存储需要等边际失速收敛、量价从出货转为平静。三个方向任何继续放量下杀的走势都对应破位升级风险；只有短线压力降级、价格收复20日线、内部广度回升，才停止降暴露。</li><li><strong>AI服务器</strong>：降暴露状态已触发，内部一致下跌+相对强弱破60日线是主要证据。需要趋势质量回升、相对强弱修复至60日线上方、短线压力解除，才恢复观察。</li><li><strong>CXO医疗服务</strong>：今日放量下跌-3.4%触发降暴露，需要短线压力解除且回撤不再扩大，才停止。市场阀门打开且中位数乖离回归正常区间后，再评估是否从改善升级。</li><li><strong>金融科技</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>食品饮料</strong>：同为改善桶但结构带伤或全面恶化，降暴露状态维持。这四个方向需要止跌——均线空头排列的（器械、中药、食品）需价格站上20日线，波动过大的（金融科技）需波动收敛，新低比例高的（食品）需新低归零。满足各自条件后才停止降暴露。</li><li><strong>军工航空航天</strong> <strong>低空经济</strong>：全面恶化+降暴露，结构伤口未愈合。需要60日线上方比例回升、短线压力解除、下跌风险分降至1以下。</li><li><strong>AI应用软件</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：同为全面恶化+降暴露但有边际修复痕迹。昆仑万维（AI应用软件）和水羊股份（消费医疗医美）的强势是单点突破，不能代表池子修复。需要内部广度从0%回升、60日线上方比例不再为0，才停止降暴露。</li><li><strong>运营商电力</strong>：下跌加重+降暴露，内部虽有中国移动等逆势支撑但趋势稳定性极弱。需要下跌风险显著收敛、短线压力解除、价格收复20日线，才恢复观察。</li><li><strong>动力电池链</strong>：风险抬头+防守观察，电解液和锂资源子逻辑是主要压力源。如果电解液继续下杀（新宙邦今日-6.2%）或锂资源扩大跌幅，升级为降暴露。守住的话维持当前防守观察状态。</li></ul><h3 id="回避-零仓位"><a href="#回避-零仓位" class="headerlink" title="回避 &#x2F; 零仓位"></a>回避 &#x2F; 零仓位</h3><ul><li><strong>银行保险</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>电网设备</strong>：破位桶四个方向全部回避，不抄底。光伏和逆变器从中性摔入破位、电网设备创新低比例62%全池最高——这些信号说明不是短期超卖，是趋势已坏。止跌结构出现（阶段修复、价格站上20日线、新低比例归零）之前，不把任何反弹当机会。</li><li><strong>汽车智能化</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：全部高危恶化+回避。贵金属黄金今日虽有+4.8%大涨但从破位移入中性只是结构不再恶化，60日收益仍-30%，不宜追入。煤炭油气和能源红利在弱势市场中本该受益，但现实是资金在撤离而非切换，需要趋势基础修复（趋势质量回升、价格站上20日线、下跌风险显著收敛）才值得重新看一眼。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-07-01 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/07/01/market_style_daily_2026-07-01/"/>
    <url>/2026/07/01/market_style_daily_2026-07-01/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-07-01-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-07-01-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-07-01 每日轮动风格雷达"></a>2026-07-01 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>广度预警持续，超六成方向20日收益为负，瓦解池子扩散到19个。最终市场阀门关闭（基础条件已打开，但中期宽度预警覆盖），暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误是：看到券商、医药放量暴涨就去追——这两个方向要么拥挤度极高、要么短期乖离过大，追进去很容易买在短期顶部。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：消费电子端侧AI、传统券商</li><li>趋势：机器人智能制造</li><li>改善：金融科技、创新药、CXO医疗服务</li><li>警惕：AI光模块CPO、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：贵金属黄金、工业金属、银行保险、电网设备</li><li>中性：AI服务器、PCB链、AI应用软件、汽车智能化、军工航空航天、低空经济、煤炭油气、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、光伏主链、逆变器储能、白酒、食品饮料、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是资金在做一次“券商+医药暴涨 vs 科技硬件高位回撤”的切换。传统券商单日涨4.5%全员上攻（↑从改善升级强势），金融科技涨7.4%跟进，创新药涨7.8%和CXO涨3.1%继续医药修复叙事——四条情绪&#x2F;医药线同步放量拉升。另一边，AI光模块CPO跌5.0%从趋势摔入警惕、芯片设计存储跌3.1%从改善摔入警惕、逆变器储能跌5.7%（阳光电源单日暴跌13.9%），三条科技+新能源线同步恶化。降级方向集中在高位AI硬件和新能源，升级方向是券商情绪和医药修复。但券商拥挤热度已飙到极端水平、医药短期乖离过大，追进去的性价比在急速下降。机器人智能制造从低位回升进入趋势桶，有可能成为下一个轮动承接方向。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势结构扎实，破位风险极低，均线多头排列，60日线上方比例50%、相对强弱站稳60日线。但池内子逻辑严重分化——正向抵抗仅来自图像传感器（韦尔股份+2.4%）和零部件（领益智造+2.7%），苹果链（立讯精密-5.9%）、智能终端（传音控股-6.7%）、射频&#x2F;天线（信维通信-6.0%）都在拖累。今日平量下跌，内部4涨6跌，买盘不足以抵消抛压。这个方向结构还在，但内部裂痕在扩大。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>（↑从改善升级）：趋势质量极强，破位风险为零，内部100%一致上涨，招商证券+8.7%领涨、国泰海通+5.1%、华泰证券+5.0%跟涨，三个子逻辑（龙头&#x2F;综合&#x2F;一线投行）全部强势扩散。但拥挤热度极高，放量上涨伴随近5日轨迹中的出货特征，追高风险积累明显。强势确认但节奏已有过热嫌疑。</p></li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>机器人智能制造</strong>（↑从中性升级）：今日单日涨3.0%收复20日线，相对强弱同步修复，内部11只核心股10涨1跌高度一致，埃斯顿涨停领涨。趋势质量扎实，破位风险低，结构质地相对干净。缺的是60日线上方比例仅45%，池中位数仍在20日线下方，说明近半个股还在中期均线下方挣扎；趋势结构质地中等，需要更持续的买盘确认。另外近5日轨迹中有放量下挫的出货痕迹，今天的平量上涨还不足以完全清除之前的抛压。同时和汽车智能化有两只重叠票（拓普集团、三花智控），来自那边的风险传导也要留意。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>金融科技</strong>：深跌后的边际反抽，单日暴涨7.4%、放量上涨、内部8只票全员上攻，财富趋势涨停、银之杰+10.2%、金证股份涨停。短线压力已解除，收复20日线。但这是从250日最大回撤-39%的深坑里弹起来，60日线还在下方4.6%、均线仍是空头排列，60日收益-10%，属于低位反抽不是趋势反转。阶段标签全面恶化说明结构已受损，反抽力度虽猛但伤口未愈合。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：跌速放缓后爆发，单日涨7.8%、5日涨15.4%、放量上涨，内部10只票全员上攻，泽璟制药涨停、百利天恒+8.8%领涨，ADC和龙头子逻辑全面强势扩散。破位风险极低，结构相对干净。缺的是20日乖离已达18.9%、池中位数偏离20日线15.9%，短期涨幅过急有回调压力；60日收益仅+1%，长期拐点还需确认。边际动量极强但不代表明天继续涨。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量极强，5日涨11.2%、20日涨23.4%，放量上涨，内部7涨1跌高度一致，医检服务（迪安诊断+9.4%、金域医学+5.2%）是这轮修复的核心驱动力。破位风险低，结构干净。缺的是60日收益仅+4%、均线仍偏空、20日乖离18.3%偏高，修复路径上短期回调压力不可忽视。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·趋势失效+高位急跌）：原趋势叙事已断裂。单日暴跌5.0%、5日跌8.2%、边​际动量仅剩6分位、内部8只核心股全员下挫零抵抗。近5日出货指数高达4，量价轨迹恶化方向明确。如果价格有效跌破20日线且60日线上方比例继续下滑，趋势结构破坏可能加速，警惕升级为破位；如果在20日线附近获得支撑（当前距20日线仅-1.1%）且内部出现分化止跌，则有机会回到震荡观察状态。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·出货分歧+高位回踩）：高位换手中派发压力显著，出货指数4&#x2F;5、进货仅2&#x2F;5，单日跌3.1%、内部8只里6只下跌。寒武纪-6.9%、海光信息-5.5%、芯原股份-7.8%是主要失血点，存储方向（北京君正+4.1%）相对抗跌。如果AI芯片方向继续失血而存储方向无法接力带动广度修复，趋势失效风险将急剧上升；如果存储方向能稳住并带动内部从“AI暴跌、存储抗跌”转为“整体止跌”，则可能回到震荡改善路径。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·高位拥挤）：不是趋势坏了，是位置太极端了——60日涨幅135%、拥挤热度处于极端高位、池中位数偏离20日线32.5%，250日价格分位100%。今日内部首次出现明显分化：芯源微-7.1%、盛美上海-6.3%（涂胶显影和清洗设备冲高回落），而北方华创+5.7%、江丰电子+7.0%仍在撑场。如果高位分化继续扩大且核心设备股转弱，可能从拥挤横盘转入类似CPO的高位急跌路径；如果核心设备股维持强势且内部轮动健康，则拥挤状态可能以时间换空间消化。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（破位·高位破位型）：仍在下行，止跌结构未出现。60日线上方比例0%，250日最大回撤-52%，属于高位崩跌后的阴跌阶段。今天涨1%只是超跌反抽，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>（破位·高位破位型）：仍在下行，止跌结构未出现。破位风险极高，多数个股创60日新低，趋势全面恶化。海缆子逻辑（东方电缆+2.4%）是唯一亮点但独木难支。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>（破位·深度瓦解型）：仍在下行，止跌结构未出现。破位风险极高，60日线上方比例0%，放量滞涨信号已触发。保险股反弹（中国太保+5.2%、中国平安+3.7%）无法改变银行子逻辑全面拖累的格局。</p></li><li><p><strong>工业金属</strong>（破位·长期弱势型）：仍在下行，止跌结构未出现。破位风险极高，短线中度压力，20日线已破，铜铝稀土全线走弱，今天缩量微跌毫无止跌信号。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>PCB链</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：趋势失效，已跌出趋势资格。PCB原趋势叙事断裂（单日跌4.4%、边际动量极低、内部全员下挫），煤炭和能源红利则是在破位和中性之间反复横跳（阶段全面恶化+短线重度或中度压力），三者都处于“趋势已坏但未满足破位隔离”的过渡状态。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>动力电池链</strong>：趋势方向性缺失（R²极低），内部严重分化。AI服务器里润泽科技+8.4% vs 科华数据-5.4%、中科曙光-4.5%，结构干净但缺乏合力；动力电池里电解液子逻辑（天赐材料+5.9%）强势但宁德时代-2.3%持续拖累，阶段虽为抱团但走势纠结。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>地产链复苏</strong>：阶段全面恶化+均线空头排列+短线压力从中度到重度不等。逆变器储能最危险——阳光电源单日暴跌13.9%、放量下跌、内部全员下挫，破位风险急速上升，已逼近破位桶边缘。其余方向尚未满足破位隔离标准但至少一项风险显著恶化，按风险型中性跟踪。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>光伏主链</strong>：阶段全面恶化但有边际修复痕迹——今日放量上涨说明有短线反弹动能，但趋势资格未恢复，60日线上方比例仍为0%。中药和消费医疗的下跌风险在抬头，光伏的边际动量在改善但弱势基础未改变。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong>：风险型中性，边际动量恶化+短线中度压力+下跌风险在加重，是防御红利组里趋势最弱的一个，继续失血但未达破位隔离标准。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停新开仓。场内强势方向（消费电子端侧AI、传统券商）只能持不能加；警惕方向（CPO、芯片设计存储）已有仓位的优先降暴露；改善方向（创新药、CXO、金融科技）乖离过大不宜追高；破位方向不抄底。</p><p><strong>主线持有（冻结加仓）</strong>：</p><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>：结构还在，但内部子逻辑分化在扩大。已有持仓维持观察，不加仓。如果60日线上方比例跌破50%或相对强弱跌破60日线，不再按强势处理，降为高位观察；如果子逻辑分化收敛（苹果链&#x2F;智能终端止跌）且内部下跌比例收窄到50%以下，维持当前持有。</li><li><strong>传统券商</strong>：趋势极强但拥挤过热，不追。已有仓位可以持有，但如果单日跌超3%且跌破20日线，强势状态失效，执行降风险。</li></ul><p><strong>持有观察</strong>：</p><ul><li><strong>机器人智能制造</strong>：刚进趋势，底子不错但广度不足。已有仓位观察不加仓；如果60日线上方比例回升至60%以上且趋势结构继续改善，才有资格升级为主力跟踪方向。</li><li><strong>半导体设备材料</strong>：结构极强但位置极度拥挤。已有持仓可以维持，但如果内部下跌比例扩大到50%以上或核心设备股转弱，转为降风险。</li></ul><p><strong>降风险</strong>：</p><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>：趋势已失效，已有仓位的优先降暴露。只有边​际动量止跌回升且收复20日线，才停止降风险。</li><li><strong>芯片设计存储</strong>：高位出货信号叠加中度短线压力，已有仓位的执行降暴露。如果存储方向能带动内部止跌且短线压力解除，进入观察；如果AI芯片方向继续失血且整体60日线上方比例破80%，升级为回避。</li></ul><p><strong>极低暴露 &#x2F; 不抄底</strong>：</p><ul><li><strong>逆变器储能</strong>：阳光电源跌停式下杀+放量下跌，已有仓位立即回避。等止跌结构出现且破位风险显著回落，才重新进入观察。</li><li><strong>贵金属黄金、电网设备、银行保险、工业金属</strong>：破位方向，保持极低暴露，不把反弹当机会。</li></ul><p><strong>验证仓例外</strong>：市场阀门关闭期间，常规新开仓全部暂停。创新药和CXO虽然边际动量极强，但20日乖离过大，等回调不破关键均线后再评估。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-30 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/30/market_style_daily_2026-06-30/"/>
    <url>/2026/06/30/market_style_daily_2026-06-30/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-30-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-30-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-30 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-30 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，62%的方向20日收益为负且19个池子处于瓦解状态，见顶信号也已触发。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误是在科技股集体大反弹时追高——防御组崩塌把资金全挤到AI方向，端侧AI进强势但见顶信号就在头顶，半导体设备材料的中位数偏离20日线超30%，追进去就是接最后一棒。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：消费电子端侧AI</li><li>趋势：AI光模块CPO</li><li>改善：芯片设计存储、传统券商、金融科技、创新药、CXO医疗服务</li><li>警惕：PCB链、半导体设备材料</li><li>破位：贵金属黄金、煤炭油气、银行保险、地产链复苏</li><li>中性：AI服务器、AI应用软件、汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、低空经济、工业金属、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、光伏主链、逆变器储能、白酒、食品饮料、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某个方向的涨跌，而是防御组发生了一次连锁崩塌——银行保险从震荡直接摔进瓦解（主阶段变了），8只核心股全跌无一抵抗，250日价格分位数直接归零。这一崩把整个防御红利方向都拖下水：能源红利跌破20日线和60日线、广度明显恶化，煤炭油气和地产链复苏同步跌入破位桶。防御组全面溃败迫使资金极端拥挤到少数AI科技方向，消费电子端侧AI借此从改善升级进强势（领益智造涨停、卓胜微+8.7%带动），而传统券商则从强势退出跌入改善——市场贝塔情绪没有跟上科技的反弹。</p><p>降级方向集中在被防御崩塌波及的破位新增（煤炭油气、银行保险、地产链），以及失去强势地位的传统券商。升级方向仅有消费电子端侧AI进入强势，以及芯片设计存储从警惕修复回改善。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>（↑从改善升级，但见顶信号触发，强势质量打折）：端侧AI+苹果链双轮驱动，趋势结构扎实（均线多头排列），内部核心股9涨1跌高度一致，领益智造+10%、卓胜微+8.7%带动苹果链和射频芯片两个子逻辑强势扩散。但今天暴露的问题也很明显——上涨日板块相关性触发见顶信号，历史上该信号出现后未来5日回撤风险明显上升。池内子逻辑冷热不均也在加剧：苹果链、零部件、射频芯片7个子逻辑强势扩散，但MR&#x2F;声学和消费电子&#x2F;半导体两个子逻辑仍处于破位状态，闻泰科技单只票-5%拖累。加上前3成交集中度偏高、近5日轨迹含放量下挫（出货指数3），这个强势结构并不干净。破位风险极低、边际动量极强，趋势质地干净，但拥挤热度偏高——典型的强势但内部在裂化，分化风险在积累。</li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>：趋势结构依然极强（均线多头排列），今日强力反弹6.6%收复20日线，博创科技、太辰光、新易盛三只涨停级别带动，内部8只核心股全线上涨。边际动量从持平转为改善。但近5日轨迹仍是涨跌交替（-6.7%后接+6.6%），出货指数4显示高位派发压力仍在，拥挤预警也未解除。这个方向底子好、修复力度猛，但路径波动太大，不能当趋势顺畅来看。需要连续2-3天站稳20日线且量价结构恢复正常，才能确认修复不是一日游。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>芯片设计存储</strong>：从警惕修复回改善，近5日4涨1跌偏强，60日涨幅106%全池前列，趋势结构极强（破位风险为零）。边际动量改善中。但核心矛盾不在趋势质量，而在位置极端——中位数偏离20日线高达21%，追高赔率严重恶化，拥挤热度极高（前9%）。这是典型的趋势回踩后修复，但修复的位置已经是极度拥挤区，再往上需要回调消化。结构干净，等中位数偏离收敛至+10%以内且不破20日线再看。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：从强势退出跌入改善，但趋势结构仍在（60日线上方100%、破位风险极低），边际动量改善中。今天内部5跌3涨分化明显，中信建投-1.3%、华泰-1.2%拖累，中信证券+0.8%独木难支。这不是趋势坏了，是券商贝塔在科技狂欢中没有跟上——需要看到中信证券和东方财富联动走强、内部从分化转为一涨致，才能重新回到强势观察。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：近5日三根大阳线积累的涨幅（+4.7%、+4.4%、+8.7%）让5日收益冲到+13%，边际动量极强。但今天放量下跌-1.8%、内部2涨6跌高度一致下跌，博腾股份-7.2%重挫CDMO子逻辑。这是反弹后的首次回踩，还缺一次回踩不破20日线且重新放量上涨来确认修复不是反弹终结。结构干净，再给一天观察。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：5日收益+10.5%、边际动量极强，趋势结构存在。但今天核心股2涨8跌高度一致下跌，反弹后立刻分化，60日收益仍为-0.6%、相对强弱已跌破60日均线，中位数偏离20日线+12%偏高。跌速放缓的修复特征明显，但趋势基础还不够稳固，需要相对强弱收复60日均线且内部分化收敛，才能从跌速缓和升级为趋势修复。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>：边际动量极强，今天核心股7涨1跌，恒生电子+2.3%带动金融IT反弹。但结构严重受损——主阶段瓦解、均线空头排列、60日收益-14%、近5日出货指数高达5&#x2F;5。这是深跌后的低位反抽，不是趋势反转。需要先止跌收复20日线，然后看到连续缩量企稳+广度改善，才可能向真正的修复过渡。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><ul><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·拥挤预警）：趋势结构仍极强，但高位出货分歧明显——近5日轨迹连续大涨大跌交替（+5.5%→-6%→-4%→+5.3%），出货指数4叠加边际动量失速，说明高位换手在加剧派发压力。如果继续在20日线上方缩量整理，拥挤压力消化后可恢复趋势；如果放量跌破20日线，高位筹码松动可能触发快速回撤。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·拥挤预警）：极端高位拥挤——60日涨幅137%、中位数偏离20日线+31.5%，追高赔率已经极差。但趋势结构仍完整（BR&#x3D;0），不是瓦解信号。今天内部分化开始出现，芯源微+9.9%但盛美上海-3.6%、江丰电子-3.6%，两个冲高回落的子逻辑在拖累。大概率需要回调消化，回调深度看20日线能否守住；如果20日线不破且缩量，可视为趋势回踩而非见顶。如果放量跌破20日线且中位数偏离不收敛，高位崩塌风险将快速上升。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（破位·全面恶化）：高位坠落型，60日收益-34%、BR极高、250日最大回撤-52%，内部0%在60日线上且近四成创新低，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong>（破位·全面恶化）：高位坠落型，趋势无方向、75%成分股创新低，重度短线压力叠加全面恶化，仍在下行。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>（破位·全面恶化）：深度瓦解型，8只核心股全跌无一抵抗，250日价格分位数归零，放量滞涨信号已触发，结构性破坏已主导。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·全面恶化）：全池最弱，趋势质量垫底、BR极高、11只核心股全面下跌无一抵抗，死水型但叠加高位坠落风险。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><strong>AI服务器</strong> <strong>动力电池链</strong>：趋势方向未确认但边际动能极强——AI服务器今日放量+5.5%、8只核心股涨停级别拉升，动力电池链收复20日线且内部全线反弹。但二者R²都极低、没有趋势结构，等连续站稳20日线且R²回升才有价值重新追踪。</li><li><strong>机器人智能制造</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>低空经济</strong>：同为今日集体反弹但趋势结构未修复的成长方向——机器人+8.1%但60日线上方仅36%、相对强弱已破位，军工和低空经济均线空头排列且全面恶化。反弹是情绪回暖信号，但趋势未反转前不具备参与条件。</li><li><strong>AI应用软件</strong> <strong>汽车智能化</strong>：全面恶化+高危恶化，所有子逻辑全部破位、60日线上方0%，今日反弹不改变结构判断，止跌都还没确认。</li><li><strong>工业金属</strong>：松动预警+边际恶化，铜铝方向跌幅扩大但稀土&#x2F;钨小金属抵抗，结构在恶化但尚未破位隔离。</li><li><strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：全面恶化或高危恶化，全部跌破20日线和60日线，无修复信号。其中能源红利和运营商电力叠加边际恶化、趋势稳定性极弱；白酒和食品饮料250日价格分位数极低但下跌方向性强，止跌结构尚未出现。</li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。</p><h3 id="主线观察（已有仓位可维持，不加仓）"><a href="#主线观察（已有仓位可维持，不加仓）" class="headerlink" title="主线观察（已有仓位可维持，不加仓）"></a>主线观察（已有仓位可维持，不加仓）</h3><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>：阀门关闭期间暂不升级，等阀门打开后再看。强势的失效条件：如果价格跌破20日线、60日线上方比例跌至50%以下、或相对强弱跌破60日线，不再按强势处理，降为高位观察。已有仓位设好20日线止损，见顶信号触发后盘中涨幅回吐过半应考虑先降一档。</li><li><strong>AI光模块CPO</strong>：阀门关闭期间暂不升级。等市场阀门打开、连续2-3天站稳20日线且量价结构恢复正常，才从禁新仓恢复为趋势持有。如果再次跌破20日线或短线压力复发，维持禁新仓。</li></ul><h3 id="降风险"><a href="#降风险" class="headerlink" title="降风险"></a>降风险</h3><ul><li><strong>PCB链</strong>：出货指数高+边际动量失速，已有仓位降一档暴露。如果继续在20日线上方缩量整理且下跌风险分未上升，则停止降暴露；如果放量跌破20日线且BR快速上升，转为回避。</li><li><strong>半导体设备材料</strong>：中位数偏离+31.5%极端超买，阀门关闭期间不新增，已有仓位收紧回撤止损。如果中位数偏离收敛至+15%以内且不破20日线，则停止降暴露；如果放量跌破20日线且内部分化扩大，转为防守持有或回避。</li></ul><h3 id="持有观察-防守方向"><a href="#持有观察-防守方向" class="headerlink" title="持有观察 &#x2F; 防守方向"></a>持有观察 &#x2F; 防守方向</h3><ul><li><strong>芯片设计存储</strong>：趋势结构极强但中位数偏离21%追高赔率差，阀门关闭期间只观察不加仓。等中位数偏离收敛至+10%以内且不破20日线，同时市场阀门打开后，再评估是否恢复进攻。</li><li><strong>传统券商</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：两个方向结构干净、边际改善，但阀门关闭期间只观察不加仓。传统券商需要看到中信证券+东方财富联动且内部分化收敛；CXO需要看到回踩不破20日线且下次反弹内部一致性回到上涨方向。阀门打开后优先关注这两个方向的升级信号。</li><li><strong>创新药</strong> <strong>动力电池链</strong>：创新药需要相对强弱收复60日线、内部从分化转一致，阀门打开后才从防守观察转持有观察；动力电池链需要趋势结构确认（R²回升），阀门打开后再看。</li><li><strong>金融科技</strong>：深跌后的低位反抽，结构严重受损+出货指数5&#x2F;5，阀门关闭期间维持回避。需要先止跌收复20日线且出货指数降至3以下、连续缩量企稳，才从回避降级为防守观察。阀门关闭期间不恢复。</li></ul><h3 id="极低暴露-不抄底"><a href="#极低暴露-不抄底" class="headerlink" title="极低暴露 &#x2F; 不抄底"></a>极低暴露 &#x2F; 不抄底</h3><ul><li><strong>贵金属黄金</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>银行保险</strong> <strong>地产链复苏</strong>：破位+重度压力，全部回避。止跌结构出现（瓦解分数降至4以下+收复20日线+60日线上方比例不再为0）之前，不把任何单日反弹当机会。</li><li><strong>军工航空航天</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>工业金属</strong>：降风险方向，已有仓位先降一档。军工和低空经济需要连续不创新低结构+核心股走强；工业金属需要BR回落且铜铝止跌信号出现。阀门关闭期间维持降暴露。</li><li><strong>其余中性方向（能源红利&#x2F;运营商电力&#x2F;医疗器械&#x2F;中药品牌&#x2F;消费医疗医美&#x2F;白酒&#x2F;食品饮料&#x2F;电网设备&#x2F;新能源车链&#x2F;光伏主链&#x2F;逆变器储能&#x2F;AI应用软件&#x2F;汽车智能化）</strong>：当前全部处于回避或零仓位状态，高危恶化+全面恶化结构未改变，止跌信号出现前不进行任何观察升级。市场阀门打开后重新评估时，优先看止跌结构最完整的方向。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-29 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/29/market_style_daily_2026-06-29/"/>
    <url>/2026/06/29/market_style_daily_2026-06-29/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-29-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-29-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-29 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-29 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，72%的方向20日收益为负，但今天盘面出现了罕见的涨跌双面极端——创新药&#x2F;CXO集体涨停式暴拉，半导体设备材料继续逼空，可另一边AI光模块CPO放量下挫3.4%、PCB链暴跌4%、光伏主链从中性摔进破位。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最容易犯的错：看到创新药单日暴涨10.8%就去追——这不是普涨，是资金在成长内部剧烈分化，72%的方向还在流血，冲进去大概率接在短期情绪高点上。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：传统券商</li><li>趋势：AI光模块CPO</li><li>改善：消费电子端侧AI、金融科技、创新药、CXO医疗服务</li><li>警惕：PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：AI应用软件、汽车智能化、贵金属黄金、光伏主链</li><li>中性：AI服务器、机器人智能制造、军工航空航天、低空经济、工业金属、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、逆变器储能、白酒、食品饮料、电网设备、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某一个方向，而是市场在“逼空”和“崩盘”两条线上同时拉满——创新药&#x2F;CXO全天放量突破、半导体设备材料继续涨停式逼空，但AI光模块CPO和PCB链的抛压同时加剧，光伏主链直接摔进破位桶。触发这场冰火两重天的核心驱动力，是成长方向内部在做一次决绝的高低位轮动。资金从高位拥挤的CPO&#x2F;PCB撤离，涌向位置相对更低、筹码更轻的创新药和CXO。</p><p>降级方向围绕前期强势但高位派发压力加剧的科技硬件：PCB链和芯片设计存储在警惕桶内继续恶化，出货指数维持高位。光伏主链从中性掉进破位——5日跌了7.7%、60日跌了25%，子逻辑全线溃败，已无抵抗结构。AI光模块CPO虽然从警惕回升到趋势桶，但这不是真正的“升级”，而是系统重新分类后的被动归属——趋势结构本身还在，但今天跌了3.4%，短线破坏和中度压力仍在，写进趋势不代表没事了。</p><p>升级方向集中在医药：创新药和CXO分别受益于荣昌生物+16.5%、凯莱英+10%等核心股涨停式突破，边际动量极强，但60日收益仍未转正、均线结构仍偏空，不能写成反转。消费医疗医美从破位回升到中性，但这种“出破位”更多是暴跌后的技术回抽，结构伤仍在。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>传统券商</strong>：当前市场唯一有效的进攻方向。趋势质量极强，破位风险为零，边际动量仍强——趋势结构扎实。60日线上方比例100%说明内部广度没有裂缝，子逻辑全线强势扩散，内部一致性极强，这是券商行情最健康的配置。但今天的风险不在方向内部，而在市场全局：中期弱势广度预警下一致性拉升见顶信号已触发，这种背景下主线方向也可能被拖累。前3成交集中度偏高，龙头虹吸了板块大部分流动性，一旦龙头转弱就没有次龙头可以接力。</li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>（拥挤预警·中度短线压力）：趋势结构本身极强，趋势结构本身极强，破位风险低，挤拥热度已回落，赔率有改善。但今天这个-3.4%的跌幅不是孤例——近5日量价轨迹是放量下挫+高位派发压力持续（出货指数4&#x2F;5），天孚通信-7.2%和德科立-7.1%两个光器件&#x2F;光通信的拖累在持续扩大。剑桥科技是今天唯一的正面抵抗力，但独木难支。趋势回踩到这个位置，短期不舒适是事实——需要看到止跌信号、短线压力解除、收复20日线，才能说回踩暂时站稳了；如果继续放量下穿且破位风险突破60分位，则趋势资格也要打问号。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>创新药</strong>（↑从跌速缓和改善）：全天放量10.8%突破，10只核心股全部上涨，内部一致性极强。荣昌生物单日涨16.5%领涨，ADC创新药子逻辑（百利天恒+13.1%）强势扩散，量价正常，内部结构干净——这不像单日脉冲，更像一次有共识的集体修复。但必须冷静：60日收益仍为-1.3%，中期趋势方向尚未确认；均线结构偏空，修复才刚开始。目前只是跌速缓和后的边际转强，不是反转确认。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>（趋势回踩修复）：今天大涨7.4%，凯莱英+10%涨停领涨，CXO子逻辑全线强势扩散，8只核心股全部上涨，量价正常、广度明显改善。趋势结构还在，这个位置的回踩修复有趋势基础支撑，但池中位数偏离20日线已超20%，整体偏贵；前3成交集中度极高，龙头虹吸严重——如果头部CXO股（凯莱英、药明康德）放量滞涨，回踩修复就可能断掉。短期可以观察，但追高赔率不友好。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>（跌速放缓，伤口未愈）：边际动量改善明确，结构干净，趋势底子不算差。但60日线上方比例只有30%，说明内部大部分股票还没从下跌中恢复；近5日量价轨迹是放量下挫（出货指数4&#x2F;5），蓝思科技-6.8%、欧菲光-6.2%这类结构件和消费电子子逻辑在持续拖累。修复有信号，但只停留在数据层面，实战感受还是偏弱。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>（低位反抽，结构带伤）：边际动量极强是一个亮点，广泛改善是另一个。但必须直面现实：60日线上方比例只剩12.5%，破位风险偏高，下跌风险分3属于高危恶化——这是深跌后的技术性反抽，底层结构伤口太深，不能写成趋势反转。修复路径极其漫长，目前只适合跟踪，修复路径极其漫长，结构伤口太深，趋势反转信号尚未出现。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·拥挤预警+出货分歧·中度压力）：趋势结构仍极强，但高位派发压力已经是这轮上涨以来最清晰的信号。今天再跌4%，近5日里有4天出现暴跌——放量下杀，出货特征明确，覆铜板（华正新材-8%拖累最重）是空头最猛的火力点。如果深南电路（今天唯一抵抗）也转为翻绿，则整个方向的内部支撑就塌了；如果缩量止跌且内部下跌比例从87%回落至50%以下，则短期抛压可能告一段落。但这个位置等信号比抢反弹靠谱。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·高位拥挤）：今天的警告不是趋势有问题——趋势质量极强、破位风险为零、子逻辑全线强势扩散，华海清科+20%一字涨停，表面看没有比这更完美的方向了。问题是60日涨了124%、池中位数偏离20日线+38%，追进去的成本优势为零。一致性拉升见顶信号已触发，高位拥挤方向是回调压力最大的靶子。如果出现放量滞涨或内部子逻辑从强势扩散转为冲高回落，拥挤就可能转化为松动。不崩不代表不回调，现在追进去的赔率极差。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·出货分歧）：趋势结构仍在，存储芯片和芯片设计IP子逻辑（澜起科技+13.1%、兆易创新+9.1%）今天表现出色，是正面信号。但出货指数维持4&#x2F;5的高位，说明前期的派发压力未清除——今天的大涨更像在出货背景下的情绪反弹，不是压力的释放。如果存储芯片子逻辑能持续强势且出货指数降至2以下，则分歧可能趋于消解；如果核心股也开始冲高回落，分岐就可能升级为松动。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（破位·全面恶化·中度压力）：全面恶化，60日线上方比例为0%，半数成分股创60日新低。下跌方向性强，空头排列有序，止跌证据为零。今天虽然反弹0.7%，但连20日线都没摸到——单日反弹不足以确认修复，趋势破坏已经确认，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong>（破位·全面恶化·重度压力）：深度瓦解型，所有子逻辑全部破位，内部找不到任何有韧性的方向，趋势已坏，止跌结构未出现。比亚迪今天涨了1.8%提供了一点抵抗，但不改变方向性破位的判断。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（破位·全面恶化·重度压力）：250日回撤-52%，这个深度的破位已经不是短期修复能处理的。今天反弹1.2%但离20日线还差12%的距离——单日反弹在破位结构中不构成任何信号。下跌方向性明确，左侧风险仍高。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·全面恶化·中度压力）：今天从中性首次掉入破位桶，5日跌7.7%、60日跌25%，所有子逻辑全部破位，没有任何抵抗力。这是跌速未收敛的新伤口，止跌结构尚未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI服务器</strong>：趋势无方向，内部在剧烈分化——长川科技+7.3%还在强势扩散，但数据中心温控、数据中心子逻辑已全线破位。松动预警触发但尚未正式松动，先观察结构能否收敛而不继续恶化。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>低空经济</strong>：这三个方向是成长组里结构最脆弱的中性群体。机器人和低空经济都叠加了松动预警或全面恶化+边际恶化，内部广度弱、短线压力大；军工破位风险偏高且航空维修子逻辑跌速加强。三者的共同特征是“伤口在扩散但尚未达到破位隔离标准”，此刻优先防继续恶化，不是期待反转。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：周期红利方向全线崩溃。煤炭油气和能源红利的阶段标签都是全面恶化，60日线上方比例极低，下跌风险分高位。招商轮船单日暴跌6.7%，连防御性方向内部也在剧烈杀跌，避险逻辑在这里失效。结构破坏已经确认，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>：今天虽然全线反弹（中国太保+3.2%领涨），但趋势质量偏弱、边际动量衰减、60日线上方比例为0%，中期结构仍在下行通道。边际恶化+风险抬头，趋势结构偏弱，需等待方向确认。</p></li><li><p><strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong>：这组旧消费医药共同特征是全面恶化、60日线上方比例全部为0%、下跌风险分高位。今天虽然有单日反弹（中药+5.1%、医美+4%），但在结构彻底坏掉的背景下反弹只是技术修复而非趋势转折。趋势破坏已经确认，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong>：趋势无方向，60日线上方比例只剩12.5%，今天反弹2.1%但量价上无承接合力。风险抬头，等趋势结构重新确立方向再看。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong>：全面恶化+重度压力，所有子逻辑全部破位，长安汽车+5.4%是今天唯一亮点但无法扭转整体弱势。趋势破坏已经确认。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>：全面恶化，60日线上方比例12.5%，下跌风险分高危，整体重心在下移，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong> <strong>运营商电力</strong>：全面恶化或下跌加重，边际动量衰减，内部广度弱。东方电缆+10%涨停是电网设备今天唯一的异常亮色，但单一个股的走势不能代表整个方向。继续观察风险是否收敛。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>：全面恶化+重度压力，所有子逻辑全部破位，内部无任何抵抗结构。趋势破坏已经确认，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>工业金属</strong>：今天反弹1.5%由铜相关子逻辑带动（江西铜业+5%），但5日跌幅-14.8%伤口太深，趋势不稳、边际恶化未解除。只看不碰。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停一切新开仓。已经持仓的方向按下面的池级信号分别处理。</p><p><strong>防御&#x2F;红利&#x2F;周期类（煤炭油气、能源红利、运营商电力等）</strong>：仓位动作已是回避或降暴露。不抄反弹，不接飞刀。不设触发条件——结构破坏的方向不写“等反弹再走”。</p><p><strong>成长弹性&#x2F;破位方向（AI应用软件、汽车智能化、贵金属黄金、光伏主链）</strong>：继续回避。等止跌结构出现（瓦解分数降至4以下、价格靠近20日线、60日线上方比例不再为0）再重新看。</p><p><strong>传统券商（主线持有窗口）</strong>：市场阀门关闭期间暂不升级，等阀门打开后，如果相对强弱仍站60日线、60日线上方比例维持100%且边际动量不再衰减，仍可按主线处理。失效条件：如果相对强弱跌破60日线、60日线上方比例跌破50%、或价格有效跌破20日线且短线压力从无转为中度以上，则不再按强势主线对待，降为高位观察。</p><p><strong>创新药&#x2F;CXO（观察，不追）</strong>：今天的大涨写在改善桶里，不是写在强势桶里。仓位动作禁新仓或防守观察——市场宽度不支持进攻，不因为单日放量就追进去。如果市场阀门打开、60日收益转正且均线结构修复至偏多，则升级条件成立，可重新评估；如果60日收益未能转正或修复受阻回撤，则维持观察不升级。</p><p><strong>AI光模块CPO（趋势结构维持，短期承压）</strong>：已持有的不主动加仓。如果继续放量下跌且破位风险升至60分位以上，则趋势基座动摇，需转为降暴露；如果缩量止跌且内部下跌比例从87%回落，则短期抛压暂告段落，可以继续在趋势桶内观察。</p><p><strong>PCB链&#x2F;芯片设计存储（继续降暴露）</strong>：仓位动作已降暴露。若明日继续放量下跌且跌破20日线，或60日线上方比例开始下降，则需进一步降低风险；若缩量止跌、出货指数从4降至2以下且内部广度回升，则险情暂时可控。</p><p><strong>半导体设备材料（禁新仓观察）</strong>：趋势极强但高位拥挤，等市场宽度恢复后再评估。如果明天出现放量滞涨或内部子逻辑从强势扩散转为冲高回落，则从禁新仓转为降暴露——极度高位方向，防回调比追涨更重要。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-26 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/26/market_style_daily_2026-06-26/"/>
    <url>/2026/06/26/market_style_daily_2026-06-26/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-26-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-26-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-26 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-26 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>市场触发[恐慌]级别预警，全市场仅6%的方向收涨，不接飞刀、不抄底。市场阀门关闭且触发防御，降低全部暴露。今天最该防的错误是在新能源链和AI算力方向的大面积暴跌中去捡便宜——天赐材料、容百科技、天齐锂业三只接近跌停带崩了整个新能源链，恐慌还在释放中。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：传统券商</li><li>改善：消费电子端侧AI、金融科技、创新药、CXO医疗服务</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：AI应用软件、汽车智能化、贵金属黄金、消费医疗医美</li><li>中性：AI服务器、机器人智能制造、军工航空航天、低空经济、工业金属、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、动力电池链、新能源车链、光伏主链、逆变器储能、白酒、食品饮料、电网设备、地产链复苏</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是单一方向的涨跌，而是市场触发了全面恐慌——32个池子里只有半导体设备材料和军工航空航天勉强收涨，其余30个全部下跌。核心驱动是天赐材料-9.4%、容百科技-11.2%、天齐锂业-8.9%三只接近跌停，触发动能电池链-7.6%和新能源车链-6.6%的连锁暴跌，恐慌从新能源链蔓延到AI算力方向：光模块太辰光-9.4%和PCB胜宏科技-8.7%的急跌，把AI服务器从改善拖回中性，AI应用软件从中性直接摔进破位。唯一逆势的是半导体设备材料+3.7%，但它在97分位拥挤度上继续拉涨，这不是避险，是资金最后的拥挤抱团。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>传统券商</strong>：市场唯一主线，趋势结构完整——60日线上比例100%、整池无成分股创新低、破位风险极低。但今天放量跌-2.8%，华泰证券-4.6%和方正证券-4.9%构成主要拖累，只有中信建投+2.3%逆涨守住一线投行子逻辑的强势扩散。龙头券商和综合券商都已冲高回落，内部结构在局部松动。拥挤热度极高，前3成交集中度偏高意味着龙头在虹吸流动性。在恐慌市里唯一主线的补跌风险是不可忽视的——当前卖出意愿低但买入意愿高，量价上还有承接，但如果明天继续放量下挫，强势逻辑会打折扣。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：边际动量在加速，趋势结构仍在，破位风险低。今天-1.9%相对抗跌，欧菲光+8.8%给池子续了命。但内部严重分化——卓胜微-9.3%、立讯精密-8.6%，苹果链和射频芯片两个重量级子逻辑都在重挫，多数子逻辑已经处于破位状态。修复位置是趋势回踩，原趋势基础尚在，但市场恐慌让修复信号的可信度打折扣。等市场宽度恢复到30%以上再确认修复是否有效。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量极强，近5日涨11.9%，康龙化成+3.7%、泰格医药+2.7%、药明康德+0.8%组成的CXO子逻辑在强势扩散。但今天放量下跌-0.7%，医检服务的金域医学-6.7%在反向拖累，池中位数偏离20日线+12.6%已经偏高。修复位置是跌速缓和，不是反转确认。拥挤热度极高，高位的修复尝试需要量价关系转为放量上涨才有说服力。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：前期边际动量改善，但今天-5.0%的单日暴跌把修复势头否定了——海南海药-10%领跌，池内10只全线下跌，相对强弱已跌破60日均线。修复位置是低位反抽后的再度恶化，不是趋势修复。结构风险虽低，但今天这根阴线已经把改善信号暂时作废了。等止跌再看。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>：今天的反弹修复是一场幻觉——-6.9%的暴跌几乎抹去前期所有涨幅，财富趋势-9.3%、金证股份-8.1%，池内8只全线下跌。全面恶化、高危恶化，修复位置只是跌深后的低位反抽，趋势结构根本没建起来。市场恐慌里高beta的金融科技跌幅放大是教科书式的。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·趋势失效+拥挤预警）：高位急跌直接打掉了趋势资格，短线压力中度。60日涨幅仍+105%在高位，但今天-6%的暴跌叠加卖出压力偏高、边际动量显著失速，结构在松动。如果继续放量下杀且内部下跌比例维持高位，大概率向破位迁移；如果缩量止跌且内部出现分化抵抗，则可能只是一个高位宽幅震荡。</p></li><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·拥挤预警）：跟PCB一样高位急跌，太辰光-9.4%、光迅科技-8.1%、新易盛-7.3%，光模块龙头全线重挫。趋势结构还在，但卖出压力偏高，近5日量价上放量下挫的痕迹很清晰。如果继续放量下跌且有效跌破20日线，警惕状态可能升级；如果缩量企稳且龙头不再创新低，高位急跌就是一次性释放。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·拥挤预警）：卖出压力偏高、买入意愿中等，高位换手分歧在加大。澜起科技-6.2%、中芯国际-5.2%今天领跌，但趋势结构仍极强，破位风险为零。近5日轨迹是放量下杀未止跌+回撤扩大。如果继续放量下挫且内部下跌比例维持高位，降级压力加大；如果存储芯片子逻辑能重新站出来（兆易创新等）且缩量止跌，可能只是高位换手。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·拥挤预警）：今天+3.7%逆势大涨，8只全涨、子逻辑全线强势扩散——唯二收涨的池子之一，也是最强的逆势方向。但池中位数偏离20日线+25.7%、处于历史极值区间意味着现在站在历史的最高点，而且没有安全边际。这个方向是今天资金最后的避难所，但也正因为如此，它成了最拥挤的抱团。趋势结构扎实、边际动量还在加速，但赔率已经极度恶化。如果市场恐慌持续并触发获利盘涌出，高位补跌的空间相当大；如果市场宽度恢复且它继续作为领涨方向，则拥挤可能维持但赔率不会变好。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（破位·重度压力）：深度瓦解型，从今天的中性直接摔进来。中文在线-7.0%、科大讯飞-6.1%，10个子逻辑全部破位。60日线上比例为零，60%成分股创60日新低。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong>（破位·重度压力）：深度瓦解型，破位风险极高，90%成分股创60日新低，今天-4.8%继续下杀。与机器人、新能源车链都有跨池重叠，连锁下跌风险在放大。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（破位·重度压力）：下行趋势极其稳定，250日最大回撤-53%，今天-4.3%继续跌。盛达资源-8.4%领跌。这是最危险的结构——稳定下跌中的任何反弹大概率都是中继。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>消费医疗医美</strong>（破位·重度压力）：今天从中性新摔进来，深度瓦解型。水羊股份-6.5%、华熙生物-4.8%，75%成分股创60日新低。刚破位，伤口还在扩大。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>军工航空航天</strong>：今天+1.7%逆势上涨，广联航空+9.3%、航天电子+5.7%、中国卫通+4.9%提供强抵抗，是今天除半导体设备材料外唯一收涨的方向。但全面恶化状态未解除，60日线上比例为零，均线空头排列。今日逆涨值得记录，暂不能推断为反转。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong>：从改善退回中性——今天-4.2%放量下跌，紫光股份-9.8%、工业富联-8.8%严重拖累，但科华数据+3.2%和长川科技+1.6%提供局部抵抗。趋势结构松动但未破位，下跌风险在抬头。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>地产链复苏</strong>：这些方向今天大部分都在重挫——动力电池-7.6%是今日跌幅最大、新能源车容百科技-11.2%跌停级下杀、煤炭油气和能源红利也在全面恶化。虽然有些刚从破位回升或跌幅相对温和，但高危恶化仍在、全面恶化未解除、趋势已坏或仍在恶化中，结构脆弱。市场恐慌里不值得花时间。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong>：防御方向跌幅相对温和（银行保险-1.8%、运营商电力-0.7%），长江电力+1.6%有抵抗，但60日线上比例均为零、边际动量失速。比别的方向跌得少而已，不是有进攻价值，仍处于防御性横盘。</p></li><li><p><strong>工业金属</strong>：今天-4.7%暴跌，铜陵有色-6.9%、江西铜业-6.7%，铜子逻辑全线破位。结构松动意味着未来恶化概率在抬高，暂不花时间。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>：今天-1.4%跌幅相对温和，福斯特+3.0%有抵抗。但全面恶化+高危恶化状态在线，内部下跌结构未变，等止跌。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p><strong>市场阀门关闭且触发防御，不接飞刀、不抄底，等全市场宽度恢复到30%以上再重新评估进攻动作。暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。</strong></p><h3 id="禁新仓观察"><a href="#禁新仓观察" class="headerlink" title="禁新仓观察"></a>禁新仓观察</h3><ul><li><strong>传统券商</strong>：主线趋势完整但今天放量下跌-2.8%，已在禁新仓观察状态。等缩量企稳且相对强弱不跌破60日线再恢复信心；如果相对强弱跌破60日线或价格跌破20日线且短线压力继续上升，则不再按强势处理，降为高位观察。</li><li><strong>半导体设备材料</strong>：逆势大涨但250日价格分位100%+乖离+25.7%，已禁新仓。等回调至20日线附近且市场恐慌缓解，再评估结构是否还完整。不追高。</li><li><strong>消费电子端侧AI</strong> ：修复尝试中，但今天内部严重分化。等市场宽度恢复到30%以上且内部广度改善至60%以上，再确认修复是否有效。</li><li><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量极强但高位放量下跌+乖离偏高。等量价关系转为放量上涨+市场阀门打开，才考虑升级跟踪。</li></ul><h3 id="降暴露"><a href="#降暴露" class="headerlink" title="降暴露"></a>降暴露</h3><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>：已在降暴露。若继续放量下跌且有效跌破20日线，则升级为回避；若缩量止跌且卖出压力回落，则停止降暴露恢复观察。</li><li><strong>PCB链</strong>：趋势已失效，已在降暴露。若不能快速收复跌幅且趋势资格未恢复，大概率向破位迁移；若缩量企稳且卖出压力回落，则停止降暴露。</li><li><strong>芯片设计存储</strong>：出货分歧+高位换手，已在降暴露。若跌破20日线则确认卖出压力占优，升级为回避；若缩量企稳且存储子逻辑重新站出来，则停止降暴露。</li><li><strong>创新药</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>运营商电力</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>食品饮料</strong>：已在降暴露，等恶化状态解除且卖出压力回落才停止降暴露。当前市场恐慌中不急于回补。</li></ul><h3 id="防守观察"><a href="#防守观察" class="headerlink" title="防守观察"></a>防守观察</h3><ul><li><strong>AI服务器</strong>：已在防守观察。若恶化程度升至2级或池内全线下跌并叠加单日急挫，则升级为降暴露；若恶化状态解除且卖出压力回落，则停止防守观察。</li><li><strong>银行保险</strong>：已在防守观察。若恶化程度升至2级或池内全线下跌，则升级为降暴露；若恶化状态解除且边际动量回升，则停止防守观察。</li></ul><h3 id="回避"><a href="#回避" class="headerlink" title="回避"></a>回避</h3><ul><li><strong>AI应用软件</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：破位回避。等瓦解程度明显缓解、修复20日线、60日线上比例不再为零且短线压力解除，至少三个条件满足才重新进入观察。</li><li><strong>机器人智能制造</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>白酒</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>地产链复苏</strong>：高危恶化、应回避。等止跌结构出现、恶化状态解除且60日线上比例改善，才重新进入观察。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-25 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/25/market_style_daily_2026-06-25/"/>
    <url>/2026/06/25/market_style_daily_2026-06-25/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-25-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-25-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-25 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-25 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有69%的方向20日收益为负。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最容易犯的错是在芯片设计存储日内+8.2%涨停潮时追进去——高位一致性拉升配合极端偏离，明天一旦放量滞涨，追高的人直接站岗。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：传统券商</li><li>趋势：AI光模块CPO</li><li>改善：AI服务器、消费电子端侧AI、金融科技、创新药、CXO医疗服务</li><li>警惕：PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：汽车智能化、贵金属黄金、煤炭油气、地产链复苏</li><li>中性：AI应用软件、机器人智能制造、军工航空航天、低空经济、工业金属、银行保险、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、光伏主链、逆变器储能、白酒、食品饮料、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今日最大的变化不是某个方向的涨跌，而是资源链三方向同步瓦解——贵金属黄金-4.5%暴跌、煤炭油气阶段从震荡→瓦解摔入破位、能源红利震荡→瓦解，资源链全线崩溃。这触发了周期价值的系统性降级：煤炭油气直接从中性跌入破位，工业金属也从改善降回中性。唯一的正向结构变化是传统券商从震荡→抱团，三个子逻辑全部强势扩散。</p><p>降级方向集中在资源链和前期修复失败的品种（汽车智能化从中性摔入破位、工业金属从改善降回中性），升级方向为AI硬件（AI光模块CPO从警惕升入趋势）和医药修复（创新药从中性升入改善）。白酒和光伏主链虽从破位桶移出至中性，但全面恶化和高危预警未变，只是破位条件暂时放宽，不构成反转信号。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>传统券商</strong>（↑从改善升级，但中位数偏离+9.3%已触发偏高阈值）：趋势结构扎实，内部100%广度无一跌破60日线，量价放量上涨参与度高。三个子逻辑——龙头券商（中信证券+3.9%）、综合券商（方正证券+5.5%）、一线投行（中信建投+6.6%）——全部强势扩散。但中位数偏离20日线+9.3%，整体偏高，补跌风险升温，拥挤热度极高，前3成交集中度60%，龙头一旦松动全池受影响。近5日进货指数4、出货指数1，承接证据充分但位置已透支。</li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>：今日从警惕升入趋势，趋势结构扎实（虽60日线上比例75%且内部严重分化——新易盛+9.9%光模块龙头独自扛旗，但光通信方向德科立-4.4%、太辰光-4.8%拖后腿）。拥挤分4.0，高位拥挤特征明显，60日涨幅+90%、池中位数偏离+9.9%，高位弹性进入换手区。近5日出货指数3、进货指数2，有放量下挫出货特征。需内部广度恢复和光器件&#x2F;光通信子逻辑止跌回暖才能升级为强势，否则只是高位震荡消化压力。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>AI服务器</strong>：跌速放缓型修复，结构干净，边际动量极强，今日+3.5%放量上涨——科华数据涨停、中科曙光涨停，7&#x2F;8核心股上涨高度一致。但趋势基础不足（60日线上仅50%），数据中心子逻辑和温控方向仍在拖累。等趋势结构重建、60日线上比例回升至70%以上才考虑升入趋势。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势回踩修复型，结构干净，边际动量在改善中，信维通信+13.2%和蓝思科技+5.3%强力带动。但20日收益仍为负，内部广度仅50%且分化严重——欧菲光-4.7%、MR&#x2F;声学、图像传感器等子逻辑全部破位。需要更多子逻辑从破位中修复，20日收益转正才能升级。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>：跌速放缓型修复但结构已明显受损（全面恶化标签），边际动量极强更多是超跌后的脉冲反弹。同花顺+7.8%、东方财富+4.6%强势但均线仍空头排列，60日收益-8%。前期结构创伤未愈合，当前不是反转确认——等收复60日线和趋势重建再重新评估。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：跌速放缓型修复，边际动量极强，近5日4涨0跌，百利天恒+10.2%涨停、泽璟制药+8.0%强力带动。但20日和60日收益仍弱，内部广度仅40%，恒瑞医药等龙头方向仍偏弱。底部修复性反弹，趋势基础仍需积累。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：趋势回踩修复型，结构干净，边际动量极强（97分位），近5日持续加速，凯莱英+7.0%、美迪西+6.2%，内部7&#x2F;8上涨高度一致。但已出现松动迹象，池中位数偏离+12.2%严重偏高有补跌风险，前3成交集中度78%极高——修复动能强但位置和结构风险并存。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·拥挤预警）：高位拥挤——60日涨幅+85%，拥挤热度91分位，今日+8.2%放量暴涨，北京君正涨停、芯原股份涨停，存储芯片子逻辑单日+15%。趋势虽强但池中位数偏离+18.2%严重偏高，七个子逻辑全部强势扩散是一致性过高的信号。近5日出货指数和进货指数双高（各3），高位博弈激烈。如果维持缩量慢涨，拥挤消化后仍可延续趋势；如果明日出现放量滞涨或高开低走，则大概率是短期见顶信号，回调幅度可能较深。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·拥挤预警）：高位拥挤——60日涨幅+105%，拥挤热度94分位，池中位数偏离20日线+23.2%是全文最高值，补跌风险在三个警惕方向中最大。今日+3.8%上涨，五个子逻辑全部强势扩散，趋势结构极好但位置极端。如果维持平量缓涨则趋势延续；如果放量滞涨或单日暴跌，一旦龙头松动，+23%的偏离意味着回撤空间不小。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·拥挤预警）：高位拥挤——60日涨幅+118%历史最高，拥挤热度97分位，250日价格分位数100%。今日+5.5%全面上涨，但近5日中有过6&#x2F;23单日-6.6%暴跌，高位宽幅震荡特征已出现。趋势结构极扎实但位置已是全池最高，追高赔率严重不对称。如果维持缩量慢涨仍可延续；如果再次出现放量暴跌，大概率进入松动阶段。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（破位·重度压力）：高位破位型，今日-4.5%加速暴跌，8只核心股全部下跌无一抵抗，紫金矿业-6.3%领跌。250日最大回撤-50.4%全池最深，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·重度压力）：深度瓦解型，250日价格分位数0%历史底部，60日收益-21.8%，欧派家居跌近5%。八个子逻辑全面破位，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong>（破位·中度压力）：深度瓦解型，从昨日中性直接摔入破位，60日线上比例0%，9个子逻辑全部破位无一幸免，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong>（破位·中度压力）：高位破位型，阶段从震荡→瓦解，与能源红利同步崩溃。中国海油-5.1%暴跌领跌，60日新低比例75%，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>能源红利</strong>：阶段震荡→瓦解，重度压力，中国石油-3.7%领跌，60日新低比例超75%，趋势几乎无方向性。资源链上贵金属黄金和煤炭油气同步崩溃已摔入破位，资金在系统性撤离资源方向。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>电网设备</strong>：同为全面恶化+高危预警+中度以上压力，内部全线或高度一致下跌，60日线上比例全部为0%。白酒今日+2.8%全面反弹（酒鬼酒+7.2%）是破位后短线脉冲，结构未修复。医疗器械今日+0.9%微弱抵抗但内部仍分化。其余方向零抵抗。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong> <strong>工业金属</strong> <strong>动力电池链</strong>：同为松动预警，内部高度分化。机器人减速器&#x2F;执行器&#x2F;电机全线走弱；工业金属被紫金矿业-6.3%严重拖累，仅钨和稀土独立走强；动力电池仅宁德时代+1.7%独撑，隔膜和锂电设备已破位。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong> <strong>食品饮料</strong>：同为边际恶化+中度或轻度压力，跌破20日&#x2F;60日线。银行&#x2F;运营商大面积走弱，仅保险方向中国太保和核电方向中国核电提供微弱独立抵抗。食品饮料被海天味业-3.1%跌停和调味品方向持续走弱拖累。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：全面恶化+中度以上压力，内部有个股脉冲但无法扩散。低空经济宗申动力+8.0%独涨；光伏主链天合光能+1.7%、隆基绿能+1.3%抵抗但钧达股份-3.3%仍在大跌；逆变器储能中信博+6.5%独立涨停但逆变器三剑客全线走弱。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>：全面恶化+趋势质量全文倒数，60日新低比例63%，片仔癀+1.2%独涨但无法带动全池，四个子逻辑全部破位。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停所有新开仓。中期弱势广度预警持续（近10日7日宽度&lt;50%），等宽度恢复至40%以上才重新评估进攻窗口。</p><h3 id="主线持有（冻结加仓）"><a href="#主线持有（冻结加仓）" class="headerlink" title="主线持有（冻结加仓）"></a>主线持有（冻结加仓）</h3><ul><li><strong>传统券商</strong>：唯一主线继续持有但不加仓。中位数偏离+9.3%已触发偏高阈值，若出现-2%以上回调或放量滞涨则至少降一半风险敞口；若缩量缓涨可维持。如果价格跌破20日线、60日线上比例下破50%，则不再按强势处理。</li></ul><h3 id="禁新仓观察"><a href="#禁新仓观察" class="headerlink" title="禁新仓观察"></a>禁新仓观察</h3><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong> <strong>半导体设备材料</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：四个AI硬件方向已在趋势&#x2F;警惕桶，趋势结构均扎实但位置极端或高位拥挤。已有仓位设移动止盈线，不加仓不追高。芯片设计存储若明日放量滞涨，大概率是短期见顶信号；半导体设备材料中位数偏离+23.2%全池最高，一旦松动回调幅度可能不小。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong>：改善中的修复方向，结构干净但趋势基础不足。空仓等趋势确认（AI服务器等60日线上比例回升至70%以上，消费电子等20日收益转正），已小仓位持有的可维持但不追加。</p></li><li><p><strong>工业金属</strong>：从改善降级至中性+松动预警，紫金矿业-6.3%与贵金属重叠拖累严重。钨和稀土子逻辑独立走强但无法覆盖铜铝方向的损失。不新开仓，已持有者等紫金矿业止跌信号。</p></li></ul><h3 id="防守观察"><a href="#防守观察" class="headerlink" title="防守观察"></a>防守观察</h3><ul><li><p><strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：改善中但各有结构风险——创新药趋势基础不足，CXO已触发松动预警+偏高偏离。已有仓位可维持但设好止盈，不加仓，等松动预警解除或相对强弱修复再重新评估。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong>：松动预警或边际恶化，内部大面积走弱或分化严重。已有仓位先降至防守暴露，等下跌风险分回落且60日线上比例不再恶化才考虑恢复观察。</p></li></ul><h3 id="降风险"><a href="#降风险" class="headerlink" title="降风险"></a>降风险</h3><ul><li><strong>金融科技</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>食品饮料</strong>：结构已全面恶化或下跌加重，已有仓位优先降风险。金融科技虽边际动量强但结构创伤未愈合，反弹是降仓窗口而非加仓机会。能源红利趋势几乎无方向性，等资源链恐慌缓解后再重新评估。</li></ul><h3 id="回避-零仓位"><a href="#回避-零仓位" class="headerlink" title="回避&#x2F;零仓位"></a>回避&#x2F;零仓位</h3><ul><li><p><strong>贵金属黄金</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>地产链复苏</strong> <strong>汽车智能化</strong>：四个破位方向+高位&#x2F;深度瓦解，止跌结构均未出现。贵金属黄金250日最大回撤-50.4%全池最深，不接飞刀、不猜底。煤炭油气与能源红利同步崩溃，等油气龙头止跌且瓦解分数降至4以下才重新观察。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>白酒</strong> <strong>电网设备</strong>：全面恶化+高危预警，60日线上比例全部为0%，没有一个值得逆势抄底。白酒今日+2.8%反弹力度可观但不构成反转，至少等连续3日正收益且收复20日线。光伏主链和逆变器储能虽有个股抵抗但无法扩散为广度改善。</p></li></ul><p>市场阀门关闭期间所有进攻动作暂停。重点只看传统券商能否守住不补跌，以及AI硬件四个高位方向是否出现短期见顶信号。资源链三线崩溃是今日最核心风险，若明天继续扩散至全市场，连唯一主线券商也扛不住。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-24 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/24/market_style_daily_2026-06-24/"/>
    <url>/2026/06/24/market_style_daily_2026-06-24/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-24-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-24-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-24 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-24 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有75%的方向20日收益为负。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误是看到科技集群大涨就去追——四个方向全部处于95分位以上拥挤，涨停式拉升背后是极端乖离和杠杆累积，追进去可能刚好接在加速段的尾声。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：传统券商</li><li>趋势：消费电子端侧AI</li><li>改善：AI服务器、工业金属、金融科技、CXO医疗服务</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：贵金属黄金、光伏主链、白酒、地产链复苏</li><li>中性：AI应用软件、汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、低空经济、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、创新药、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、逆变器储能、食品饮料、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是涨跌方向，而是市场在做一次极端的“结构性撕裂”——科技AI集群（半导体设备材料+4.4%、芯片设计存储+4.9%）加速冲高进入拥挤极值区间，而防御和旧消费方向（银行保险-2.5%、食品饮料降至瓦解、白酒摔入破位）加速失血。触发这场撕裂的核心驱动力是资金从防御组无承接流出后，被迫向科技集群集中押注AI自主主线。</p><p>降级方向集中在旧经济和防御：食品饮料从抱团降至瓦解，白酒从震荡摔入破位，银行保险、运营商电力、能源红利集体跌破关键均线。升级方向集中在科技改善：AI服务器从震荡升入改善，受长川科技涨停和7&#x2F;8核心股上涨驱动；CXO受凯莱英涨停驱动边际动量加速；消费电子端侧AI从震荡进入抱团，立讯精密+8.2%和领益智造涨停带动苹果链强势扩散。中性桶变化剧烈——低空经济从改善降入中性（边际动量失速），汽车智能化虽从破位升入中性但改善信号极弱，仅靠个别股票抵抗。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>传统券商</strong>（↑维持强势，但轻度短线压力覆盖）：趋势结构扎实，60日线上比例100%，破位风险零分位，20日收益+8.2%仍是全市场唯一兼具趋势强度和内部广度确认的方向。今日-1.25%平量回调，方正证券+1.1%和招商证券+0.9%提供抵抗，但中信建投-3.8%的一线投行子逻辑冲高回落构成主要拖累。前3成交集中度63%偏高，龙头虹吸效应明显。轻度短线压力的出现意味着连涨后的正常回调，但需警惕回调升级。</li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势结构存在，破位风险低，今日+2.4%收复20日线，立讯精密+8.2%和领益智造涨停带动苹果链和零部件的子逻辑强势扩散。内部60%站上60日线尚可但不足，关键问题是子逻辑严重分化——MR&#x2F;声学、智能终端、消费电子半导体仍处破位，闻泰科技-5.0%和传音控股-3.8%的拖累显示板块内资金向头部收缩而非扩散。需要内部广度进一步改善至75%以上、拖累子逻辑止跌，才能评估升级强势的可能。前3集中度72%偏高，短期爆发力强但结构脆弱。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>AI服务器</strong>：边际动量极强（88分位），今日+2.5%强力突破，7&#x2F;8核心股上涨且高度一致，长川科技涨停带动AI硬件设备子逻辑强势扩散。但趋势方向性弱走势不稳有假突破风险，60日线上仅38%，相对强弱已跌破60日均线——这是跌速缓和而非反转确认。拥挤热度极高、松动预警已触发，结构松动风险不可忽视。需要站稳60日线并内部广度回升至50%以上，才考虑升级关注。</p></li><li><p><strong>工业金属</strong>：边际动量75分位，趋势回踩修复中，60日收益+14%仍有正向积累。但今日-2.1%且内部高度一致下跌（0涨7跌），铜子逻辑冲高回落，铝和铜金综合已破位。近5日轨迹中出货指数4、放量下挫特征明显，前几日的单日暴跌-8.8%的伤口仍在。拥挤预警触发，高位回撤风险高。需要内部出现明确的止跌和正贡献结构来确认修复。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>：边际动量84分位，5日收益+7.0%，此前单日大涨11.5%的惯性仍在。但今日-4.0%暴跌抵消了大部分修复，60日收益-14%、250日最大回撤-40%，全面恶化状态未解除，均线空头排列。这是深跌后的低位反抽且反抽力度在衰减，不是趋势反转。必须先止跌企稳、收复60日线、BR降至60分位以下，在此之前趋势反转条件不成熟。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量97分位极强，今日+4.8%放量上涨，凯莱英涨停、药明康德+8.6%，CXO子逻辑强势扩散，近5日边际动量持续加速，回撤逐步修复。但60日线上仅50%，相对强弱仍跌破60日均线，均线结构偏空，松动预警已触发。前3集中度86%极高，龙头虹吸效应严重，CDMO和CXO在涨但医检服务仍在跌。需要内部广度进一步扩散至60%以上，且修复不被单日暴跌打断。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·拥挤+出货分歧）：趋势结构极强，但60日涨幅+85%、拥挤热度97分位、出货指数4&#x2F;5，高位换手偏向派发。今日+2.2%反弹但缩量上涨参与度不足，剑桥科技涨停是补涨信号而非龙头加速。如果放量跌破20日线（当前乖离+9.6%），派发确认、高位结构破坏将确认；如果缩量横盘消化，拥挤度自然回落，趋势可延续。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·松动+出货分歧）：趋势质量极强，但放量滞涨已触发，出货指数4&#x2F;5，前几日单日暴跌-6.6%的伤口未愈，边际动量已衰减。覆铜板子逻辑单边拉升（华正新材+8.1%），PCB子逻辑反而分化。今日+3.0%反弹未能修复此前的技术损伤。如果继续放量滞涨或出现单日大跌，松动升级为瓦解的概率高；如果缩量站稳20日线且出货指数回落，可缓解。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·高位拥挤）：趋势极强，今日+4.4%八只核心股全线上涨，芯源微+12%涨停，进货指数4&#x2F;5资金仍在流入。但池中位数偏离20日线+19.1%创极值，拥挤热度91分位，低波+高乖离组合历史上容易急跌。今天的问题是乖离过大——整体偏高有补跌风险，追入赔率极差。乖离极值叠加拥挤，历史上此类组合容易出现急跌。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·高位拥挤）：趋势极强，今日+4.9%八只全涨，兆易创新涨停、中芯国际+6.9%，阶段从震荡进入抱团。但池中位数偏离20日线+13.0%偏高，250日价格分位数100%创历史新高，出货指数3与进货指数3持平显示多空分歧加大。如果存储芯片和晶圆代工继续加速，可能进一步冲高；但一旦放量回落，高位抱团的调整幅度会较大。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（破位·全面恶化）：BR极值97分位，60日线上比例0%，250日最大回撤-48%。所有子逻辑全部破位，中期弱势广度背景下避险资产反而在跌——这不是轮动是系统性撤退。止跌结构尚未出现，趋势破坏已经确认。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·全面恶化）：BR&#x3D;88分位，60日线上比例0%，60日收益-29%。硅片组件、光伏组件、硅料&#x2F;电池片、胶膜无一子逻辑有抵抗。今日跌幅虽收窄至-0.3%，但缩量冷清不是止跌信号，趋势破坏已经确认。</p></li><li><p><strong>白酒</strong>（破位·深度瓦解）：BR&#x3D;88分位，60日新低比例75%极度扩散，250日价格分位数0%。下跌本身成了稳健趋势，今日酒鬼酒-3.5%、山西汾酒-3.2%，全线溃退。需要至少连续多日不再创新低才可能止跌，短期无望。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·深度瓦解）：BR极值94分位，60日新低比例91%，重度短线压力。11只核心股全部下跌，地产开发、水泥建材、建材、建筑链、家居全破位，是今日全市场最弱方向。止跌结构尚未出现，趋势破坏已经确认。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：全面恶化且高危恶化，无一例外均线空头排列、60日线上比例0%、所有子逻辑破位。AI应用软件破位风险尚适中未进破位桶，这是分类边界的宽容，不代表风险低。消费医疗医美今日-3.4%全跌，重度压力加速中。三个方向均为全面恶化状态，趋势破坏已经确认，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>低空经济</strong>：今日从破位升入中性的汽车智能化改善信号极弱——仍跌破20日和60日线，仅靠中科创达+2.2%独力抵抗，十个子逻辑中有八个破位。军工航空航天广联航空+8.9%的个股抵抗被航发动力-3.1%对冲，不是板块性修复。低空经济从改善降入中性，边际动量失速-28分位，宗申动力+4.5%的抵抗无法改变全板块弱势。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>银行保险</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong>：防御组全面走弱——四个方向全部风险抬头或高危恶化，60日收益全部为负，均跌破20日和60日线。银行保险今日-2.5%放量下跌，八只全跌，已到250日历史低点。能源红利重度短线压力，运营商电力-2.3%八只全跌。防御资产不再提供避险功能，这是今日市场最值得警惕的结构性变化——资金在系统性撤离防御但未明显流入成长。</p></li><li><p><strong>创新药</strong> <strong>动力电池链</strong>：创新药今日+3.2%放量上涨，泽璟制药+11%和海南海药+10%，阶段从瓦解升入抱团，边际动量改善中。但60日线上仅20%，风险抬头未解除，修复信号积极但还不足以升级为改善。动力电池链天齐锂业+7.8%涨停带动锂资源子逻辑强势扩散，但趋势R²仅0.01无方向性，个股驱动而非板块改善。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong> <strong>电网设备</strong>：食品饮料从抱团降至瓦解，阶段恶化明显，60日线上比例0%，海天味业+2.4%的抵抗被涪陵榨菜-3.1%抵消。电网设备全面恶化，思源电气-3.1%领跌，下跌趋势性较强。两个方向下跌趋势均未修复。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：机器人松动预警+高危恶化，60日线上仅27%，边际动量在衰减。中药品牌下跌趋势极其稳健——下跌本身成了趋势。新能源车链仅天齐锂业抵抗，整车方向全面破位。逆变器储能中信博+13%涨停独力拉升，微逆和储能电池仍破位，分化严重。四个方向无一有持续性信号。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭且中期弱势宽度预警持续，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。明天首要观察上涨池数能否回升至16个以上——宽度恢复是阀门解除的最基本条件。</p><p><strong>强势方向</strong></p><ul><li><strong>传统券商</strong>：已持有的维持观察，密切关注20日线支撑（当前乖离+6.8%尚有缓冲）。如果单日跌幅超3%且放量，需降风险；平量窄幅整理可维持。如果相对强弱跌破60日线或60日线上比例跌破50%，不再按强势处理，降为高位观察。</li></ul><p><strong>警惕方向（禁新仓）</strong></p><ul><li><strong>半导体设备材料</strong> <strong>芯片设计存储</strong>：已持有的收紧止损至成本价下方3-5%或最近支撑位。两者今日均强力突破但乖离极大，一旦出现单日放量下跌需迅速降风险。如果下跌风险分升至2或BR升至60分位以上，转为降暴露。</li><li><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：降暴露状态不变。如果放量跌破20日线（CPO当前乖离+9.6%、PCB链+10.2%），派发确认应转为回避。如果缩量横盘且出货指数回落，可停止降暴露。</li></ul><p><strong>改善方向（防守观察）</strong></p><ul><li><strong>CXO医疗服务</strong> <strong>AI服务器</strong>：防守观察状态不变。如果下跌风险分升至2或BR升至60分位以上，升级为降暴露；如果池内全线下跌并叠加单日急挫，升级为降暴露。市场阀门重新打开+下跌风险分归零+BR保持55分位以下，才允许升级关注——阀门关闭期间暂不升级。</li><li><strong>工业金属</strong>：出货指数4偏高，等待日线止跌企稳和池内核心股恢复正贡献；如果单日再度暴跌或回撤继续扩大，升级为降暴露。</li><li><strong>金融科技</strong>：降暴露状态不变，深跌反抽衰减中。如果下跌风险分升至3或BR升至85分位以上，转为回避。</li></ul><p><strong>防御方向（防守观察&#x2F;降暴露）</strong></p><ul><li><strong>银行保险</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong>：防守观察状态不变，但防御组全面走弱的风险在累积。如果池内全线下跌并叠加单日急挫，升级为降暴露；BR升至60分位以上，升级为降暴露。</li><li><strong>煤炭油气</strong> <strong>食品饮料</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>低空经济</strong>：降暴露状态不变。如果下跌风险分升至3或BR升至85分位以上，转为回避。</li></ul><p><strong>回避方向</strong></p><ul><li><strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>AI应用软件</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>机器人智能制造</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：零仓位回避，不抄底、不关注。只有止跌结构出现（瓦解分数降至4以下+价格收复20日线+60日线上比例不再为0+短线压力解除），才允许重新进入观察。</li></ul><p><strong>中性观察方向</strong></p><ul><li><strong>创新药</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong>：创新药修复信号积极，消费电子端侧AI趋势结构存在。两者均在防守观察状态，阀门关闭期间暂不动。如果市场宽度回升至40%以上且它们内部广度继续改善，可作为优先关注候选。</li><li><strong>动力电池链</strong>：防守观察，天齐锂业的个股驱动不足以改变池子定性。需要趋势结构形成（R²回升至0.3以上）+内部广度扩散至60%以上才考虑升级。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-23 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/23/market_style_daily_2026-06-23/"/>
    <url>/2026/06/23/market_style_daily_2026-06-23/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-23-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-23-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-23 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-23 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，全市场仅两成池子收涨。市场阀门关闭且触发防御，降低全部暴露。今天最容易犯的错是看见银行大行拉指数就以为风格切换成功、去追传统券商——独木难支的单主线结构在市场普跌时随时可能被拖累。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：传统券商</li><li>趋势：消费电子端侧AI</li><li>改善：芯片设计存储、低空经济、工业金属、金融科技、CXO医疗服务</li><li>警惕：AI光模块CPO、半导体设备材料</li><li>破位：汽车智能化、贵金属黄金、光伏主链、地产链复苏</li><li>中性：AI服务器、PCB链、AI应用软件、机器人智能制造、军工航空航天、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、创新药、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、逆变器储能、白酒、食品饮料、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某个方向的涨跌，而是资源品和AI硬件同步撤退，形成了“高位拥挤+低位破位”的双杀格局。触发这场撤退的核心导火索是贵金属和工业金属的暴跌——贵金属三只黄金股全部跌停、工业金属三只铜股全部跌停，资源品恐慌跨池传导至煤炭油气和能源红利。与此同时，AI硬件方向（光模块、PCB、芯片存储）从抱团状态集体降级，PCB单日暴跌6.6%直接跌破趋势资格，光模块从抱团跌入震荡且短线压力浮现。传统券商和半导体设备材料是仅存的两大支撑点——前者因银行大行护盘和一线投行扩散勉强守住强势，后者仅跌0.5%展现韧性但拥挤度极高。</p><p>池子降级集中在两大块：AI硬件高位拥挤方向的集体松动（光模块、PCB、芯片存储、工业金属从抱团降为震荡；半导体设备材料从趋势降至警惕），以及破位方向的进一步恶化（汽车智能化、贵金属从中性摔入破位；新能源车链从抱团跌入瓦解）。升级方向仅金融科技和低空经济因边际动量加速进入改善桶，但两者都是从瓦解&#x2F;全面恶化阶段的低位反抽，不是趋势反转。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>传统券商</strong>（↑从趋势升级，但市场defend覆盖，进攻动作暂停）：今天唯一正收益的强势方向，盘中银行大行护盘（农行+2.7%、工行+2.5%）提供了情绪支撑。趋势结构扎实，内部广度100%全线站上60日线，近20日收益可观。中信建投+5.1%一线投行强势扩散，综合券商补涨格局明确。但龙头虹吸板块内大部分流动性；池中位数显著高于20日线整体偏高，有补跌风险。在市场defend且普跌背景下独涨的券商，其强势质量需要打折扣——一旦银行保险回调或市场宽度继续恶化，单主线可能被系统性风险拖累。失效条件：相对强弱跌破60日线，或60日均线以上比例跌破50%，或当前价格跌破20日线且短线压力继续上升。</li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势质量极强，破位风险低。但这是“有底子没发力”的状态——近20日收益为负表明近期在回踩，今日-1.05%平量下跌，内部广度偏低。子逻辑严重分化：苹果链和射频芯片强势扩散，但MR&#x2F;声学和图像传感器仍在破位状态拖累整体。需要内部广度回升至70%以上并收复20日线（目前仅一步之遥），才能重新确认趋势在走。在市场defend下只能观察，不纳入备选方向。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>芯片设计存储</strong>：这是今天高位回调中趋势底子最好的方向——趋势结构扎实，内部广度100%，破位风险极低，近5日涨幅可观。今日-2.85%回调，澜起科技-7.9%、兆易创新-7.1%是主要拖累，属于高位正常换手。核心风险是拥挤度极高，高位回踩空间不浅（偏离20日线幅度较大），追高赔率已恶化。等短线压力解除且市场阀门打开后，这不是买点而是观察窗口。</p></li><li><p><strong>工业金属</strong>：边际动量极强但今日被资源品恐慌重创——洛阳钼业、铜陵有色、江西铜业三只跌停，内部高度一致下跌，单日-8.7%放量暴跌。这不是正常回踩，而是资源品跨池共振的受害者。破位风险仍低且趋势结构尚存，但必须确认明天不再创新低、量能萎缩企稳、60日均线以上比例维持50%以上，才能说回踩在收敛。当前短线量价压力显著，近5日资金流出迹象明显。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>：银之杰涨停+20%驱动池子+2.56%，放量上涨，边际动量极强，近5日涨幅可观。但这是从低位深跌中的反弹——60日收益仍为负，均线空头排列，相对强弱破60日线。与券商联动性强，如果券商主线延续且市场宽度恢复，修复可能加速。当前只能防守观察。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量极强，博腾股份+2.6%、凯莱英+2.3%提供正向驱动，短线无压力量价正常。但趋势结构偏空——60日线仍在下且相对强弱已破，内部广度偏低，内部结构出现松动迹象。跌速放缓不等于反转。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>：边际动量加速是唯一亮点——纵横股份和中信海直提供少量抵抗。但趋势结构已全面恶化（均线空头排列，60日线上仅少数），近5日连跌轨迹未断。这只是低位反抽级别的改善，不是趋势反转。需要收复60日线且内部广度回到30%以上才能谈修复确认。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·拥挤预警）：高位拥挤中的单日急跌——拥挤热度极高，今日-4.33%平量下跌，德科立-7.6%、太辰光-5.9%、中际旭创-5.2%，内部高度一致下跌。高位拥挤后进入震荡阶段，短线轻度压力浮现。但趋势结构完整、破位风险极低——这是一次高位换手而非趋势崩坏。如果明天缩量企稳在20日线上方，高位震荡蓄势；如果继续放量下跌且60日线以上比例跌破50%，拥挤松动升级，需转为降暴露。在市场defend下，无论哪种情景都以观察为主。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·拥挤预警）：韧性最强的拥挤方向——今日仅-0.51%，盛美上海+6.3%、拓荆科技+2.9%提供正向抵抗，内部没有一致性杀跌。趋势结构极扎实，内部广度100%。但池中位数远离20日线已严重偏高，补跌风险不能忽视——拥挤中的高位方向在市场普跌时最容易被流动性抽离误伤。如果维持平量或缩量震荡，高位整理趋势未坏；如果出现放量下跌+短线压力升级，可能复制光模块今日走势。同样在市场defend下以观察为主。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>汽车智能化</strong>（破位·重度压力）：全子逻辑破位、内部广度0%、全面破位型。三花智控和拓普集团同时拖累汽车智能化和机器人两个方向，形成跨池连锁杀伤。高位坠落型，仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>（破位·重度压力）：今日-9.7%放量暴跌，山金国际、中金黄金、赤峰黄金三只跌停，多数成分股创60日新低。白银子逻辑也跌停，全子逻辑一致破位。高位破位型，结构中已全面恶化，止跌证据为零。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·重度压力）：全子逻辑破位、内部广度0%、全面破位型。日内在重度短线压力下继续下跌。高位破位型，趋势已坏，不浪费注意力。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·中度压力）：深度瓦解型——内部广度0%、多数成分股创60日新低、深度瓦解型。格力电器+0.78%是唯一抵抗但独木难支。仍在下行，止跌结构未出现，需要政策催化或宏观信号变化才值得重新关注。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>PCB链</strong> <strong>煤炭油气</strong>：同为趋势型风险中性但结构不同。PCB趋势刚失效——今日-6.6%暴跌，破位风险虽低但原趋势叙事已打断，内部高度一致下跌（生益科技-9%、胜宏科技-7.4%），是典型的趋势失效未破位。煤炭油气则是瓦解&#x2F;全面恶化的风险型中性，从抱团直接跌入瓦解，跌破20&#x2F;60日线，重度短线压力，但趋势基础弱导致信号噪声大，尚未满足破位隔离标准。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>AI应用软件</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>白酒</strong> <strong>电网设备</strong>：同为高危恶化的风险型中性。AI服务器20日跌幅深且内部广度坍塌，子逻辑多数破位，但边际动量在改善。AI应用软件全子逻辑破位、内部高度一致下跌，今日蓝色光标-7.7%领跌，但拥挤热度明显回落赔率在改善。军工航空航天全子逻辑一致破位，航天电子-6.4%领跌，破位风险在快速上升。医疗器械主阶段瓦解、250日价格分位数极低，破位风险偏高但边际恶化信号明确。新能源车链7只票全部下跌，60日线上仅14%，但池子规模小信号可靠性打折。逆变器储能内部高度一致下跌，阳光电源-7%领跌，但边际动量正在失速。白酒全池一致下跌，但下跌方向性极强不宜抄底。电网设备全池一致下跌、跌破20&#x2F;60日线、趋势质量今日明显恶化，是日内受伤最重的方向之一。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：结构出现松动迹象的风险型中性——跌破20日线、中度短线压力、边际在失速，但趋势质量尚可、工业机器人和传感器子逻辑仍有强势扩散亮点。处于结构松动与局部亮点拉锯的状态，不能简单地归为破位也不能乐观地看改善。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong>：同为防御组的修复未确认中性。银行保险中银行大行日内强势（平均+2.1%），但保险全面破位（-3.1%）拖累整体，内部严重分化，边际动量在失速。能源红利的能源红利子逻辑已破位，20日线和60日线全破、重度短线压力，边际在失速，防御属性已大幅削弱。运营商电力也破了20日线且相对强弱破位，但边际动量今日加速是唯一的积极信号。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：修复痕迹明显但趋势资格未恢复——百利天恒+11%、海南海药+10%强势个股拉动池子+2.6%，但创新药子逻辑仍在破位、60日线仅10%在线、内部广度严重分化。这是个股驱动型的修复，不是方向级趋势确认。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：同为瓦解&#x2F;全面恶化但边际有改善的风险型中性。中药品牌池内5涨2跌，以岭药业+2.6%、江中药业+1.9%提供正向抵抗，今日小幅收涨且边际动量加速。消费医疗医美内部平衡（4涨4跌），华熙生物+2.5%、昊海生科+2.3%正向抵抗，整体平量持平，边际动量有加速迹象。两者都在低位，但破位风险偏高且结构带伤，修复仅是暂时止跌级别的。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong> <strong>食品饮料</strong>：同为边际恶化压制修复的风险型中性。动力电池链边际动量极强但今日被内部一致性杀跌重创——先导智能-6.4%、璞泰来-5.7%、天齐锂业-5.6%，7只子逻辑中3只破位。食品饮料海天味业+3.5%提供正向驱动，但速冻食品、休闲食品、乳业子逻辑全部破位，内部广度0%，破位风险偏高。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p><strong>市场总阀门</strong>：中期弱势广度预警中，上涨占比仅22%，近10日6日宽度&lt;40%，阀门defend且触发防御。所有进攻动作暂停，降低全部暴露；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。明天首要观察宽度能否回升至40%以上、贵金属和工业金属的跌停潮是否止住。</p><p><strong>唯一强势方向（传统券商）</strong>：目前禁新仓、只能观察。已持有的设好离场纪律——相对强弱破60日线或60日线上比例跌破50%立即执行减仓；若同时出现内部龙头跌停（如中信建投），则清理剩余仓位。未持有的不追，等市场宽度回升至40%以上且券商内部广度维持100%，才重新评估入场可能。</p><p><strong>警惕方向的观察</strong>：AI光模块CPO和半导体设备材料保持观察不抄底——明天看光模块能否缩量企稳在20日线上方且60日线以上比例维持50%以上；半导体设备材料看盛美上海利好能否延续且不发生补跌。两者出现放量下跌+内部一致性杀跌，则升级为降暴露。</p><p><strong>改善方向的冷处理</strong>：芯片设计存储、工业金属、金融科技、CXO医疗服务、低空经济暂不主动出击。芯片存储等市场阀门打开后，若回调在20日线上方止住且存储子逻辑不再冲高回落，才从观察升级为试仓。工业金属明天不再创新低且量能萎缩企稳，才能说回踩在收敛；如果继续放量下跌且跌破60日线，则触发降暴露。金融科技和CXO医疗服务分别等收复60日线且下跌风险分归零后再评估。低空经济等止跌后收复60日线且内部广度实质性改善——这些条件在defend阀门下短期内很难同时达成。</p><p><strong>去风险方向</strong>：已处于降暴露的PCB链、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、创新药、煤炭油气、食品饮料、低空经济、工业金属，明天若出现池内全跌或破位风险继续上升，即升级为零仓位回避。不把当日反弹当止跌信号。</p><p><strong>绝对不碰</strong>：贵金属黄金跌停潮是否延续是明天最重要的市场情绪指标——如果明天继续跌停或紫金矿业被拖累破位，将触发资源品全面降级。汽车智能化、光伏主链、地产链复苏、AI服务器、AI应用软件、军工航空航天、医疗器械、新能源车链、逆变器储能、白酒、电网设备——这些方向20日跌幅深、内部广度坍塌、止跌证据为零，在止跌结构出现且收复20日线之前，不把任何反弹当作入场理由。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-22 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/22/market_style_daily_2026-06-22/"/>
    <url>/2026/06/22/market_style_daily_2026-06-22/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-22-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-22-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-22 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-22 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有75%的方向20日收益为负。最终市场阀门关闭（基础条件已打开，但中期宽度预警覆盖），暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最容易犯的错是在券商单日暴涨后追高——池中位数已偏离20日线近10%，这个位置追进去短期赔率很差。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>强势：传统券商</li><li>趋势：AI服务器、半导体设备材料、消费电子端侧AI</li><li>改善：芯片设计存储、工业金属、金融科技、CXO医疗服务、电网设备</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链</li><li>破位：医疗器械、中药品牌、光伏主链、地产链复苏</li><li>中性：AI应用软件、汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、低空经济、贵金属黄金、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、创新药、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、逆变器储能、白酒、食品饮料</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是券商板块全线爆发驱动了一次集中的风格切换——中信建投涨停带龙头券商、综合券商、一线投行三个子逻辑全线强势扩散，传统券商从改善跳升为全市场唯一强势主线。与此同时，AI算力高位方向开始内部分化（PCB链景旺电子跌超5%、光模块天孚通信跌超3%），机器人、军工、汽车智能化等成长扩散方向加速下行，医疗器械和中药品牌跌入破位池。资金从防御红利和旧消费医药方向撤出，集中涌入券商，但券商虹吸效应明显，其他板块尚未跟涨。</p><p><strong>降级方向</strong>：低空经济从改善跌回中性（短期跌幅扩大、破位风险快速上升）；医疗器械和中药品牌从中性跌入破位（短期跌幅扩大且跌破关键均线）；机器人智能制造单日跌超3%、广度明显恶化，松动预警和边际恶化同时触发。</p><p><strong>升级方向</strong>：传统券商从改善跃升强势（广度明显改善、相对强弱修复）；金融科技从破位跳升改善（银之杰涨停+20%引领超跌反弹）；芯片设计存储从警惕升入改善（兆易创新涨停、5日涨超24%）；电网设备从中性升入改善（中国西电涨停，收复20日线）。</p><h2 id="强势"><a href="#强势" class="headerlink" title="强势"></a>强势</h2><ul><li><strong>传统券商</strong>（↑从改善升级）：今天唯一有效主线。中信建投涨停、华泰证券涨8.9%、中信证券涨7.8%，龙头券商、综合券商、一线投行三个子逻辑全线强势扩散，内部8只核心股全部收涨，一致性强。趋势结构扎实，60日线上比例100%，破位风险处于极低水平。但单日暴涨后池中位数偏离20日线接近10%，短期追高赔率已明显恶化；拥挤热度处于极高位置，龙头虹吸板块大部分流动性，需要消化获利盘。相对强弱已修复站回60日均线，结构支撑完整。</li></ul><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><p><strong>AI服务器</strong>：近5日连涨、边际动量在加速，科华数据和长川科技带动修复，今日+1.1%维持上行。但趋势稳定性出现松动迹象——内部广度只有38%，相对强弱已跌破60日均线。ICT基础设施和数据中心子逻辑仍处破位状态，拖累整体修复质量。这个方向需要广度回升到50%以上、相对强弱修复站回60日线，才具备升级条件。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>：趋势结构极强，60日线上100%，5日涨近18%，中期基础最好。但高位分化的隐忧在浮现——沪硅产业涨5.3%对冲了芯源微跌1.7%、江丰电子跌0.8%的拖累，内部5涨3跌不再是高度一致。高位拥挤信号已出现，250日价格处于历史最高位，池中位数偏离20日线超过14%，整体偏高有补跌风险。这个方向底子最好，但高位追入赔率差，只适合已有持仓观察。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：趋势底子不错，拥挤热度明显回落，赔率在改善。但今日-0.9%下跌且内部分化严重——信维通信跌超7%、闻泰科技跌近4%，苹果链和射频方向拖累显著；卓胜微涨5.9%提供局部抵抗。相对强弱已跌破60日均线，当前处于趋势回踩中的分化期，修复尚未确认。</p></li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>芯片设计存储</strong>：从警惕池跃升至改善池，修复力度极强——兆易创新涨9.7%引领存储方向爆发，5日涨24%，趋势结构扎实，破位风险为零。但高位拥挤风险未解除，寒武纪跌3.4%构成拖累，池中位数偏离20日线超11%已偏高。市场阀门关闭期间只能观察，等阀门打开、内部一致性维持、寒武纪止跌后，才具备向趋势升级的条件。</p></li><li><p><strong>工业金属</strong>：今日放量大涨6%，中钨高新和厦门钨业涨停，钨和小金属方向强势扩散，边际动量极强。但高位拥挤信号已出现，20日线乖离偏高，铝子逻辑仍处破位拖累，趋势走势偏弱有假突破风险。阀门关闭期间保持观察，等铝方向修复、趋势稳定性回升后再评估升级。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>：从破位池跳升改善，银之杰涨停+20%、同花顺涨近15%、东方财富涨近13%，反弹力度惊人。但本质是低位反抽而非趋势反转——60日收益仍为-11%，均线结构空头排列，全面恶化状态未解除，250日回撤接近-39%，结构伤口远未愈合。市场阀门关闭的背景下，反弹可信度要打折，别上头追。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：从瓦解阶段回到抱团，美迪西涨12%涨停引领CXO子逻辑扩散，广度明显改善，边际动量极强。但趋势稳定性出现松动迹象，瓦解分数仍较高，均线结构偏空，相对强弱在60日线下方。需要相对强弱修复站回60日线、CDMO方向止跌，才能向趋势推进。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>：从中性跳升改善，中国西电涨停，今日放量涨4.8%，收复20日线。但本质是低位反抽——60日收益-11%，全面恶化状态和瓦解阶段均在，均线结构空头，60日线上仅25%。阀门关闭期间改善信号可信度打折，等60日线上比例回升、瓦解阶段解除后才是实质性修复确认。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·高位拥挤）：趋势结构仍极强，60日涨超100%，破位风险为零。但拥挤热度处于极高位置，高位弹性已进入拥挤换手区——一旦转向，回撤幅度会很大。今日内部已现分化：天孚通信跌3.1%、德科立跌2.6%，剑桥科技涨停形成对冲。如果剑桥科技继续引领且天孚通信止跌，则拥挤换手成功、趋势延续；如果分化蔓延到中际旭创或新易盛等龙头，警惕状态可能向破位迁移。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·高位拥挤+结构松动）：60日涨超117%，但放量滞涨信号今日触发——平量下跌伴随景旺电子跌超5%领跌，边际动量在失速。趋势结构虽仍极强，但松动预警和短线压力同时触发。如果景旺电子、沪电股份继续下跌且量能放大，松动升级风险将升高；如果覆铜板方向华正新材持续强势带动PCB止跌，松动压力有望缓解。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>医疗器械</strong>（破位·重度压力）：深度瓦解型破位，破位风险极高，60日线上比例归零，半数成分股创新低，250日回撤超-30%。奕瑞科技跌超8%领跌，全部子逻辑均为破位。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong>（破位·中度压力）：深度瓦解型破位，破位风险极高，60日线上比例归零，趋势质量垫底。江中药业跌近4%领跌，下行方向明确且无任何止跌信号。</p></li><li><p><strong>光伏主链</strong>（破位·中度压力）：高位破位型，破位风险接近极值，60日跌近25%。隆基小幅反弹但钧达股份继续拖累，整体止跌证据不足，反弹只是单日脉冲。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·中度压力）：全池破位风险最高，新低比例仍在扩散，250日回撤-30%，趋势质量垫底。当前任何反弹都只是超跌脉冲。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>机器人智能制造</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>军工航空航天</strong>：三者共同状态是趋势正在恶化、内部几乎全军覆没，均出现破位风险快速上升和短线压力加重。机器人单日跌超3%最弱，汽车智能化内部1涨9跌且赛力斯是唯一抵抗，军工航发动力涨6.6%提供局部亮点但航空制造方向广联航空跌近7%完全对冲。</p></li><li><p><strong>AI应用软件</strong> <strong>低空经济</strong> <strong>贵金属黄金</strong>：三者均为全面恶化状态下的技术性反弹。AI应用软件今日涨3.7%、10只全部收红且有放量配合，修复力度最强；低空经济和贵金属黄金反弹偏弱，结构伤口远未愈合，不值得花时间。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong>：四个防御红利方向共同的问题是边际动量在失速、短线压力在加重。煤炭油气虽有招商轮船涨停撑场面，但重度压力覆盖下反弹质量打折；银行保险中国太保和中国平安涨超5%提供抵抗，但整体下行趋势未变。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：动力电池链今日涨5.4%最强，天赐材料和新宙邦涨超8%，边际转强但高位拥挤信号也在出现，趋势几乎无方向性。新能源车链和逆变器储能处于高危恶化或全面恶化中，只有局部抵抗（容百科技涨5.7%、阳光电源涨11.2%），反弹并非反转。</p></li><li><p><strong>创新药</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>食品饮料</strong>：前两者处于全面恶化且破位风险偏高；白酒和食品饮料虽有单日反弹（酒鬼酒涨6%），但均线全面空头、250日价格处于历史低位，下跌方向明确。化妆品子逻辑珀莱雅跌超6%是消费医疗医美方向核心拖累。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭期间暂停新开仓。券商是目前唯一主线但短期乖离偏高，只持有不加仓；AI硬件高位方向收紧止盈纪律；正在恶化的成长扩散方向不接飞刀。</p><p><strong>主线持有（冻结加仓）</strong></p><ul><li><strong>传统券商</strong>：今天刚升入强势，结构支撑完整但偏离20日线已偏高，这个位置不加仓。已有仓位继续持有，止盈触发条件是相对强弱跌破60日均线或60日线上比例跌破50%。等回踩20日线附近且市场阀门重新打开，再评估是否加仓。</li></ul><p><strong>高位观察（收紧止盈）</strong></p><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong> <strong>PCB链</strong>：警惕方向，市场阀门关闭期间不新增暴露。已有仓位收紧止盈纪律——BR一旦升至极端高位或单日跌幅超5%即离场。PCB链如果景旺电子继续放量下跌、放量滞涨信号持续，考虑主动降低暴露。</li></ul><p><strong>防守持有（不加仓不抄底）</strong></p><ul><li><strong>半导体设备材料</strong> <strong>芯片设计存储</strong> <strong>工业金属</strong>：趋势底子都在，但高位拥挤或乖离偏高，市场阀门关闭期间只看不动。芯片设计存储和工业金属需要观察回调时内部一致性是否瓦解，半导体设备材料关注芯源微等拖累股是否扩散。</li><li><strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>CXO医疗服务</strong> <strong>动力电池链</strong>：趋势回踩修复中或边际转强，但结构未确认，保持防守观察。等市场阀门重新打开、内部一致性修复后再评估。</li></ul><p><strong>降风险（已有仓位进一步收缩）</strong></p><ul><li><strong>AI服务器</strong> <strong>机器人智能制造</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>电网设备</strong>：均处于降暴露或防守状态。AI服务器虽有连涨但松动预警在触发；机器人单日大跌后空头排列明确；金融科技和电网设备是低位反抽而非反转。阀门关闭期间维持低暴露，等止跌结构出现、下跌风险分回落、广度回升后再考虑是否停止降风险。</li></ul><p><strong>极低暴露 &#x2F; 不抄底</strong></p><ul><li><strong>汽车智能化</strong> <strong>创新药</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>地产链复苏</strong>：八者均处于高危恶化或深度瓦解破位，仓位已回避或零仓位。止跌结构出现、破位风险显著回落、60日线上比例不再为0之前，不把任何反弹当机会。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-18 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/18/market_style_daily_2026-06-18/"/>
    <url>/2026/06/18/market_style_daily_2026-06-18/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-18-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-18-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-18 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-18 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，超七成方向20日收益为负，市场阀门关闭。资金从崩掉的防御红利（银行保险单日暴跌3.6%）夺路而出，全数涌入已经高位抱团的AI硬件链。今天最该防的错误，是被寒武纪+14%、光迅科技涨停吸引进去追涨——三个AI硬件方向同时触发拥挤预警，进去的赔率极差。</p><p>市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>趋势：半导体设备材料、消费电子端侧AI</li><li>改善：AI服务器、低空经济、工业金属、传统券商、CXO医疗服务</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链、芯片设计存储</li><li>破位：金融科技、光伏主链、白酒、地产链复苏</li><li>中性：AI应用软件、汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、贵金属黄金、煤炭油气、银行保险、能源红利、运营商电力、创新药、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、逆变器储能、食品饮料、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是哪个方向涨了，而是资金在做一次绝境中的“弃守涌入”——防御红利方向（银行保险、能源红利、运营商电力）集体暴跌，资金从避险资产中逃出，全数挤进已经高位抱团的AI硬件链。核心导火索是中国太保跌6.87%、中国平安跌6.41%，单日放量暴跌击穿了防御红利的最后防线。后果是双向的：防御组方向（贵金属黄金、银行保险）从改善降级或触发重度压力；AI硬件三方向（CPO、芯片设计存储、AI服务器）同时从震荡升级至抱团阶段，但全部触发高位拥挤预警。新能源车链和煤炭油气则从震荡降为瓦解，持续恶化。</p><h2 id="趋势"><a href="#趋势" class="headerlink" title="趋势"></a>趋势</h2><ul><li><strong>半导体设备材料</strong>：趋势结构极强，内部8只票100%站在60日线上，盛美上海（清洗设备）涨4.86%、江丰电子（靶材）涨3.19%继续领涨，5日累计涨幅14.56%。但高位拥挤预警已触发，中位数偏离20日线达12%，20日线乖离超16%。趋势基础好但不健康——乖离越大，一旦核心股（如拓荆科技-0.81%）扩散下跌，空间换时间的调整会很剧烈。</li><li><strong>消费电子端侧AI</strong>：近5日4涨1跌偏强，蓝思科技（结构件）涨8.9%、卓胜微（射频芯片）涨6.31%正向带动。但内部分化严重——闻泰科技跌4.84%、传音控股跌4.31%、欧菲光跌3.33%构成明显拖累，60日线上仅60%，前3成交集中度偏高。边际动量在衰减，趋势在失速。</li></ul><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><strong>AI服务器</strong>（↑从中性升级）：工业富联涨7.49%涨停驱动从震荡升至抱团，8只核心股全部上涨，收复20日和60日线，边际动量加速。但60日线上比例仅37.5%，趋势结构不稳，相对强弱已跌破60日线，高位松动迹象已经出现。这不是趋势确认，是跌速缓和后的强力反抽。</li><li><strong>低空经济</strong>：边际动量极强，纵横股份、莱斯信息有正向抵抗。但60日收益仍为-8.75%，内部广度仅14%，均线空头排列，主阶段仍为瓦解。这是深跌后的低位反抽，不是趋势反转。</li><li><strong>工业金属</strong>：江西铜业、中钨高新涨停，近5日4涨0跌，放量上涨。趋势回踩后的边际修复力度很强。但内部分化——中国铝业跌5.92%、紫金矿业跌2.43%，中位数偏离20日线达8.9%，拥挤预警已触发，处于高位偏高风险区间。</li><li><strong>传统券商</strong>：边际动量改善，破位风险低，近10日广度和短期动能同步回暖。但今日全线下跌——华泰证券跌4.17%、中信建投跌3.94%，8只核心股无一上涨，高度一致下跌叠加放量下挫，量价结构承压。日内的恶化与近5日改善信号形成矛盾，需要后续确认是否延续。</li><li><strong>CXO医疗服务</strong>（↑从中性升级）：凯莱英涨7.67%、美迪西涨6.42%、药明康德涨4.6%，7涨1跌高度一致，收复20日线，边际动量极强。但主阶段仍为瓦解、全面恶化状态未解除，60日线上仅25%，250日最大回撤-25%。这是深跌后的低位反抽，拥挤热度急剧上升，短线追高风险在累积。</li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·拥挤预警）：趋势结构极强，今日光迅科技涨停、中际旭创涨7.19%，连涨3日，内部高度一致上涨。但60日涨幅+89%、中位数偏离20日线+13.1%，20&#x2F;60日波动率均处极端高位，高位拥挤换手加剧。如果60日线上比例跌破80%或BR突然跳升至50分位以上，说明高位筹码松动，需要立刻降风险；如果连续放量滞涨或单日反包大阴线出现，松动风险会急剧上升。</li><li><strong>PCB链</strong>（警惕·松动预警）：趋势结构全池最强，60日线上100%。但60日涨幅+105%处极值，拥挤热度极高，已出现放量滞涨信号，中位数偏离20日线+13%，松动预警标签已触发。如果5日内出现单日急跌超4%且放量，警惕→破位的迁移概率显著上升；如果缩量回踩后内部广度仍维持100%，高位震荡格局延续。</li><li><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·拥挤预警）：今日寒武纪暴涨14.2%、北京君正涨8.36%，连涨3日，趋势加速但拥挤进一步恶化（60日涨幅+58%、中位数偏离20日线+11.2%）。趋势结构仍强、破位风险为0，但与前两个警惕池形成高位拥挤共振。如果寒武纪这类核心股出现冲高回落或单日换手率异常放大，就是危险信号；如果加速后缩量整理且内部广度维持100%，抱团结构暂时有效。</li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><strong>金融科技</strong>（破位·高位坠落型）：BR极高，250日最大回撤-45%，60日线上0%，全线下跌。深度瓦解型，仍在下行，止跌结构未出现。</li><li><strong>光伏主链</strong>（破位·高位坠落型）：BR极高，60日新低比例25%，硅片组件、电池片、硅料全部破位。高位破位型，止跌结构未出现。</li><li><strong>白酒</strong>（破位·高位坠落型）：BR极高，60日新低比例87.5%——几乎所有票都在创新低，250日价格分位数0%。深度瓦解型，仍在寻底。</li><li><strong>地产链复苏</strong>（破位·高位坠落型）：BR最高，11只核心股全部下跌，60日新低比例91%，趋势质量全池最弱。深度瓦解型，止跌结构未出现。</li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><strong>机器人智能制造</strong> <strong>动力电池链</strong>：前者趋势结构干净、破位风险低，今日埃斯顿涨停、绿的谐波涨6.92%，是中性里最被低估的方向，只缺边际动量重新加速和市场阀门打开；后者今日全线下跌（恩捷股份-3.81%），前期边际改善被破坏。两者都是进攻倾向但被市场阀门压制。</li><li><strong>银行保险</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>煤炭油气</strong>：防御红利组集体走弱——银行保险放量暴跌（中国太保-6.87%、中国平安-6.41%），贵金属黄金从改善降级，煤炭油气从震荡降为瓦解。三个方向触发重度短线压力，趋势基础弱或边际恶化。防御红利叙事全面失效，不止是成长不行，防御也扛不住。</li><li><strong>AI应用软件</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>创新药</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>食品饮料</strong>：全部处于全面恶化或高危恶化状态，60日线上比例普遍为0或接近0，短线压力以中度为主。单日个别股反弹（AI应用软件昆仑万维涨停、汽车智能化双林股份涨11.86%）不改结构破坏的格局。</li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停所有新开仓。中期弱势广度预警持续，上涨占比仅37.5%，20日收益为负方向占比75%。明天第一件事是看银行保险是否止跌——如果继续放量暴跌，全市场风险偏好会进一步收缩，届时连趋势桶方向都会被波及。</p><h3 id="降风险"><a href="#降风险" class="headerlink" title="降风险"></a>降风险</h3><ul><li><strong>AI硬件三个方向（CPO&#x2F;PCB&#x2F;芯片存储）</strong>：三个方向同时高位拥挤共振，中位数均偏离20日线超11%，已有仓位需收紧止损纪律。如果任一方向出现单日-4%以上且放量，至少降一半暴露。如果缩量回踩且内部广度维持现状，可以暂时不进一步降。</li><li><strong>防御红利全组（银行保险、能源红利、运营商电力）</strong>：银行保险放量暴跌是系统性信号，已有仓位继续降。如果明日银行保险继续放量跌超2%，执行进一步降暴露。如果止跌但无量反弹，也只是降仓窗口不是加仓窗口。</li><li><strong>军工航空航天、贵金属黄金、煤炭油气、中药品牌、消费医疗医美、食品饮料</strong>：趋势已弱或恶化加速，已有仓位按各自降暴露纪律执行，不因单日个别股反弹就改变判断。如果以上方向出现单日放量跌超3%，加速降暴露。</li></ul><h3 id="持有观察"><a href="#持有观察" class="headerlink" title="持有观察"></a>持有观察</h3><ul><li><strong>传统券商、动力电池链</strong>：处于持有观察状态，等下跌风险分降到0且市场阀门打开后，才恢复原有动作许可。目前只观察不动作。如果市场阀门持续关闭超过3个交易日，需重新评估是否降级至降风险。</li></ul><h3 id="试仓（市场阀门打开后）"><a href="#试仓（市场阀门打开后）" class="headerlink" title="试仓（市场阀门打开后）"></a>试仓（市场阀门打开后）</h3><ul><li><strong>半导体设备材料、消费电子端侧AI、工业金属、机器人智能制造</strong>：趋势基础存在但市场阀门关闭，暂不新增仓位。如果市场阀门打开且这些方向日内未出现放量下跌，可轻仓试探。市场阀门打开后优先关注机器人智能制造——趋势结构干净，边际动量若能停止衰减并重新加速，有升级潜质。</li></ul><h3 id="极低暴露"><a href="#极低暴露" class="headerlink" title="极低暴露"></a>极低暴露</h3><ul><li><strong>破位四方向（金融科技、光伏主链、白酒、地产链复苏）</strong>：瓦解分数高、BR极高、60日新低比例极高。继续保持零仓位，止跌结构出现前不关注。如果任一方向出现连续3日不再创新低且内部广度回升至25%以上，可纳入远端观察，但仍不参与。</li><li><strong>所有高危恶化中性方向（AI应用软件、汽车智能化、创新药、医疗器械、新能源车链、逆变器储能、电网设备）</strong>：下跌风险分维持3，60日线上比例普遍为0。等下跌风险分降到1以下、止跌结构出现后再重新评估。如果单日出现板块级别超3%反弹且放量，可能是底部信号，但需连续确认才可改变判断。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-17 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/17/market_style_daily_2026-06-17/"/>
    <url>/2026/06/17/market_style_daily_2026-06-17/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-17-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-17-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-17 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-17 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有75%的方向20日收益为负，上涨方向占比仅31%。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误是在半导体设备材料单日爆拉8.6%之后追高——强势池连续第3天为空，高位急涨的赔率极差，追进去大概率站岗。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：低空经济、贵金属黄金、工业金属、银行保险、传统券商、新能源车链</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链、半导体设备材料、芯片设计存储</li><li>破位：AI应用软件、汽车智能化、食品饮料、地产链复苏</li><li>中性：AI服务器、消费电子端侧AI、机器人智能制造、军工航空航天、煤炭油气、能源红利、运营商电力、金融科技、创新药、CXO医疗服务、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、光伏主链、逆变器储能、白酒、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化是防御组（煤炭油气、能源红利）出现加速下跌，同时科技方向在半导体设备材料（盛美上海涨停、拓荆科技+12.84%）的带动下全面反扑——这不是系统性转好，而是资金在防御资产里待不住之后回流科技的一个低位脉冲。半导体设备材料和芯片设计存储从中性升入警惕桶，不是因为趋势坏了，而是因为拥挤热度已经顶到极致（半导体设备材料拥挤热度前12%、芯片设计存储前9%），高位换手压力在积累。消费医疗医美和白酒从破位回到中性，只是技术性降级修复，趋势仍然在下行通道里，别当见底信号看。食品饮料掉进破位桶，洽洽食品、安琪酵母持续阴跌，消费疲软的故事还在延续。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>工业金属</strong>：这是改善桶里质地最好的方向。趋势质量极强、破位风险低、边际动量持续加速，近5日出现放量上攻、缩量回调的承接组合——唯一的问题是拥挤热度极高，铜、钨、小金属三个子逻辑都在加速扩散，追高赔率已经明显恶化。结构干净，但高位拥挤意味着路径回撤风险在升温。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>：低位反抽，边际动量在改善，但结构风险全面恶化，伤口还没愈合。池内7只票，正向抵抗来自宗申动力和莱斯信息，但万丰奥威、中国卫通仍在拖累。深跌后的技术修复，趋势未反转，不能当趋势跟踪做。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>：也是低位反抽，近5日有两根大阳线（6月12日和15日各涨5%），赤峰黄金、山金国际在带节奏。但破位风险偏高，结构带伤——盛达资源今天跌了4.29%，白银子逻辑还在破位。修复有弹性，但下行风险偏高，伤口没愈合的反弹不要追。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：跌速缓和，边际动量在改善。趋势质量扎实、破位风险低、近5日承接证据充足——中信证券、招商证券在稳定输出。但拥挤热度偏高，池子里5日涨近6%之后，短期性价比在下降，等一次回踩确认再评估。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>：低位反抽，边际动量在改善，但今天池内全跌（8只核心股全部收跌），兴业银行、农业银行、中国太保在拖累。趋势质量一般、低位盘整，缺乏进攻信号。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong>：低位反抽，边际动量在改善，但趋势与内部结构同步恶化（池级预警高危恶化），江淮汽车、长城汽车、比亚迪今天都在跌。修复有痕迹，但伤口太深，高位尖峰波动特征让反弹路径很不稳定。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·拥挤预警）：趋势结构还在（趋势质量极强、破位风险低），但拥挤热度极高，边际动量在失速。近5日出现放量下挫与缩量反弹交替的换手组合（出货指数4&#x2F;进货指数3），高位换手分歧偏向派发压力。如果边际动量继续失速且内部出现分化扩散（目前光迅科技+5.21%是情绪杠杆，博创科技-4.74%是警告信号），则拥挤可能转化为松动，回撤幅度不可小觑；如果缩量止跌且60日线上比例维持75%以上，则中期结构暂时有效，但高点加仓赔率仍差。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·松动预警）：趋势极强（趋势质量极高），结构干净，但松动信号已触发——20日乖离处于历史极值区域，池中位数偏离20日线幅度过大，太高了。华正新材、深南电路双双涨停情绪很强，但内部已经没有反向拖累，全面一致上涨本身就说明情绪在极致位置。如果这波急涨后出现单日放量滞涨，则可能触发更高级别松动；如果缩量横盘消化，趋势可能继续延伸但速度放缓。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·松动预警，↑从中性升级，但短线重度压力覆盖，强势质量打折）：今天盛美上海涨停、拓荆科技+12.84%、华海清科+10.5%，池内8票全涨，单日涨了8.6%。趋势质量极强、承接证据充足，但拥挤热度已经顶到极限高位，松动预警同时触发——这种单日爆拉在高位很容易形成”一致性买盘→次日分歧”的节奏。如果明天缩量回调但内部广度不崩塌（6只以上仍站20日线），松动不会升级；如果放量冲高回落且内部出现分化（如北方华创拖累扩散），则高位松动会加速。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>（警惕·拥挤预警，↑从中性升级）：趋势结构扎实（兆易创新涨停、澜起科技+7.51%、北京君正+5.97%），拥挤热度急剧上升至极端水平，追高赔率恶化。存储芯片和国产CPU&#x2F;GPU两个子逻辑在同时加速，内部一致性过强——如果存储子逻辑出现单日获利了结，则拥挤可能直接触发回撤；如果缩量横盘消化，中期结构不受影响但上涨节奏会放慢。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（破位·全面恶化）：仍在下行，止跌结构未出现。池级预警高危恶化，破位风险极高，边际动量持平——没有反弹信号，止跌结构尚未出现。</p></li><li><p><strong>汽车智能化</strong>（破位·全面恶化）：高位坠落型。跌破20日线和60日线，破位风险极高，边际动量在失速。赛力斯、双林股份持续拖累，内部广度全灭，缩量止跌信号未出现。同样属于下游消费疲软+上游成本压力的困境。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·全面恶化）：破位风险极高，趋势基础弱、结构带伤，多数票创60日新低，没有任何止跌结构。</p></li><li><p><strong>食品饮料</strong>（破位·全面恶化，↑从中性降级）：洽洽食品、安琪酵母持续阴跌，池内全跌，下跌方向性明确。绝对位置够低但趋势质量差、破位风险极高——低位不等于底部，止跌结构尚未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：三个科技扩散方向都在失速边缘。AI服务器20日跌13.5%，虽然有长川科技+9.82%拉了一把，但内部结构仍不健康；消费电子端侧AI趋势质量极强但边际动量在衰减，蓝思科技+5.92%是结构件子逻辑的独立行情；机器人智能制造缩量下跌，承接力度不足，柯力传感和绿的谐波在抵抗但带不动整体。三个方向都没有清晰信号。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>消费医疗医美</strong>：这七个方向共同的问题是主阶段都是瓦解、结构已明显受损。军工和CXO今天有少许正向抵抗（广联航空+2.89%、凯莱英+2.61%），但都是在破位基础上的反弹，伤口未愈合。金融科技和医疗器械趋势强度极弱且破位风险偏高，短期跌速没收敛。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong>：防御组今天同步加速下挫——煤炭油气兖矿能源-3.7%、广汇能源-3.57%，能源红利全池普跌（昊华能源-3.48%），两个方向都跌破60日线且短线压力达重度。边际动量在恶化，下跌预警已触发，防御属性在弱化。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong> <strong>白酒</strong>：同为防御&#x2F;旧消费方向，趋势都在走弱。白酒下跌方向性明确（60日收益-19%、池内全在60日线下），虽然今世缘+1.91%有点抵抗但茅台-1.25%在拖累；运营商电力缩量横盘，没有方向。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong>：三个新能源修复方向。动力电池链结构松动但边际转强（新宙邦+6.99%带动电解液扩散），光伏和逆变器储能全面恶化、高危预警，池内没有抵抗。光伏主链今天全跌，东方日升-3.1%领跌，没有止跌信号。</p></li><li><p><strong>电网设备</strong>：全面恶化，下跌方向性强。思源电气+7.14%是个股脉冲，带不动整体。中国西电-3.13%、特变电工-2.78%在持续拖累。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。当前无强势方向，强势池连续第3天为空——在市场宽度恢复（上涨方向占比回升至40%以上）且领头方向稳定2天以上之前，整体以防守为主。</p><h3 id="降暴露"><a href="#降暴露" class="headerlink" title="降暴露"></a>降暴露</h3><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>：高位拥挤且近5日量价压力加大（有放量下挫痕迹），先降一档暴露。如果缩量止跌且内部广度回升（60日线上比例维持75%以上），则停止降暴露；如果边际动量继续失速或出现内部补跌扩散，则转为回避。</li><li><strong>煤炭油气</strong>、<strong>能源红利</strong>：短线重度压力，今天同步加速下挫。这两个方向仍在下跌结构中，止跌前不要接飞刀。如果内部出现缩量止跌且60日线上比例不再萎缩，则降为防守观察；如果继续放量下杀，维持降暴露。</li></ul><h3 id="防守观察（不新增）"><a href="#防守观察（不新增）" class="headerlink" title="防守观察（不新增）"></a>防守观察（不新增）</h3><ul><li><strong>银行保险</strong>：低位盘整但今天池内全跌，防守持有。如果池子恢复涨多跌少且收复20日线，转为观察；如果下跌预警升级，则降暴露。</li><li><strong>动力电池链</strong>：结构松动但边际在改善，防守持有。如果深度回调或下跌预警升级，转为降暴露；如果宽度改善且5日上涨趋势延续，转观察。</li></ul><h3 id="禁新仓（只观察）"><a href="#禁新仓（只观察）" class="headerlink" title="禁新仓（只观察）"></a>禁新仓（只观察）</h3><ul><li><strong>PCB链</strong>、<strong>半导体设备材料</strong>、<strong>芯片设计存储</strong>：三个高位拥挤&#x2F;松动方向，今天都在加速上涨，趋势还在但风险回报比已失衡。市场阀门关闭期间不追高；如果市场阀门重新打开、内部结构不变且松动信号没有升级，才考虑转为进攻观察。</li><li><strong>工业金属</strong>：趋势质量极强、承接证据充足，但拥挤热度极高。市场阀门关闭期间只观察不新增；如果缩量整理且拥挤度回落，阀门打开后可优先考虑。</li><li><strong>传统券商</strong>：跌速缓和、趋势结构完整，但边际改善需要继续确认。观察5日涨势能否延续。</li><li><strong>消费电子端侧AI</strong>、<strong>机器人智能制造</strong>：趋势还在但短线压力未解除，观察为主。</li></ul><h3 id="降风险（继续降低暴露）"><a href="#降风险（继续降低暴露）" class="headerlink" title="降风险（继续降低暴露）"></a>降风险（继续降低暴露）</h3><ul><li><strong>低空经济</strong>：全面恶化阶段，结构破坏明显，反弹是修复不是反转。降暴露不止；如果深度破位预警升级，转为回避。</li><li><strong>贵金属黄金</strong>：结构带伤、破位风险偏高，修复有弹性但不稳定。降暴露直到结构修复信号出现、破位风险解除。</li><li><strong>CXO医疗服务</strong>、<strong>中药品牌</strong>、<strong>消费医疗医美</strong>、<strong>白酒</strong>：都在全面恶化或趋势弱伤，短线压力仍在，降暴露不止。等下跌风险解除且结构修复信号出现，才考虑停止降暴露。</li></ul><h3 id="极低暴露-不抄底（回避）"><a href="#极低暴露-不抄底（回避）" class="headerlink" title="极低暴露 &#x2F; 不抄底（回避）"></a>极低暴露 &#x2F; 不抄底（回避）</h3><ul><li><strong>AI应用软件</strong>、<strong>汽车智能化</strong>、<strong>食品饮料</strong>、<strong>地产链复苏</strong>：四个破位桶，下跌结构已坏，继续回避。等止跌结构出现、风险指标回归安全区间后再重新观察。</li><li><strong>军工航空航天</strong>、<strong>金融科技</strong>、<strong>创新药</strong>、<strong>医疗器械</strong>、<strong>光伏主链</strong>、<strong>逆变器储能</strong>、<strong>电网设备</strong>：高危恶化预警，内部结构同步崩塌，继续回避。即使出现单日反弹，也不轻易抄底。</li><li><strong>AI服务器</strong>、<strong>新能源车链</strong>：高危恶化预警，下跌方向未收敛。等止跌证据出现（池子收复20日线，60日线上比例回升）再评估。</li><li><strong>运营商电力</strong>：风险抬头，缩量横盘但下行风险偏高，不抄底。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-16 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/16/market_style_daily_2026-06-16/"/>
    <url>/2026/06/16/market_style_daily_2026-06-16/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-16-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-16-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-16 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-16 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有75%的方向20日收益为负，市场宽度连续在低位徘徊。市场阀门关闭，暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错误：被动力电池链5.8%的单日大阳线带节奏去追——涨停潮看起来很猛，但松动预警和阀门锁死两条红线都没解开，单日放量反弹追进去的赔率非常差。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：低空经济、工业金属、银行保险、传统券商、创新药、新能源车链</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链</li><li>破位：汽车智能化、消费医疗医美、白酒、地产链复苏</li><li>中性：AI服务器、半导体设备材料、芯片设计存储、AI应用软件、消费电子端侧AI、机器人智能制造、军工航空航天、贵金属黄金、煤炭油气、能源红利、运营商电力、金融科技、CXO医疗服务、医疗器械、中药品牌、动力电池链、光伏主链、逆变器储能、食品饮料、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今天最大的变化不是某个方向的涨跌，而是场内资金在做一次“弃防试攻”的试探——动力电池链单日暴涨5.8%、工业金属小金属&#x2F;稀土子逻辑集体爆发，同时防御端全线溃退：煤炭油气跌3.4%、能源红利跌1.6%、贵金属黄金跌2.1%（盛达资源跌停），旧消费白酒跌1.8%继续破位。但这是一次被阀门锁死的试探——强势池连续第2天空窗，市场宽度回升的硬条件没达标。</p><p>三条池子迁移的因果链：</p><ul><li><strong>动力电池链的修复驱动</strong>：先导智能涨停、亿纬锂能涨13.8%，带动锂电设备和电解液子逻辑放量上攻，收复20&#x2F;60日线、广度明显改善。边际动量从41分位跳升，市场在用真金白银投这个方向的修复，但阀门锁死让它只能停在改善桶。</li><li><strong>防御方向集体恶化</strong>：煤炭油气跌3.4%（广汇能源跌7.4%）、贵金属黄金跌出改善桶（盛达资源跌停-10%、跌破60日线），能源红利和运营商电力边际持续失速。防御组内部也在分化——银行保险全池8只一致下跌，连避险属性都在打折。</li><li><strong>AI硬件抱团方向高位松动</strong>：半导体设备材料跌出趋势资格（边际动量失速-31分位），从警惕降至中性；PCB链出现放量滞涨信号，松动分数在累积。CPO虽然今天涨4.4%（太辰光涨停），但出货指数维持高位，光模块龙头5日跌超12%的内伤没愈合。</li></ul><p>新进入破位桶的三个方向（汽车智能化、消费医疗医美、白酒）都是前期弱势方向跌破关键均线后的结构性恶化，没有增量利空，属于趋势延续而非突变。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>工业金属</strong>：5日涨14.6%、20日涨18.5%，趋势质量极强（前19%）且破位风险最低一档。小金属&#x2F;稀土&#x2F;钨子逻辑集体爆发——厦门钨业涨停、中钨高新涨6.4%，近5日量价配合健康、回撤在修复。但今天核心股内部分裂严重：中国铝业跌5.6%、洛阳钼业跌4.3%、紫金矿业跌3.3%，铜铝龙头集体重挫形成拖累。放量持平而非放量上涨，说明高位分歧在加大。拥挤热度极高（前9%），路径回撤风险不小。需等铜铝止跌和池内分化收敛。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：5日涨7.4%、20日涨6.2%，60日线上比例88%，破位风险全池最低。7涨1跌高度一致，招商证券、中金公司领涨，近5日进货指数高达4，边际动量91分位在加速。结构风险和趋势质量都是改善桶里最干净的一个。但阀门锁死和弱势广度背景在压制——券商本质是情绪放大器，当前市场没有持续发酵的土壤。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>：5日涨7.1%，边际动量97分位极强，短期突破信号明确。宗申动力涨3.7%、纵横股份涨3%带动低空经济和工业无人机子逻辑。但这是深跌反弹——60日收益仍为-11.7%，60日线上比例仅14%，阶段风险为全面恶化，结构上仍处于降暴露对应的风险状态。近3日广度急剧收缩，放量持平没有增量资金跟进的迹象，不能当反转做。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>：边际动量81分位改善中，结构干净、破位风险低。但今天全池8只核心股一致下跌——中国平安跌2.3%、建设银行跌2.1%，平量下跌、近5日出货指数2，广度在持续收窄。防御属性在市场弱势时本应有韧性，但今天防御组自身也在被抛售，这是需要警惕的矛盾信号。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：边际动量75分位改善，ADC子逻辑5日涨12.6%有一定弹性。但结构带伤+全面恶化双重压制——破位风险偏高、60日线上比例仅10%、今天全池10只里8只下跌，回撤仍在扩大。当前处于回避观察状态。这是伤口未愈合的低位反抽，止跌结构出现前不做任何评估。</p></li><li><p><strong>新能源车链</strong>：边际动量88分位加速，正极材料子逻辑强势——容百科技涨6%、当升科技涨4%。但整车链依然在拖累（比亚迪跌1.3%、长城汽车跌2.4%），60日线上比例仅14%、均线空头排列未改。处于下跌加重状态，当前处于降暴露对应的风险状态。正极材料的反弹能否扩散到整车是判断修复质量的关键，目前还看不出。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·拥挤预警）：趋势结构全场最强（破位风险最低，均线多头排列完整），太辰光今日大幅上涨18.55%带动光器件子逻辑，池内7涨1跌。但风险不在趋势质量——60日涨82%处极端高位，高位换手信号持续，光模块龙头（中际旭创、新易盛）5日跌超12%，内部分化在加大。龙头虹吸板块大部分流动性，一旦转弱容易连锁下杀。如果市场宽度恢复且光模块龙头止跌，CPO仍是最强弹性方向但当前处于降暴露对应的风险状态；如果龙头继续走弱且高位换手信号维持，可能向松动阶段演进。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·松动预警）：趋势基础是全场最好之一（60日线上100%、破位风险极低），华正新材大幅上涨10%、生益科技涨7.8%带动覆铜板子逻辑持续强势。但极端高位信号在堆积——20日正乖离14%、池中位数偏离20日线7.2%，且今日出现放量滞涨。松动预警虽未达正式阈值，但高位换手分歧在加大。如果松动预警不继续升级且量价从滞涨回归正常，仍可在趋势内观察；如果连续放量滞涨或松动预警升级，将正式向更高风险状态迁移。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>汽车智能化</strong>（破位·全面恶化）：深度瓦解型。破位风险极端高，60日线上0%、250日回撤-33%。全池9个子逻辑全部破位，无一幸免。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>消费医疗医美</strong>（破位·全面恶化）：深度瓦解型。250日回撤-34%、全池高度一致下跌。爱尔眼科跌2%、爱美客跌1.6%领跌。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>白酒</strong>（破位·全面恶化）：深度瓦解型。250日回撤-41%、60日新低比例50%、250日价格分位数0%。下跌趋势非常稳定，全池8只无一上涨，空头排列有序。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·全面恶化）：深度瓦解型。破位风险全场最高之一、60日新低比例73%。招商蛇口跌5.6%领跌地产开发子逻辑。仍在下行，止跌结构未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>半导体设备材料</strong>：趋势失效——此前具备趋势资格，今日跌出且出现轻度短线压力。趋势基础仍在（均线多头排列），但松动预警和边际动量失速让信号模糊。盛美上海在单日涨14%后今天回吐4.4%，清洗设备的节奏还在摇摆。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>：高位震荡无方向。趋势强净、60日线上100%，但拥挤预警存在，今天芯原股份涨5.1%但寒武纪跌2.1%、海光信息跌1.7%，AI芯片和存储内部分化。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：松动预警压制。5日跌7.1%、短线压力中度，但趋势强净、60日线上64%，破位风险低。传感器（柯力传感涨3.8%）和工业机器人（埃斯顿涨2%）有抵抗，但执行器（拓普集团跌1.6%）仍在拖累。需短线压力解除和5日收益转正。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>AI应用软件</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>电网设备</strong>：同为全面恶化但未达破位隔离标准。军工和金融科技下跌风险高危，今日全池高度一致下跌或分化中无有效抵抗；光伏和逆变器虽有个股反弹（东方日升涨4.4%、锦浪科技涨6.7%），但20日跌幅深、60日线上0%、均线空头排列未改。仍需回避，等止跌结构出现。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>CXO医疗服务</strong>：高危恶化&#x2F;下跌加重状态，今日全池高度一致下跌或分化中拖累主导。AI服务器跌破20日线，CXO跌破20日和60日线，回撤仍在扩大。处于回避或降暴露状态，等止跌结构出现。</p></li><li><p><strong>煤炭油气</strong> <strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong>：边际集体失速的防御&#x2F;周期组。煤炭油气今日跌3.4%（广汇能源跌7.4%），能源红利跌1.6%，两池全数下跌且短线压力中度，风险在抬头。运营商电力同样边际走弱、内部一致下跌。防御属性在当前市场环境下连相对韧性都提供不了，需等止跌。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>：白银子逻辑崩塌（盛达资源跌停），全池高度一致下跌，跌破60日线、风险抬头。已从改善降入中性，需白银止跌和黄金龙头（湖南黄金涨3.7%是唯一抵抗）不再孤立。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong> <strong>食品饮料</strong>：全面恶化+趋势弱伤压制。中药品牌全池8只下跌（以岭药业跌5.2%），食品饮料全池8只下跌（洽洽食品跌3.1%），两池均跌破20和60日线、60日线上0%。处于降暴露状态，等止跌。</p></li><li><p><strong>动力电池链</strong>：今日全场最强单日涨幅5.8%——先导智能大幅上涨15.96%、亿纬锂能涨13.8%，8只核心股全部上涨，放量上涨、高度一致。但松动预警存在、拥挤热度急升、阀门锁死进攻窗口。今天反弹质量高，但如果明天出现放量滞涨就是一日游确认。当前处于防守观察状态，需等市场阀门打开且明日不退化再做评估。</p></li><li><p><strong>消费电子端侧AI</strong>：边际走弱但趋势强净。结构件子逻辑（蓝思科技涨5.2%）和消费电子方向（欧菲光涨4.8%）有反弹，短线压力已解除、相对强弱修复。但苹果链龙头立讯精密跌1.3%仍在拖累。需龙头止跌和边际不再衰减。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停所有新开仓。明日只做防守和观察，不做进攻布局。中期弱势广度预警持续，宽度恢复至40%以上且领头方向连续稳定2天是阀门松开的硬条件——在那之前，所有升级条件都加一句“市场阀门打开后”作为前置。</p><p><strong>降风险（已有仓位优先降一档）</strong></p><ul><li><strong>AI光模块CPO</strong>：高位换手信号持续，光模块龙头5日跌超12%的内伤未愈。如果高位换手信号继续居高不下或龙头继续走弱，已持有部分不留恋，先降风险；只有高位换手信号明显消退、光模块龙头止跌且20日线不破，才停止降风险。</li><li><strong>半导体设备材料</strong>：趋势已失效、边际失速，盛美上海单日回吐4.4%是警示。已持有先降一档；收复20日线且趋势资格重新确认后才恢复观察。市场阀门打开后，还需要松动预警消除。</li><li><strong>低空经济</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>贵金属黄金</strong> <strong>煤炭油气</strong> <strong>CXO医疗服务</strong> <strong>中药品牌</strong> <strong>食品饮料</strong>：均在降暴露状态，各自有不同维度的恶化证据（低空广度收缩、新能源车整车拖累、贵金属白银崩塌、煤炭油气单日急跌、CXO跌破关键均线、中药和食品饮料全池下跌）。已持有继续执行降风险，不加仓、不补仓。各自的止跌条件：收复20日线 + 60日线上比例回升 + 下跌风险明显缓解。</li></ul><p><strong>回避（零仓位，不抄底）</strong></p><ul><li><strong>AI服务器</strong> <strong>AI应用软件</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>创新药</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>白酒</strong> <strong>地产链复苏</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>电网设备</strong>：均为回避&#x2F;零仓位状态，下跌风险高危或已破位。在止跌结构出现（BR明显回落、下跌风险解除、收复20日线）之前，不把任何单日反弹当买点。汽车智能化、白酒和地产链的瓦解程度都极深，短期不存在重新关注条件。</li></ul><p><strong>禁新仓（持有不动，不加仓）</strong></p><ul><li><strong>PCB链</strong>：趋势结构极好但高位松动信号在累积。已持有的可以继续观察，但若松动预警升级或连续放量滞涨，立即转为降暴露。未持有的等市场阀门打开+松动预警解除+量价从滞涨回归正常再做考虑。</li><li><strong>工业金属</strong>：小金属&#x2F;稀土涨停潮很猛，但铜铝龙头集体重挫形成严重内部分裂。禁新仓状态下不动。铜铝龙头明天能否止跌是关键——如果继续深跌，小金属的强势无法撑住整个池子。市场阀门打开后且铜铝确认止跌，再做评估。</li><li><strong>传统券商</strong>：趋势结构和内部一致性都好，但阀门锁死。市场宽度恢复是券商能持续发酵的前提。已持有的观察，未持有的不急。如果宽度回升+池内保持高度一致上涨+不出现放量滞涨，市场阀门打开后可转为正式进攻。</li><li><strong>芯片设计存储</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong> <strong>机器人智能制造</strong>：内部均有抵抗但整体结构或动量有瑕疵。已持有观察，不加仓。各自升级条件：芯片设计需寒武纪&#x2F;海光信息止跌且AI芯片方向重新走强；消费电子需立讯精密止跌且边际不再衰减；机器人需短线压力解除且执行器子逻辑不再拖累。</li></ul><p><strong>防守观察（无仓位或极小暴露，先看）</strong></p><ul><li><strong>能源红利</strong> <strong>运营商电力</strong> <strong>银行保险</strong> <strong>动力电池链</strong>：前三个防御方向全线走弱，防守观察状态下无需新增动作，等止跌信号出现再评估。动力电池链今天反弹质量高，但阀门锁死不能追。明天观察是否缩量回踩（健康信号）还是放量滞涨（一日游确认）——前者保留后续关注资格，后者直接放弃。市场上阀门打开后，如果明天缩量回踩且松动预警不升级，动力电池链可以优先评估进攻资格。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2026-06-15 每日轮动风格雷达</title>
    <link href="/2026/06/15/market_style_daily_2026-06-15/"/>
    <url>/2026/06/15/market_style_daily_2026-06-15/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2026-06-15-每日轮动风格雷达"><a href="#2026-06-15-每日轮动风格雷达" class="headerlink" title="2026-06-15 每日轮动风格雷达"></a>2026-06-15 每日轮动风格雷达</h1><h2 id="今日总纲"><a href="#今日总纲" class="headerlink" title="今日总纲"></a>今日总纲</h2><p>中期弱势广度预警持续，当前有72%的方向20日收益为负，资金正从防御红利撤退。最终市场阀门关闭（基础条件已打开，但中期宽度预警覆盖），暂停新开仓；已有仓位按池级信号分别持有、减仓或退出。今天最该防的错是追涨：AI光模块单日+11%、工业金属+7%看似暴力，但出货信号和极端乖离都说明这不是建仓买点，是情绪释放。</p><h2 id="今日风格地图"><a href="#今日风格地图" class="headerlink" title="今日风格地图"></a>今日风格地图</h2><ul><li>改善：低空经济、贵金属黄金、工业金属、银行保险、传统券商、创新药、CXO医疗服务</li><li>警惕：AI光模块CPO、PCB链、半导体设备材料</li><li>破位：AI应用软件、金融科技、逆变器储能、地产链复苏</li><li>中性：AI服务器、芯片设计存储、消费电子端侧AI、汽车智能化、机器人智能制造、军工航空航天、煤炭油气、能源红利、运营商电力、医疗器械、中药品牌、消费医疗医美、动力电池链、新能源车链、光伏主链、白酒、食品饮料、电网设备</li></ul><blockquote><p><strong>说明</strong>：风格地图描述板块中期状态；实际动作由市场宽度阀门、短线压力和池级预警覆盖，动作层优先于状态标签。</p></blockquote><h2 id="相比上一交易日的变化"><a href="#相比上一交易日的变化" class="headerlink" title="相比上一交易日的变化"></a>相比上一交易日的变化</h2><p>今日最大的变化是通胀交易（工业金属+7%、贵金属+5.5%）与AI硬件（CPO+11.2%）同步暴力反弹，但背后是防御红利的瓦解——兖矿能源-8.2%跨池打击能源红利和煤炭油气，两个防御方向都没扛住。能源红利5日-9.7%趋势失效，从趋势摔入中性；逆变器储能跌破60日线，破位风险急升，从中性摔入破位；军工航空航天中航西飞-5.4%，从改善跌入中性（全面恶化）；地产链全面新低，从中性摔入破位。升级方向集中在通胀逻辑——工业金属铜钨小金属全面涨停进入改善结构，贵金属黄金+5.5%从低位反抽升入改善。AI服务器从破位回中性，光伏主链从破位回中性，但都是降级修复信号而非进攻信号。</p><h2 id="改善"><a href="#改善" class="headerlink" title="改善"></a>改善</h2><ul><li><p><strong>工业金属</strong>：铜钨小金属今天全面爆发（江西铜业+10%、中钨高新+10%、厦门钨业+10%），池内高度一致，量价配合健康。趋势回踩后重新转强，结构干净，边际动量极强。现在最大的问题是拥挤热度已升至极高水平、价格乖离20日线+11%偏高，在中期弱势广度背景下高位追入赔率在恶化。市场阀门关闭期间只观察，等回踩修复后重新评估。</p></li><li><p><strong>贵金属黄金</strong>：紫金矿业+7.6%、赤峰黄金+7.4%强力拉升，池内高度一致，放量上涨。这是深跌后的低位反抽——60日收益仍为-23%、60日线上比例0%，结构带伤未愈合。反弹很强，但上方套牢盘密集，在中期弱势广度背景下避险资产的反弹持续性存疑。伤口未愈合前不把这当趋势反转。</p></li><li><p><strong>银行保险</strong>：保险子逻辑（中国太保+1.2%、中国平安+0.4%）继续提供正向抵抗，边际转强，结构干净。但银行子逻辑（建行-2.9%、工行-2.7%）今天大幅拖累，内部一致性分化明显。这是跌速缓和而非反转——防御红利内部在分化，银行方向的卖压还没释放完。</p></li><li><p><strong>传统券商</strong>：招商证券+4.6%、方正证券+2.7%领涨，池内高度一致，近5日进货证据明显，边际动量持续加速。结构干净，破位风险极低。券商作为情绪放大器，在广度弱势环境下的改善信号可信度打折——市场情绪恢复前，券商很难独立走强。</p></li><li><p><strong>创新药</strong>：百利天恒（ADC）+2%领涨，边际动量在加速，进货指数3&#x2F;5有资金试探。但这是低位反抽不是反转——今日仍跌-0.85%，60日线上比例仅10%，所有子逻辑整体仍在破位，结构已明显受损。等止跌信号明确再关注。</p></li><li><p><strong>CXO医疗服务</strong>：边际动量极强，近5日有资金低位试探。但今日-1.56%，迪安诊断-4.7%领跌，池内仅康龙化成1只上涨，内部一致性崩塌。医检服务子逻辑虽有脉冲但不可持续。结构已明显受损，等止跌信号明确再关注。</p></li><li><p><strong>低空经济</strong>：近5日累计+9.8%，边际动量极强。低空经济子逻辑（宗申动力）提供抵抗，但空管数字化（莱斯信息-3.6%）和卫星通信（中国卫通-3.2%）今天拖累明显。均线仍空头排列、相对强弱跌破60日线，结构有松动迹象。市场阀门关闭下，高位追入风险大。</p></li></ul><h2 id="警惕"><a href="#警惕" class="headerlink" title="警惕"></a>警惕</h2><p>以下按系统综合风险排序，不单看单日或5日跌幅。</p><ul><li><p><strong>AI光模块CPO</strong>（警惕·高位出货分歧）：60日涨幅+86%、拥挤热度极高，出货指数4比进货指数3偏高，高位派发压力在累积。今日+11.2%看似暴力但量价不匹配——博创科技、太辰光的涨停更可能是情绪脉冲而非增量资金持续进场，前3成交集中度偏高，龙头虹吸板块流动性。趋势质地本身极强，但中期弱势广度背景下单一方向独涨更值得警惕。如果出货指数继续攀升且量能持续萎缩，这个方向还有进一步的失速风险；如果放量突破且市场宽度恢复，高位拥挤暂时不构成反转风险，可继续观察。</p></li><li><p><strong>PCB链</strong>（警惕·高位拥挤松动）：60日涨幅+84%、250日价格分位处于历史最高，已出现放量滞涨信号。今日+7.5%但量价不匹配，覆铜板子逻辑5日+31%已极度透支。趋势结构极强但松动预警已触发，高位追入的赔率在快速恶化。如果松动继续升级，这个方向还有进一步的结构松动和回撤风险；如果松动分数回落且市场宽度恢复，可重新评估但当前环境下高位追入赔率不匹配。</p></li><li><p><strong>半导体设备材料</strong>（警惕·高位拥挤松动）：60日涨幅+66%、拥挤热度极高，已触发松动预警，且量价关系显示涨速在放缓。今日+5%但量价不匹配，靶材子逻辑（江丰电子5日+52%）极度拥挤。趋势基础相对扎实，但松动和拥挤叠加是典型的’趋势好但位置差’。如果松动升级叠加靶材子逻辑出现单日急跌，这个方向还有进一步的拥挤释放风险；如果松动分数回落且市场宽度恢复，回调深度可能比PCB链更可控，届时重新评估。</p></li></ul><h2 id="破位"><a href="#破位" class="headerlink" title="破位"></a>破位</h2><ul><li><p><strong>AI应用软件</strong>（破位·高位破位型）：趋势已坏，结构破坏明显。今日虽有反弹但所有子逻辑仍在破位，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>金融科技</strong>（破位·深度瓦解型）：250日回撤-44%的深度瓦解，均线全空头排列。今日反弹不构成止跌，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>逆变器储能</strong>（破位·高位破位型）：新低个股仍在出现，下跌趋势未止。今日勉强收红但内部仍在拖累，止跌结构未出现。</p></li><li><p><strong>地产链复苏</strong>（破位·深度瓦解型）：250日价格处于历史最低区间，新低比例在扩散，所有子逻辑全部失血。纯技术修复难度大，止跌结构未出现。</p></li></ul><h2 id="中性"><a href="#中性" class="headerlink" title="中性"></a>中性</h2><ul><li><p><strong>能源红利</strong> <strong>煤炭油气</strong>：趋势失效和风险抬头同时出现。能源红利5日-9.7%急跌，原趋势叙事被打断；煤炭油气单日-3.6%放量下跌，边际动量失速。兖矿能源跨池双重打击是共同压力来源——防御红利配置逻辑正在被市场证伪。</p></li><li><p><strong>AI服务器</strong> <strong>光伏主链</strong>：刚从破位桶降级迁出，都是结构修复的第一步。AI服务器今日+6%但60日线上比例仅25%，下跌风险仍在高位；光伏主链福斯特涨停但其余组件方向继续拖累。跌幅不再扩大但离趋势恢复还很远。</p></li><li><p><strong>芯片设计存储</strong>：趋势质地极强，存储芯片子逻辑（北京君正+12.8%）爆发。但拥挤热度偏高、市场阀门关闭、中期弱势背景下高位博弈性价比低。</p></li><li><p><strong>机器人智能制造</strong>：阶段从震荡瓦解为全面恶化，趋势基础本身不错但阶段信号压制修复，今日反弹量能萎缩。</p></li><li><p><strong>军工航空航天</strong> <strong>汽车智能化</strong> <strong>医疗器械</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>消费电子端侧AI</strong>：全面恶化或下跌加重，所有子逻辑几乎全在破位，下跌风险分普遍处于高位。目前完全不具备关注条件。</p></li><li><p><strong>中药品牌</strong> <strong>白酒</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>食品饮料</strong>：旧消费医药集体全面恶化，跌幅较大且内部广度崩溃。白酒趋势向下明确，食品饮料阶段从高位瓦解。结构已明显受损，修复条件不成熟。</p></li><li><p><strong>运营商电力</strong> <strong>动力电池链</strong>：虽然破位风险偏低但松动或风险抬头信号在累积——前者防御红利资金在流出，后者趋势基础薄弱且60日线上比例极低。</p></li></ul><h2 id="明日应对计划"><a href="#明日应对计划" class="headerlink" title="明日应对计划"></a>明日应对计划</h2><p>市场阀门关闭，暂停新开仓。明天最重要的事：看20日收益为负占比是否从72%回落、瓦解池数是否从18个下降。如果不降反升，所有方向只卖不买。</p><h3 id="禁新仓（仅观察，阀门重开前不追高）"><a href="#禁新仓（仅观察，阀门重开前不追高）" class="headerlink" title="禁新仓（仅观察，阀门重开前不追高）"></a>禁新仓（仅观察，阀门重开前不追高）</h3><ul><li><strong>工业金属</strong>：当前边际最强的方向——铜钨小金属强势扩散、结构干净、量价健康。但11%乖离偏高，等回踩20日线+市场宽度恢复再考虑。如果回调中成交量明显萎缩且守住20日线，中期结构可以维持；如果跌破20日线同时松动信号触发，降级观察。</li><li><strong>传统券商</strong>：等市场宽度恢复、恐慌消退，情绪放大器属性可能率先反应；如果60日线上比例维持80%以上且边际动量不衰减，阀门重开后重新评估。</li><li><strong>芯片设计存储</strong>：等拥挤热度回落至适中区间且市场宽度恢复；如果存储芯片子逻辑继续爆发但高位量能不足，不追涨。</li><li><strong>PCB链</strong> <strong>半导体设备材料</strong>：阀门关闭下不新增风险；如果松动分数继续上升或跌破关键均线，升级为降暴露。</li></ul><h3 id="防守观察（暂不加仓，等风险信号解除）"><a href="#防守观察（暂不加仓，等风险信号解除）" class="headerlink" title="防守观察（暂不加仓，等风险信号解除）"></a>防守观察（暂不加仓，等风险信号解除）</h3><ul><li><strong>银行保险</strong> <strong>运营商电力</strong>：防御红利方向内部在分化——银行子逻辑还在下跌、运营商电力卖压未释放完毕。如果止跌且内部广度回升，继续观察；如果持续下跌叠加市场宽度进一步恶化，升级为降暴露。</li><li><strong>低空经济</strong>：等松动预警消除+相对强弱修复+收复60日线；如果空管数字化子逻辑继续重挫拖累全池，升级为降暴露。</li></ul><h3 id="降暴露（趁反弹减仓，收紧防守线）"><a href="#降暴露（趁反弹减仓，收紧防守线）" class="headerlink" title="降暴露（趁反弹减仓，收紧防守线）"></a>降暴露（趁反弹减仓，收紧防守线）</h3><ul><li><strong>能源红利</strong> <strong>煤炭油气</strong>：趋势已失效，今天放量下跌出货信号明确。如果明天兖矿能源继续领跌或60日新低比例扩大，加速降仓；如果出现缩量止跌且内部广度微弱改善，暂维持降暴露但不要补仓。</li><li><strong>AI光模块CPO</strong>：高位出货指数偏高+量价背离。如果明天出货指数继续攀升或龙头股低开超过3%，果断离场；如果放量突破且市场宽度改善，维持观察但不追涨。</li><li><strong>机器人智能制造</strong>：阶段已瓦解，虽然趋势基础好但短期伤口未愈。如果下周收复20日线且瓦解阶段退出，降为防守观察；如果继续破位，转为回避。</li><li><strong>中药品牌</strong> <strong>白酒</strong> <strong>消费医疗医美</strong> <strong>食品饮料</strong>：旧消费趋势向下明确，趁反弹降低暴露；如果继续深度下跌且出现新低，转为回避。不要在这类方向里扛仓。</li><li><strong>贵金属黄金</strong> <strong>创新药</strong> <strong>CXO医疗服务</strong> <strong>动力电池链</strong> <strong>医疗器械</strong>：低位反抽或修复尝试，结构伤口未愈合。如果明天再跌且60日线持续压制，继续降暴露；如果放量收复60日线且压力解除，降为防守观察。</li></ul><h3 id="回避（零仓位，不参与反弹）"><a href="#回避（零仓位，不参与反弹）" class="headerlink" title="回避（零仓位，不参与反弹）"></a>回避（零仓位，不参与反弹）</h3><ul><li><strong>AI应用软件</strong> <strong>金融科技</strong> <strong>逆变器储能</strong> <strong>地产链复苏</strong>：瓦解分数需降到4以下才算是止跌信号，现在不接飞刀。</li><li><strong>汽车智能化</strong> <strong>军工航空航天</strong> <strong>新能源车链</strong> <strong>光伏主链</strong> <strong>电网设备</strong> <strong>AI服务器</strong>：全面恶化、60日线失守，不抄底。等收复20日线且下跌风险分降至1以下才值得看一眼。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>stock</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>rotate</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
